{
    " / 4": " / 4",
    " The new room gets immediatelyoccupied by the person who did not have a room of its own yet.": " 新的房间会立即被没有独立房间的家庭成员占据。",
    "\"Baking bread\" (see page 10 of the rule book) means turning grain in your supply (and not from your fields) into 2 and 3 food using a Fireplace and Cooking Hearth, respectively.": "“烤面包”<i>(见规则手册第10页)</i>意思是能将你供应堆中的谷物<i>(不是你农田上的)</i>通过火炉和灶台分别转化为2个食物和3个食物。",
    "${actplayer} can't take the mandatory action and must restart his turn or exchange/cook": "${actplayer}无法执行强制行动，必须重新开始其回合或者交换/烹饪",
    "${actplayer} is cooking their animals": "${actplayer}正在烹饪其动物",
    "${actplayer} may bake bread": "${actplayer}可以烤面包",
    "${actplayer} may build fence(s)": "${actplayer}可以建造栅栏",
    "${actplayer} may build room(s)": "${actplayer}可以建造房间",
    "${actplayer} may build stable(s)": "${actplayer}可以建造畜棚",
    "${actplayer} may buy goods (Trade Teacher)": "${actplayer}可以购买货物(“贸易教师”)",
    "${actplayer} may choose a field to harvest completely (Scythe)": "${actplayer}可以选择一块农田来收获其中所有作物(长柄镰刀)",
    "${actplayer} may choose fields to put additional crops in (Cow Patty)": "${actplayer}可以选择农田来额外放置作物(“牛粪饼”)",
    "${actplayer} may choose fields to put additional crops in (Tinsmith Master)": "${actplayer}可以选择农田来额外放置作物(“锡匠大师”)",
    "${actplayer} may choose grain fields not to harvest (Grain Thief)": "${actplayer}可以选择不收获的谷物农田(“谷物窃贼”)",
    "${actplayer} may choose the top-left field of a 2x2 block of fields for the Farm Hand stable": "${actplayer}可以为“雇农”畜棚选择排成2x2的农田板块的左上方农田",
    "${actplayer} may discard 1 <GRAIN> from a field and 1 <GRAIN> from their supply to get 2 bonus <SCORE> and 4 <FOOD> (Craft Brewery)": "${actplayer}可以从1块农田上丢弃1<GRAIN>和丢弃其供应堆中的1<GRAIN>，来获得2点奖励<SCORE>和4<FOOD>(“啤酒精酿”)",
    "${actplayer} may discard 1 <GRAIN> from a field to breed (Silage)": "${actplayer}可以从一块农田上丢弃1<GRAIN>来繁殖(“青贮饲料”)",
    "${actplayer} may discard 1 <GRAIN> from fields to get <PIG> (GameProvider)": "${actplayer}可以从农田中丢弃1<GRAIN>来获得<PIG>(“野味提供者”)",
    "${actplayer} may discard 1 <VEGETABLE> from a field to get 4 <FOOD> (Crudité)": "${actplayer}可以丢弃农田中的1<VEGETABLE>来获得4<FOOD>(“生蔬菜”)",
    "${actplayer} may discard 1 crop from a field to sow (Changeover)": "${actplayer}可以从一块农田中丢弃1个作物来播种(“转换”)",
    "${actplayer} may discard all crops from a field to plow (Roll-Over Plow)": "${actplayer}从一块农田上丢弃所有的作物来进行犁田(“翻转犁”)",
    "${actplayer} may discard grain from one of their fields (Thunderbolt)": "${actplayer}可以从其一块农田上丢弃谷物(“雷电”)",
    "${actplayer} may exchange 3 <GRAIN> in a field for 1 <VEGETABLE> (Land Consolidation)": "${actplayer}可以将农田中的3<GRAIN>交换为1<VEGETABLE>(“农地整理”)",
    "${actplayer} may exchange resources": "${actplayer}可以交换资源",
    "${actplayer} may exchange resources before feeding their family": "${actplayer}可以在供养家庭前交换资源",
    "${actplayer} may exchange up to 4 building resources": "${actplayer}可以交换最多4个建造资源",
    "${actplayer} may harvest additional good (Stable Manure)": "${actplayer}可以额外收成货物(“厩肥”)",
    "${actplayer} may harvest additional grain (Scythe worker)": "${actplayer}可以额外收获谷物(“小麦收割工”)",
    "${actplayer} may move one crop (Clearing Spade)": "${actplayer}可以移动一个作物(“铲子”)",
    "${actplayer} may move their person from Archway to another action space": "${actplayer}可以将其家庭成员从“拱门”移动到另一个行动格",
    "${actplayer} may move their person from Farmland to another action space (Straw Hat)": "${actplayer}可以将其家庭成员从“犁田”移动到另一个行动格(“草帽”)",
    "${actplayer} may pay 1 <GRAIN> from supply to add 1 <VEGETABLE> to each of up to 2 vegetable fields (Straw Manure)": "${actplayer}可以从你的供应堆中支付1<GRAIN>来在最多2个蔬菜农田上各放置1<VEGETABLE>(“秸秆肥”)",
    "${actplayer} may pay food to avoid negative scoring for unused farmyard spaces (Hide Farmer)": "${actplayer}可以为未使用的农场格子支付食物来避免失去分数(“兽皮农夫”)",
    "${actplayer} may place a person": "${actplayer}可以放置一个家庭成员",
    "${actplayer} may place stables on action spaces (Lazybones)": "${actplayer}可以在行动格上放置畜棚(“懒骨头”)",
    "${actplayer} may play a ${strTypes} improvement": "${actplayer}可以打出一张${strTypes}发展",
    "${actplayer} may play an occupation": "${actplayer}可以打出一张职业卡牌",
    "${actplayer} may plow a field": "${actplayer}可以犁一块田",
    "${actplayer} may renovate": "${actplayer}可以翻新",
    "${actplayer} may return a farmer to their home (Sheep Inspector)": "${actplayer}可以将一名家庭成员放回自己的家中(“绵羊检查员”)",
    "${actplayer} may return one built stable to your supply (Sample Stable Maker)": "${actplayer}可以归还一个已建造的畜棚到其供应堆(“简易畜棚制造者”)",
    "${actplayer} may return stables to their supply (Lumber Pile)": "${actplayer}可以将畜棚归还到其供应堆中(“木材堆”)",
    "${actplayer} may return the Farm Hand stable to their supply (Sample Stable Maker)": "${actplayer}可以归还“雇农”畜棚到其供应堆(“简易畜棚制造者”)",
    "${actplayer} may return up to 2 more stables to their supply (Lumber Pile)": "${actplayer}可以将最多2个畜棚归还到其供应堆中(“木材堆”)",
    "${actplayer} may return up to 3 stables to their supply (Lumber Pile)": "${actplayer}可以将最多3个畜棚归还到其供应堆中(“木材堆”)",
    "${actplayer} may sow their fields": "${actplayer}可以在其农田上播种",
    "${actplayer} may take 1<VEGETABLE> from one of their fields (Lifting machine)": "${actplayer}可以从其1个农田上拿取1<VEGETABLE>(“起重机”)",
    "${actplayer} may take one vegetable field (Asparagus knife)": "${actplayer}可以从农田上拿取一个蔬菜(“芦笋削皮刀”)",
    "${actplayer} must bake bread": "${actplayer}必须烤面包",
    "${actplayer} must build fence(s)": "${actplayer}必须建造栅栏",
    "${actplayer} must build fence(s). Fences adjacent to fields are free": "${actplayer}必须建造栅栏。与农田相邻的栅栏免费",
    "${actplayer} must build room(s)": "${actplayer}必须建造房间",
    "${actplayer} must build stable(s)": "${actplayer}必须建造畜棚",
    "${actplayer} must choose 1 card in their hand (Illusionist)": "${actplayer}必须从其手牌中选择1张卡牌(“幻术师”)",
    "${actplayer} must choose 3 occcupations in their hand (Paper Knife)": "${actplayer}必须从手牌中选择3张职业卡牌(“裁纸刀”)",
    "${actplayer} must choose an action": "${actplayer}必须选择一个行动",
    "${actplayer} must choose how many <FOOD> you want to move to (Master Tanner)": "${actplayer}必须选择将多少<FOOD>移至(“制皮大师”)",
    "${actplayer} must choose how many fences you want to use from (Ash Trees)": "${actplayer}选择其想要使用的栅栏数(“白蜡树”)",
    "${actplayer} must choose how many pairs of <STONE> + <WOOD> you want to score (Soldier)": "${actplayer}选择其想要计分的<STONE> + <WOOD>的组合数量(“士兵”)",
    "${actplayer} must choose how many sets of building resources to score (Drudgery Reeve)": "${actplayer}必须选择将多少种建造资源用来计分(“苦工长官”)",
    "${actplayer} must choose how to pay for ${source}": "${actplayer}必须为“${source}”选择怎么支付",
    "${actplayer} must confirm or restart their turn": "${actplayer}必须确认或重新开始其回合",
    "${actplayer} must confirm the switch of player": "${actplayer}必须确认玩家切换",
    "${actplayer} must decide how much food to pay (Guest Room)": "${actplayer}必须决定支付多少个食物(“客房”)",
    "${actplayer} must fence a farmyard space": "${actplayer}必须将一个农场格子用栅栏围起来",
    "${actplayer} must place a person": "${actplayer}必须放置一个家庭成员",
    "${actplayer} must play a ${strTypes} improvement": "${actplayer}必须打出一个${strTypes}发展",
    "${actplayer} must play an occupation": "${actplayer}必须打出一张职业卡牌",
    "${actplayer} must plow a field": "${actplayer}必须犁一块田",
    "${actplayer} must renovate": "${actplayer}必须翻新",
    "${actplayer} must reorganize their animals inside their pastures, rooms and stables": "${actplayer}必须在其牧场、房间和畜棚中重新安置你的动物",
    "${actplayer} must select different goods to get (Collector)": "${actplayer}必须选择获得不同货物(“收集者”)",
    "${actplayer} must sow their fields": "${actplayer}必须在其农田上播种",
    "${actplayer} pays for ${source}": "${actplayer}支付“${source}”花费",
    "${minor} minor improvement(s) and ${occupation} occupation(s)": "${minor}张次要发展卡牌和${occupation}张职业卡牌",
    "${nb} child(ren) become(s) adult(s)": "${nb}个新生儿变为成年人",
    "${player_name} breeds ${resources_desc}": "${player_name}繁殖${resources_desc}",
    "${player_name} breeds ${resources_desc} (${source})": "${player_name}繁殖${resources_desc}(“${source}”)",
    "${player_name} builds a Farm Hand stable": "${player_name}建造一个“雇农”畜棚",
    "${player_name} buys ${card_name} (${card_type})": "${player_name}打出“${card_name}”(${card_type})",
    "${player_name} buys ${card_name} (${card_type}) and passes it to ${player_name2}": "${player_name}打出“${card_name}”(${card_type})，并将其传递给${player_name2}",
    "${player_name} buys ${card_name} (${card_type}) and removes it from the game": "${player_name}打出“${card_name}”(${card_type})，并将其从游戏中移除",
    "${player_name} can place an extra person from their supply this round": "${player_name}在本轮中可以从其供应堆中额外放置一个家庭成员",
    "${player_name} can`t build the received room": "${player_name}无法建造接收的房间",
    "${player_name} can`t plow the received field": "${player_name}无法犁接收的农田",
    "${player_name} chose not to use Adoptive Parents effect, their round is now over": "${player_name}选择不使用“养父母”效果，其轮次结束",
    "${player_name} chose not to use Guest Room effect, their round is now over": "${player_name}选择不使用“客房”效果，其轮次结束",
    "${player_name} collects ${resources_desc}": "${player_name}收集${resources_desc}",
    "${player_name} constructs ${nb} fences": "${player_name}建造${nb}个栅栏",
    "${player_name} constructs ${nb} rooms": "${player_name}建造${nb}个房间",
    "${player_name} constructs ${nb} stables": "${player_name}建造${nb}个畜棚",
    "${player_name} constructs one fence": "${player_name}建造一个栅栏",
    "${player_name} constructs one room": "${player_name}建造一个房间",
    "${player_name} constructs one room (${source})": "${player_name}建造一个房间(“${source}”)",
    "${player_name} constructs one stable": "${player_name}建造一个畜棚",
    "${player_name} converts ${resources_desc} into ${resources2_desc}": "${player_name}将${resources_desc}转化成${resources2_desc}",
    "${player_name} converts ${resources_desc} into ${resources2_desc} (${source})": "${player_name}将${resources_desc}转化成${resources2_desc}(“${source}”)",
    "${player_name} discards ${resources_desc} as no more room in the meadows": "${player_name}丢弃${resources_desc}，由于草地没有更多空间",
    "${player_name} discards ${resources_desc} from Guest Room": "${player_name}从“客房”上丢弃${resources_desc}",
    "${player_name} discards ${resources_desc} from their supply": "${player_name}从其供应堆中丢弃${resources_desc}",
    "${player_name} does not have any ${category} and hence earns no point": "${player_name}没有任何${category}因此没有得分",
    "${player_name} earns ${score} for bonus of ${card_name}": "${player_name}获得${score}作为“${card_name}”的奖励",
    "${player_name} earns ${score} for owning ${card_name}": "${player_name}因拥有“${card_name}”而获得${score}",
    "${player_name} family grows": "${player_name}家庭增长",
    "${player_name} gains ${resources_desc}": "${player_name}获得${resources_desc}",
    "${player_name} gains ${resources_desc} (${source})": "${player_name}获得${resources_desc}(“${source}”)",
    "${player_name} gets ${resources_desc} as food is missing": "${player_name}由于食物缺少获得${resources_desc}",
    "${player_name} harvest ${resources_desc}": "${player_name}收获${resources_desc}",
    "${player_name} has ${n} ${category} and hence earns ${score} point(s)": "${player_name}有${n}个${category}并因此获得${score}分",
    "${player_name} has ${n} ${category} and hence loses ${score} point(s)": "${player_name}有${n}个${category}并因此失去${score}分",
    "${player_name} is skipped due to a card effect": "${player_name}由于一个卡牌效果被跳过",
    "${player_name} is using a temporary person from their supply": "${player_name}正在从其供应堆中使用一个临时的家庭成员",
    "${player_name} moves ${resources_desc} on empty fields (Clearing Spade's effect)": "${player_name}将${resources_desc}移动到闲置的农田(“铲子”的效果)",
    "${player_name} passes ${card_name} (${card_type}) to ${player_name2}": "${player_name}将“${card_name}”(${card_type})传递给${player_name2}",
    "${player_name} pays ${resources_desc} for ${source}": "${player_name}为“${source}”支付${resources_desc}",
    "${player_name} pays ${resources_desc} for ${source} (${cards})": "${player_name}为“${source}”支付${resources_desc}(“${cards}”)",
    "${player_name} pays ${resources_desc} for bonus of ${source}": "${player_name}为“${source}”的奖励支付${resources_desc}",
    "${player_name} pays ${resources_desc} from ${source}": "${player_name}从“${source}”处支付${resources_desc}",
    "${player_name} pays ${resources_desc} from their fields for ${source}": "${player_name}为“${source}”从其农田中支付${resources_desc}",
    "${player_name} pays ${resources_desc} to ${player_name2} for ${source}": "${player_name}为“${source}”支付${resources_desc}给${player_name2}",
    "${player_name} picks ${card_name} (${card_type})": "${player_name}保留“${card_name}”(${card_type})",
    "${player_name} places ${resources_desc} on ${spaces} (${source})": "${player_name}在“${spaces}”上放置${resources_desc}(“${source}”)",
    "${player_name} places ${resources_desc} on unused farmyard spaces": "${player_name} 将 ${resources_desc} 放置在未使用的农场空格上",
    "${player_name} places a person on card ${card_name}": "${player_name}在“${card_name}”上放置一个家庭成员",
    "${player_name} places a person on card ${card_name} (${source})": "${player_name}在“${card_name} ”卡牌上放置一个家庭成员(“${source}”)",
    "${player_name} plows one field": "${player_name}犁一块田",
    "${player_name} plows one field (${source})": "${player_name}犁一块田(“${source}”)",
    "${player_name} puts ${resources_desc} on the action card of turn n°${turns}": "${player_name}在第${turns}轮的轮次格上放置${resources_desc}",
    "${player_name} puts ${resources_desc} on the action cards of turns n°${turns}": "${player_name}将${resources_desc}放在第${turns}轮的轮次格上",
    "${player_name} receives ${resources_desc}": "${player_name}接收${resources_desc}",
    "${player_name} removes ${card_name} (${card_type}) from the game": "${player_name}将“${card_name}”(${card_type})从游戏中移除",
    "${player_name} renovates their house (${nb} rooms)": "${player_name}翻新其房屋(${nb}个房间)",
    "${player_name} reorganizes their animals": "${player_name}重新安置其动物",
    "${player_name} restarts their turn": "${player_name}重新开始其回合",
    "${player_name} returns ${card_name} for ${source}": "${player_name}为“${source}”归还“${card_name}”",
    "${player_name} returns ${resources_desc} to their reserve": "${player_name}将${resources_desc}归还到其供应堆中",
    "${player_name} returns a farmer to their home": "${player_name}将一名家庭成员返回家中",
    "${player_name} returns a farmer to their supply": "${player_name}将一名家庭成员返回其供应堆中",
    "${player_name} returns the Farm Hand stable to their reserve": "${player_name}将“雇农”畜棚归还到其供应堆",
    "${player_name} sows ${resources_desc}": "${player_name}播种${resources_desc}",
    "${player_name} takes the First player token": "${player_name}拿取“起始玩家”标记",
    "${player_name} use Steam machine effect, their round is over": "${player_name}使用“蒸气机”效果，其轮次结束",
    "${player_name} will skip next harvest phase.": "${player_name}将跳过下次收成。",
    "${player_name} will skip the field and breeding phase of this harvest": "${player_name}将跳过该次收成的收割和繁殖步骤",
    "${resources_desc} are discarded from the field to the supply (Thunderbolt's effect)": "将${resources_desc}从农田上丢弃到公共供应堆中(“雷电”效果)",
    "${resources_desc} are put on Fishing space (Fishing Net's effect)": "在“钓鱼”格上放置${resources_desc}(“渔网”效果)",
    "${resources_desc} for all players": "${resources_desc}给所有玩家",
    "${resources_desc} for other players": "${resources_desc}给其他玩家",
    "${you} can't take the mandatory action. Restart your turn or exchange/cook to make it possible": "${you}无法执行强制行动，必须重新开始你的回合或者交换/烹饪",
    "${you} may build up to ${max} rooms(s)": "${you}可以建造最多${max}个房间",
    "${you} may build up to ${max} stable(s)": "${you}可以建造最多${max}个畜棚",
    "${you} may construct up to ${max} fence(s)": "${you}可以建造最多${max}个栅栏",
    "${you} may construct up to ${max} fence(s) (quantity of fences in your reserve)": "${you}可以建造最多${max}个栅栏(你供应堆中栅栏的数量)",
    "${you} may construct up to ${max} stable(s) (quantity of stables in your reserve)": "${you}可以建造最多${max}个畜棚(你供应堆中畜棚的数量)",
    "${you} may place a person": "${you}可以放置一个家庭成员",
    "${you} may play a ${strTypes} improvement": "${you}可以打出一个${strTypes}发展",
    "${you} may play an occupation": "${you}可以打出一张职业卡牌",
    "${you} may plow a field": "${you}可以犁一块田",
    "${you} may renovate": "${you}可以翻新",
    "${you} may sow your field(s)": "${you}可以在你的农田上播种",
    "${you} must build fence(s). Fences adjacent to fields are free": "${you}必须建造栅栏。与农田相邻的栅栏免费",
    "${you} must build up to ${max} rooms(s)": "${you}必须建造最多${max}个房间",
    "${you} must build up to ${max} stable(s)": "${you}必须建造最多${max}个畜棚",
    "${you} must choose an action": "${you}必须选择一个行动",
    "${you} must choose how to pay for ${source}": "${you}必须为“${source}”选择怎么支付",
    "${you} must confirm or restart your turn": "${you}必须确认或重新开始你的回合",
    "${you} must confirm the switch of player. You will not be able to restart turn": "${you}必须确认玩家切换。你将无法重新开始回合",
    "${you} must fence a farmyard space": "${you}必须用栅栏围住一个农场格",
    "${you} must place a person": "${you}必须放置一个家庭成员",
    "${you} must play a ${strTypes} improvement": "${actplayer}必须打出一个${strTypes}发展",
    "${you} must play an occupation": "${you}必须打出一张职业卡牌",
    "${you} must plow a field": "${you}必须犁一块田",
    "${you} must renovate": "${you}必须翻新",
    "${you} must sow your field(s)": "${you}必须在你的农田上播种",
    "${you} pay for ${source}": "${you}支付“${source}”花费",
    "(${turn}/${total}) Draft: ${you} must choose ${draftChoice}": "(${turn}/${total}) 轮抽: ${you}必须选择${draftChoice}",
    "(${turn}/${total}) Draft: waiting for the next draft round": "(${turn}/${total}) 轮抽：等待下一个轮抽轮",
    "(This card has no additional effect.)": "__(本卡牌没有额外效果。)__",
    "* The first occupation you play in the game is free": "* 你在游戏中打出的第一张职业卡牌是免费的",
    "* The first two occupations you play in the game cost 1 food": "* 你在游戏中打出的前两张职业卡牌仅需支付1个食物",
    "1 Animal": "1个动物",
    "1 Animal of Each Type": "所有种类的动物",
    "1 Cattle": "1个牛",
    "1 Empty and 2 Planted Fields": "1个闲置农田和2个已播种农田",
    "1 Fenced Stable": "1 个牧场内畜棚",
    "1 Grain Field": "1个谷物农田",
    "1 Occupation": "1张职业卡牌",
    "1 Pasture": "1个牧场",
    "1 Person yet to Place": "还有1名家庭成员未放置",
    "1 Planted Field": "1块已播种的农田",
    "1 Sheep": "1个羊",
    "1 Stable": "1个畜棚",
    "1 Unplanted Field": "1块未播种的农田",
    "1 cattle": "1个牛",
    "1 of Your People on Fishing": "你有1名家庭成员在“钓鱼”",
    "1 pig": "1个野猪",
    "1 reed and 1 stone in your supply": "你供应堆中有1个芦苇和一个石材",
    "10 Cards* in Front of You": "你面前有10张卡牌*",
    "15 Fences Built": "已建造15个栅栏",
    "2 Fields": "2个农田",
    "2 Fields and 1 Occupation": "2个农田和1张职业卡牌",
    "2 Grain Fields": "2个谷物农田",
    "2 Grain in Your Supply": "你供应堆中有2个谷物",
    "2 Imps": "2个发展",
    "2 Major Improvements": "2张主要发展卡牌",
    "2 Occ., 1 Resource After Payment": "2张职业卡牌，你供应堆中有1个建造资源",
    "2 Occupations": "2张职业卡牌",
    "2 Occupations and 2 Improvements": "2张职业卡牌和2个发展卡牌",
    "2 Planted Fields": "2块已播种的农田",
    "2 Vegetable Fields": "2个蔬菜农田",
    "3 Field Tiles": "3个农田板块",
    "3 Fields": "3个农田",
    "3 Fields in an \"L\" Shape": "L形状的3块农田",
    "3 Grain Fields": "3个谷物农田",
    "3 Occupations": "3张职业卡牌",
    "3 Occupations and 1 Baking Improvement": "3张职业卡牌和1张<div class=\"meeple-container\"><div class=\"agricola-meeple meeple-bake\"></div></div>发展卡牌",
    "3 Rooms": "3个房间",
    "3 Stables and 3 Pastures": "3个畜棚和3个牧场",
    "4 Occupations": "4张职业卡牌",
    "4 Sheep": "4个羊",
    "5 Cards in Play": "场上有5张卡牌",
    "5 Clay in Your Supply": "你的供应堆有5个黏土",
    "5 Occupations": "5张职业卡牌",
    "5 Sheep": "5个羊",
    "6 Field Tiles and All Animal Types": "6个农田板块和所有种类的动物",
    "<CHILD>": "<CHILD>",
    "<CHILD> [▷] 1<MINOR>": "<CHILD> [▷] 1<MINOR>",
    "Abort Oriel": "欧式厕所",
    "Accumulate 1 cattle each turn": "每轮累积1个牛",
    "Accumulate 1 clay each turn": "每轮累积1个黏土",
    "Accumulate 1 food each turn": "每轮累积1个食物",
    "Accumulate 1 food each turn.": "每轮累积1个食物。",
    "Accumulate 1 reed each turn": "每轮累积1个芦苇",
    "Accumulate 1 sheep each turn": "每轮累积1个羊",
    "Accumulate 1 stone each turn": "每轮累积1个石头",
    "Accumulate 1 wild boar each turn": "每轮累积1个野猪",
    "Accumulate 1 wood each turn": "每轮累积1个木材",
    "Accumulate 2 clay each turn": "每轮累积2个黏土",
    "Accumulate 2 wood each turn": "每轮累积2个木材",
    "Accumulate 3 wood each turn": "每轮累积3个木材",
    "Accumulation spaces are being filled in": "累积格正在补充",
    "Acorns Basket": "橡果篮子",
    "Acquirer": "收购者",
    "Action __${action}__ is revealed": "行动__“${action}”__被揭示",
    "Action space cards: one card is revealed at the start of each round. They are organized in 6 stages, randomized within each stage (the question mark on the round numbers preview the possible action space cards.) Each stage ends with a harvest:": "行动格卡牌：每轮开始时揭示一张卡牌。它们分为6个阶段，在每个阶段内随机洗混(圆形数字上的问号图标预览可能的行动格卡牌)。每个阶段结束时进入收成：",
    "Add ${resources_desc} on ${action_space}": "在“${action_space}”上增加${resources_desc}",
    "Add ${resources_desc} to ${card}": "添加${resources_desc}到“${card}”上",
    "Add 1 <VEGETABLE> to 1 or 2 field(s)": "在1或2个农田上添加1<VEGETABLE>",
    "Add 1 to the current round for each building resource in your supply and place 1 field on the corresponding round space. A the start of the round, you can plow the field.": "将目前的轮数加上你供应堆中建造资源数量，并在该轮的轮次格放置1块农田。在那一轮开始时，你可以用该农田犁1块田。",
    "Add 1 to the current round for each building resource you have and place 1 person from your supply on the corresponding round space. In that round, you can use the person.": "在目前的轮数加上你拥有的建造资源数，并从你的供应堆中拿取1名家庭成员放置到相应的轮次格上。在该轮中，你可以使用该家庭成员。",
    "Add 1 to the current round for each fence in your supply and mark the corresponding round space. In that round only, you can place a person from your supply.": "你供应堆中每有1个栅栏就在目前的轮数上加1，并标记对应的轮次格。仅在该轮内，你可以从你的供应堆中放置一个家庭成员。",
    "Add 2${resources_desc} on ${action_space}": "在“${action_space}”上添加2${resources_desc}",
    "Add 2, 5, 8, and 10 to the current round and place 1 <SHEEP> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you get the <SHEEP>.": "将目前的轮数加上2、5、8、10，在这些轮的轮次格各放1<SHEEP>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<SHEEP>。",
    "Add 3 and 4 to the current round and place 2 <FOOD> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "将目前的轮数加上3和4，在这些轮的轮次格各放置2<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Add 3 to the current round and mark the corresponding round space. At the start of that round, you can play 1 occupation without paying an occupation cost.": "在当前的轮数上加3，并标记对应的轮次格。在该轮开始时，你可以打出1张职业卡牌，且无需支付职业花费。",
    "Add 3, 6, and 9 to the current round. You can place 1 stable on each corresponding round space. At the start of these rounds (not earlier), you can build the stable at no cost.": "将目前的轮数加上3、6、9，你可以在每个对应轮次格放置1个畜棚。在这些轮开始时__(不能提早)__，你可以无需花费建造该畜棚。",
    "Add 4 and 7 to the current round and place 1 <VEGETABLE> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you can buy the <VEGETABLE> for 1 <FOOD>.": "将目前的轮数加上4和7并在对应的轮次格上各放置1<VEGETABLE>。在这些轮开始时，你可以用1<FOOD>购买该轮格子上的<VEGETABLE>。",
    "Add 4, 7, and 10 to the current round and place a field tile on each corresponding round space. At the start of these rounds, you can plow the field for 1 <FOOD>.": "将目前的轮数加上4、7、10并在对应的轮次格上各放置1个农田板块。在这些轮开始时，你可以花费1个<FOOD>，用该轮格子上的农田板块犁1块田。",
    "Add 4, 7, and 9 to the current round and place 1 <VEGETABLE> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you get the <VEGETABLE>.": "将目前的轮数加上4、7、9，在这些轮的轮次格各放1<VEGETABLE>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<VEGETABLE>。",
    "Add 5 and 8 to the current round and place 1 <CATTLE> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you get the <CATTLE>.": "将目前的轮数加上5和8并在对应的轮次格上各放置1<CATTLE>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<CATTLE>。",
    "Add 5 to the current round and place 1 field tile on the corresponding round space. At the start of that round, you can plow the field.": "在目前的轮数加上5，在该轮的轮次格放1个农田板块。在该轮开始时，你可以用该板块犁1块田。",
    "Add 5, 7, 9, 11, and 13 to the current round and place 1 <REED> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you get the <REED>.": "将目前的轮数加上5、7、9、11、13，在这些轮的轮次格各放1<REED>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<REED>。",
    "Add 7, 8, and 9 to the current round and place 1 field on each corresponding round space. At the start of these rounds, you can plow the field.": "将目前的轮数加上7、8和9，在这些轮的轮次格各放置1个农田。在那些轮开始时，你可以用该轮格子上的农田来犁1块田。",
    "Additional tile: this is only present if you enable the corresponding game option. It provides additional actions that are linked together: if a player places a farmer on one of the actions, all the other linked actions also become unavailable.": "额外板块：仅当你启用相应的游戏选项时才会出现。它提供了连接在一起的额外行动：如果玩家将家庭成员放置在其中一个行动上，则所有其他连接的行动全部禁止使用。",
    "Additionally, you can play exactly one minor improvement from your hand": "另外，你可以从手牌中打出正好一张次要发展",
    "Adoptive Parents": "养父母",
    "After each harvest in which you have 2 or 3+ <GRAIN> in your supply, you get 1 <FOOD> and 1 additional <GRAIN>, respectively.": "每个收成后，若你供应堆有2或3+<GRAIN>时，你分别获得1<FOOD>或额外1<GRAIN>。",
    "After each harvest, you can buy exactly one of the following goods: 1 <FOOD> <ARROW> 1 <WOOD>; 1 <FOOD> <ARROW> 1 <CLAY>; 2 <FOOD> <ARROW> 1 <REED>; 2 <FOOD> <ARROW> 1 <STONE>": "在每次收成之后，你可以购买正好一个以下货物：<br><br><FOOD><ARROW><WOOD><EMPTY><FOOD><FOOD><ARROW><REED><br><FOOD><ARROW><CLAY><EMPTY><FOOD><FOOD><ARROW><STONE>",
    "After each turn in which you make at least one unused farmyard space used, you get 1 <FOOD>.": "在你的回合中，你每将1个未使用的农场格子变为已使用，获得1<FOOD>。",
    "After playing this card, if you renovate to stone in round 13/12/11 or before, you immediately get 1/2/3 <FOOD> and 1/2/3 bonus <SCORE>.": "打出本卡牌后，如果你在第13轮中/第12轮中/第11轮或之前翻新为石造，你立刻获得1/2/3个<FOOD>和1/2/3点奖励<SCORE>。",
    "After the feeding phase of each harvest, you can exchange exactly 1 <FOOD> for 2 different building resources of your choice or 1 <VEGETABLE>.": "在每次收成的供养步骤后，你可以用正好1<FOOD>交换2个你选择的不同的建造资源或1<VEGETABLE>。",
    "After the field phase of each harvest, you can exchange 1 <GRAIN> plus 1 <FENCE> (both from your supply) for 5 <FOOD>.": "在每次收成的收割步骤后，你可以用1<GRAIN>加上1<FENCE>__(皆需从你的供应堆中)__交换5<FOOD>。",
    "After the field phase of each harvest, you can use a <BAKE>-improvement but only to turn exactly 1 <GRAIN> into <FOOD>. (This is not considered a __Bake Bread__ action.)": "在每次收成的收割步骤后，你可以使用一个<BAKE>发展，但只能将正好1<GRAIN>转化为<FOOD>。__(这不被视为一个“烤面包”行动)__",
    "After the field phase of each harvest, you can use this card to turn exactly 1 <GRAIN> into your choice of 3 <FOOD> or 1 bonus <SCORE>.": "在每次收成的收割步骤后，你可以使用本卡牌来选择将正好1<GRAIN>转化成3<FOOD>或1点奖励<SCORE>。",
    "After the next time you take animals from an accumulation space and accommodate all of them on your farm, you can plow 1 field.": "在你下次拿取一个累积格上的动物并全部圈养在你的农场后，你可以犁1块田。",
    "After you play your 1st/2nd/3rd/4th/5th/6th occupation this game, you immediately get 1 <GRAIN>/<CLAY>/<REED>/<STONE>/<VEGETABLE>/<FIELD> (not retroactively).": "本局游戏中，在你打出第1/2/3/4/5/6张职业卡牌后，立即获得1<GRAIN>/<CLAY>/<REED>/<STONE>/<VEGETABLE>/<FIELD>__(不追溯)__。",
    "After you play your 2nd, 3rd, 5th, and 7th occupation (including this one), you can build 1 stable at no cost.": "在你打出你的第2张、第3张、第5张和第7张职业卡牌后__(包括本卡牌)__，你可以免费建造1个畜棚。",
    "Agrarian Fences": "农业栅栏",
    "Agricola Tour": "农场主导览",
    "Agricultural Fertilizers": "农业化肥",
    "Agricultural Labourer": "农业劳动者",
    "Alchemists Lab": "炼金术实验室",
    "Ale-Benches": "啤酒长凳",
    "All Farmyard Spaces Used": "所有农场格子都已用",
    "All resource conversions happens in this window: just click on the exchanges you want to make before hitting \"Confirm\".": "所有资源转换都会在此窗口中进行：只需点击您想要进行的交换，然后点击“确认”即可。",
    "All temporary people return to the supply": "所有临时家庭成员返回其供应堆",
    "Allow ${player_name} to take a triggered action": "允许${player_name}执行一个触发中行动",
    "Almsbag": "救济包",
    "Alternate placing 1 <CLAY> and 1 <PIG> on each remaining round space, starting with <CLAY>. At the start of these rounds, you get the respective good.": "从黏土开始，在剩余轮的轮次格上交替放置1<CLAY>和1<PIG>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取相应的货物。",
    "Alternate placing 1 <FOOD> and 1 <CLAY> on each remaining even-numbered round space, starting with <FOOD>. At the start of these rounds, you get the respective good.": "从<FOOD>开始，在剩余的每个偶数轮次格上交替放置1<FOOD>和1<CLAY>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取相应的货物。",
    "Alternate placing 1 <FOOD> and 1 <SHEEP> on each remaining round space, starting with <FOOD>. At the start of these rounds, you get the respective good.": "从<FOOD>开始，在剩余的每个轮次格上交替放置1<FOOD>和1<SHEEP>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取相应的货物。",
    "Alternate placing 1 <WOOD> and 1 <CLAY> on each of the next 6 round spaces, starting with <WOOD>. At the start of these rounds, you get the respective resource.": "从<WOOD>开始，在接下来6轮的轮次格上交替放置1<WOOD>和1<CLAY>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取相应的资源。",
    "Alternate placing 2 <WOOD> and 1 <PIG> on the next 4 round spaces. You decide what to start with. At the start of these rounds, you get the goods.": "在接下来4轮的轮次格上交替放置2<WOOD>和1<PIG>。由你决定以<WOOD>或者<PIG>开始。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的货物。",
    "Ambition": "雄心壮志",
    "Amount of beggings earned from cards": "通过卡牌获得的乞讨数",
    "Amount of cattles earned from cards": "通过卡牌获得的牛数",
    "Amount of cattles earned from the board": "通过版图获得的牛数",
    "Amount of clay earned from cards": "通过卡牌获得的黏土数",
    "Amount of clay earned from the board": "通过版图获得的黏土数",
    "Amount of food earned from cards": "通过卡牌获得的食物数",
    "Amount of food earned from the board": "通过版图获得的食物数",
    "Amount of grains earned from cards": "通过卡牌获得的谷物数",
    "Amount of grains earned from the board": "通过版图获得的谷物数",
    "Amount of reed earned from cards": "通过卡牌获得的芦苇数",
    "Amount of reed earned from the board": "通过版图获得的芦苇数",
    "Amount of sheeps earned from cards": "通过卡牌获得的羊数",
    "Amount of sheeps earned from the board": "通过版图获得的羊数",
    "Amount of stone earned from cards": "通过卡牌获得的石材数",
    "Amount of stone earned from the board": "通过版图获得的石材数",
    "Amount of vegetables earned from cards": "通过卡牌获得的蔬菜数",
    "Amount of vegetables earned from the board": "通过版图获得的蔬菜数",
    "Amount of wild boar earned from the board": "通过版图获得的野猪数",
    "Amount of wild card earned from cards": "通过卡牌获得的野猪数",
    "Amount of wood earned from cards": "通过卡牌获得的木材数",
    "Amount of wood earned from the board": "通过版图获得的木材数",
    "Angler": "垂钓者",
    "Animal Activist": "动物保护者",
    "Animal Bedding": "动物垫料",
    "Animal Catcher": "动物捕手",
    "Animal Dealer": "牲畜赶集人",
    "Animal Driver": "动物驱赶人",
    "Animal Feeder": "动物饲养员",
    "Animal Husbandry Worker": "动物畜养工",
    "Animal Reeve": "动物长官",
    "Animal Tamer": "动物驯养员",
    "Animal Tamer's Apprentice": "动物驯养员学徒",
    "Animal Teacher": "动物老师",
    "Animal market": "动物市场",
    "Apiary": "养蜂场",
    "Archway": "拱门",
    "Art Teacher": "艺术老师",
    "Artichoke Field": "洋蓟田",
    "Artisan District": "工匠区",
    "As long as you have a pasture orthogonally adjacent to your house, you can keep animals of any type on this card, up to the number of rooms in your house.": "只要你有牧场和自己的房屋垂直/水平相邻，你就可以在本卡牌上保留任何种类的动物，数量最多等于你房屋中的房间数量。",
    "As long as you have exactly 4 people, in the work phase of each round, you can place your third and fourth person immediately after one another, even on the same action space.": "只要你正好拥有4名家庭成员，在每轮的工作阶段中，你可以立即依次放置你的第3、第4名家庭成员，甚至可以放在同一行动格上。",
    "As long as you have no minor improvements in front of you, you get 1 <FOOD> at the start of each round and 1 <WOOD> at the start of each harvest.": "只要你面前没有次要发展，你在每轮开始时获得1<FOOD>，并且在每次收成开始时获得1<WOOD>。",
    "As long as you live in a <CLAY>/<STONE> house with exactly 2 rooms, at the start of each work phase, you get 2 <CLAY>/<STONE>.": "只要你住在正好有2个房间的砖土/石造房屋，在每个工作阶段开始时，你获得2<CLAY>/<STONE> 。",
    "As long as you live in a house with exactly 2 rooms, at the start of each round, you get 1 <WOOD>.": "在每轮开始时，如果你只有2个房间，获得1<WOOD>。",
    "As soon as the next player but you gains their 5th person, you immediately get 8 <FOOD> (not retroactively). During scoring, if only you have 5 people, you get 3 bonus <SCORE>.": "当除了你之外的下一位玩家获得第五个家庭成员时，你立即获得8<FOOD>__(不追溯)__。<br>游戏结束计分时，如果只有你拥有5个家庭成员，你获得3点奖励<SCORE>。",
    "As soon as you have 6 (__7 in draft mode__) occupations in front of you (including this one), this cards provides room for one person.": "只要你面前有6张职业卡牌__(包括本卡牌)__，本卡牌为一名家庭成员提供房间。在轮抽变体中，你需要7张职业卡牌来打出本卡牌。",
    "Ash Trees": "白蜡树",
    "Asparagus Gift": "芦笋礼物",
    "Asparagus Knife": "芦笋削皮刀",
    "Assistant Tiller": "临时翻土工",
    "At Least 1 Building Resource": "你供应堆中有至少1个建造资源",
    "At Least 1 Fence in Supply": "供应堆中至少有1个栅栏",
    "At Least 4 Unused Farmyard Spaces": "至少4个未使用的农场格子",
    "At Most 1 Occupation": "最多1张职业卡牌",
    "At Most 3 Occupations": "最多3张职业卡牌",
    "At Most 4 People": "至多4个家庭成员",
    "At Most 7 Unused Farmyard Spaces": "最多拥有7个未使用的农场格子",
    "At any time, if a field contains exactly 1 good as a result of a harvest, you can discard that good and immediately take a __Sow__ action limited to that field.": "在任何时候，若有农田因收成而含有正好1个货物，你可以丢弃该货物，立即在该农田中执行1次__“播种”__行动。",
    "At any time, if you have at least 3 planted fields, you can discard all goods from one of those fields to plow 1 field.": "在任何时候，如果你拥有至少3个已播种农田，你可以丢弃其中1块农田上所有的货物来犁1块田。",
    "At any time, you can discard 1 <WOOD> from your supply. This card can hold two animals of any type for each <WOOD> discarded this way.": "在任何时候，你可以将你供应堆中的<WOOD>放置在本卡牌上__(无法再取回)__。你可以在本卡牌上安置任何种类的动物，数量等于本卡牌上<WOOD>数量的两倍。",
    "At any time, you can exchange 1 <SHEEP> on your farmyard for either 1 <PIG>, 1 <VEGETABLE>, or 1 <STONE>.": "你在任何时候可以用你农场上的1<SHEEP>交换1<PIG>、1<VEGETABLE>或1<STONE>。",
    "At any time, you can exchange 1/3/5 <GRAIN> for 3/4/5 <FOOD> and 0/1/2 bonus <SCORE>.": "在任何时候，你可以用1/3/5<GRAIN>交换3/4/5<FOOD>和0/1/2点奖励<SCORE>。",
    "At any time, you can exchange 2/3/4 <CLAY> for 1/2/3 <STONE>.": "在任何时候，你可以用2/3/4<CLAY>交换1/2/3<STONE>。",
    "At any time, you can move 1 crop from a planted field containing at least 2 crops to an empty field.": "你在任何时候都可以将1个作物从一个拥有至少2个作物的已播种农田移动到一个闲置的农田。",
    "At any time, you can pay 1 <GRAIN>. If you do, add 2 to the current round and place 4 <FOOD> on the corresponding round space. At the start of that round, you get the <FOOD>.": "在任何时候，你可以支付1<GRAIN>。如果你这么做在目前轮数上加2并在相应的轮次格上放置4<FOOD>。在该轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "At any time, you can pay 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> from your farm. If you do, place 1 <FOOD> on each of the next 3/5/7 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在任何时候，你可以从你的农场支付1<SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> 。如果你这么做，在接下来的3/5/7轮的轮次格上各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "At any time, you can pay 3 <CLAY> and 2 <FOOD>. If you do, place 1 <VEGETABLE> on each of the next 2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <VEGETABLE>.": "在任何时候，如果你支付3<CLAY>和2<FOOD>。如果你这么做，在接下来2轮的轮次格各放置1<VEGETABLE>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<VEGETABLE>。",
    "At any time, you can place a good from your supply on this card to get 1 <STONE>. You must place different goods on this card. (<FOOD> is also considered a good.)": "在任何时候，你可以从你的供应堆中拿取1个货物，放置在本卡牌上来获得1<STONE>。在本卡牌上你必须放置不同的货物__(<FOOD>也被视为货物)__。",
    "At any time, you can renovate your clay house to a stone house without placing a person. (You must pay the normal renovation cost.)": "在任何时候，你可以将自己的砖土房屋翻新为石造房屋且无需放置家庭成员。__(你必须支付正常的翻新花费。)__",
    "At any time, you can renovate your house to stone. From a wooden house, this costs 1 <STONE>, 1 <REED>, and 1 <FOOD> per room. From a clay house, this costs 1 <STONE> per room.": "在任何时候，你可以将你的房屋翻新至石造。当前为木造房屋时，需要为每个房间花费1<STONE>、1<REED>和1<FOOD>。当前为砖土房屋时，需要为每个房间花费1<STONE>。",
    "At any time, you can take the __Build Stables__ action without placing a person. If you do, each stable costs you 1 <WOOD> and 1 <FOOD>.": "在任何时候，你可以执行__“建造畜棚”__行动且无需放置家庭成员。如果你这么做，每个畜棚花费你1<WOOD>和1<FOOD>。",
    "At any time, you can turn 1 <REED> into 3 <FOOD>. Any other player can prevent this by buying the <REED> for 2 <FOOD> from you. If multiple players are interested, choose one.": "在任何时候，你可以将1<REED>转化成3<FOOD>。任何其他玩家都可以通过用2<FOOD>向你购买该<REED>来阻止本效果。如果多位玩家想要购买，你选择一位。",
    "At most 3 Occupations": "至多3张职业卡牌",
    "At the end of each action in which you sow vegetables in a field, you get 1 <FOOD> for each vegetable field you have (including the new ones).": "你每个在农田播种蔬菜的行动结束时，你可以获得和你拥有的蔬菜农田数量等量的<FOOD>__(包括新的蔬菜农田)__。",
    "At the end of each harvest, if you live in a stone house, you get 1 bonus <SCORE>.": "在每次收成结束时，如果你住在石造房屋中你获得1点奖励<SCORE>。",
    "At the end of each harvest, you get 1 <REED> from the general supply.": "在每次收成结束时，你从公共供应堆中获得1<REED>。",
    "At the end of each preparation phase, if you have at least 1 <STONE> in your supply, you get 1 <FOOD>. In round 14, you get 1 <VEGETABLE> instead.": "在每个准备阶段结束时，如果你的供应堆中至少有1<STONE>，你获得1<FOOD>。在第14轮，你改为获得1<VEGETABLE>。",
    "At the end of each round that does not end with a harvest, you can move 1 <VEGETABLE> from one of your fields to your supply. (This is not considered a field phase.)": "在每个不以收成结束的轮次结束时，你可以将1<VEGETABLE>从你的农田移动到你的供应堆。__(这不被视为一个收割步骤。)__",
    "At the end of each round that does not end with a harvest, you can take a __Bake Bread__ action.": "在不以收成结束的每轮结束时，你可以执行1次__“烤面包”__行动。",
    "At the end of each round that does not end with a harvest, you can use this card to exchange your choice of 1 <WOOD> for 2 <FOOD>, or 1 <STONE> for 4 <FOOD>.": "在不以收成结束的每个轮次结束时，你可以使用本卡牌，来用1<WOOD>交换2<FOOD>，或用1<STONE>交换4<FOOD>。",
    "At the end of each turn in which you renovate, you can exchange your __Joinery__ for the __Pottery__ or your __Pottery__ for the __Basketmaker's Workshop__.": "在你每个执行翻新的回合结束时，你可以用你的木工坊交换陶器工坊或用你的陶器工坊交换制篮工坊。",
    "At the end of each turn in which you use the __Farm Expansion__ action space or build an improvement, you get 1 <WOOD> back for every 2 <WOOD> paid during those actions (rounded down).": "在你每个使用了__“农场扩建”__行动格或建造发展的回合结束时，你取回这些行动中<WOOD>花费的一半__(向下取整)__。",
    "At the end of each work phase in which you did not use the __Meeting Place__ action space, you can take a __Build Rooms__ action without placing a person.": "在每个你没有使用__“广场”__行动格的工作阶段结束时，你可以执行1次__“建造房间”__行动且无需放置家庭成员。",
    "At the end of each work phase in which you occupy the __Clay Pit__ or __Reed Bank__ accumulation space while the respective other is unoccupied, you get 1 <VEGETABLE>.": "在每个你占用__“黏土坑”__或__“芦苇池”__累积格之一且另一个未被占据的工作阶段结束时，你获得1<VEGETABLE>。",
    "At the end of each work phase in which you placed at least 1 good on 1 of your farmyard spaces, you get 2 <FOOD>.": "在每个你放置了至少1个货物在你农场格子的工作阶段结束时，你获得2<FOOD>。",
    "At the end of each work phase, if you occupy both the __Grain Seeds__ and __Vegetable Seeds__ action spaces, you can plow 1 field.": "在每个工作阶段结束时，如果你占用了__“谷物种子”__和 __“蔬菜种子”__行动格，你可以犁1块田。",
    "At the end of each work phase, if you used both the __Forest__ and __Grove__ accumulation spaces, you get 5 <FOOD>.": "在每个工作阶段结束时，如果你同时使用了__“森林”__和__“树林”__累积格，你获得5<FOOD>。",
    "At the end of each work phase, you can place 1 <FOOD> on this card, irretrievably. At any time, you can discard 6 <FOOD> from this card to build a major improvement at no cost.": "在每个工作阶段结束时，你可以在本卡牌上放置1<FOOD>__(无法再取回)__。在任何时候，你都可以从本卡牌上丢弃6<FOOD>来免费建造一个主要发展。",
    "At the end of each work phase, you can sow exactly 1 crop on 1 field.": "在每个工作阶段结束时，你可以在1块农田上播种正好1个作物。",
    "At the end of each work phase, you get 1 <FOOD> for each stone accumulation space with stone on it.": "在每个工作阶段结束时，每有一个石材累积格上有石材，你获得1<FOOD>。",
    "At the end of rounds 8, 10, and 12, you get 1 <STONE> for each vegetable field you have and a number of <WOOD> equal to the number of <VEGETABLE> in your supply.": "在第8、10、12轮结束时，你获得等于你供应堆中<VEGETABLE>数量的<WOOD>，且你每有1个蔬菜农田，获得1<STONE>。",
    "At the end of the field phase of each harvest, you can pay 1 <GRAIN> from your supply to get 2 bonus <SCORE>. If you do, all other players get 1 <FOOD> each.": "在每次收成的收割步骤结束时，你可以从供应堆中支付1<GRAIN>来获得2点奖励<SCORE>。如果你这么做，所有其他玩家获得1<FOOD>。",
    "At the end of the work phases of rounds 3 and 6, you can move your person from the __Farmland__ action space to an unoccupied action space and take that action, or get 1 <FOOD>.": "在第3轮和第6轮的工作阶段结束时，你可以将自己的家庭成员从__“犁田”__行动格移动到一个未被占据的行动格并执行该格上的行动，或获得1<FOOD>。",
    "At the end of the work phases of rounds 7 and 9, you can take a __Renovation__ action without placing a person and pay 1 building resource of your choice less.": "在第7轮和第9轮的工作阶段结束时，你可以执行一次__“翻新”__行动，无需放置家庭成员且少支付任意1个建造资源。",
    "At the end of the work phases of rounds 7 and 9, you can take a __Sow__ action without placing a person.": "在第7轮和第8轮的工作阶段结束时，你可以执行一次__“播种”__行动，无需放置家庭成员。",
    "At the start of each harvest, if you have 1/2/3+ fenced stables, you get 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>.": "在每次收成开始时，如果你有1个/2个/3+个牧场内畜棚，你获得1<SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>。",
    "At the start of each harvest, if you have at least 1 grain field, you get 2 <WOOD>.": "在每次收成开始时，如果你至少有1个谷物农田，你获得2<WOOD>。",
    "At the start of each harvest, if you have at least 3 grain fields (including field cards with planted grain), you get 2 <FOOD>.": "在每个收成开始时，若你拥有至少3个<GRAIN>农田__(包括已播种谷物的农田卡牌)，__你获得2<FOOD>。",
    "At the start of each harvest, you can choose to skip the field and breeding phase of that harvest and get exactly 1 <FOOD> instead.": "在每次收成开始时，你可以选择跳过该次收成的收割和繁殖步骤，并改为获得正好1<FOOD>。",
    "At the start of each harvest, you can place 1 <WOOD> from your supply on this card, irretrievably. In each feeding phase, you get 1 <FOOD> for each <WOOD> on this card.": "在每次收成开始时，你可以将你供应堆中的1<WOOD>放置在本卡牌上__(无法再取回)__。在每个供养步骤中，本卡牌上每有一个<WOOD>，你获得1<FOOD>。",
    "At the start of each harvest, you get 4 <FOOD>.": "在每次收成开始时，你获得4<FOOD>。",
    "At the start of each of the 1st/2nd/3rd/4th/5th/6th harvest, if you have at least 1/2/3/4/5/6 grain fields, you get 1 bonus <SCORE>.": "在第1/2/3/4/5/6次收成开始时，如果你拥有至少1/2/3/4/5/6个谷物农田，你获得1点奖励<SCORE>。",
    "At the start of each returning home phase, if at least one __Lessons__ action space is unoccupied, you get 1 <FOOD>.": "在每个回家阶段开始时，如果至少一个__“职业训练”__行动格未被占据，你获得1<FOOD>。",
    "At the start of each returning home phase, if only one action space card on round space 1 to 4 is unoccupied, you can use that action space.": "在每个回家阶段开始时，如果在第1至第4轮的轮次格上只有一张行动格卡牌未被占据，你可以使用该行动格。",
    "At the start of each returning home phase, you can return a built stable to your supply to get 1 <WOOD>, 1 <GRAIN>, 1 <FOOD>, and a __Minor Improvement__ action.": "在每个回家阶段开始时，你可以归还1个已建造的畜棚到你的供应堆来获得1<WOOD>、1<GRAIN>、1<FOOD>和1次__“次要发展”__行动。",
    "At the start of each round that does not end with a harvest, if you have at least 1 <SHEEP> in a pasture, you get 1 <GRAIN>.": "每个不以收成结束的轮次开始时，如果你牧场中有至少1<SHEEP>，获得1<GRAIN>。",
    "At the start of each round, if there is more <FOOD> on the __Traveling Players__ than on the __Fishing__ accumulation space, you get the difference from the general supply.": "在每轮开始时，如果__“卖艺”__累积格上相比__“钓鱼”__累积格上有更多<FOOD>，你从公共供应堆中获得差值数量的<FOOD>。",
    "At the start of each round, if you have at least 3 rooms but only 2 people, you get 1 <FOOD> and 1 crop of your choice (<GRAIN> or <VEGETABLE>)": "在每轮开始时，如果你有至少3个房间但只有2名家庭成员，获得1<FOOD>和1个作物__(<GRAIN>或<VEGETABLE>)__",
    "At the start of each round, if you live in a wooden house, you get 1 <FOOD>.": "在每轮开始时，如果你住在木造房屋，获得1<FOOD>。",
    "At the start of each round, you can exchange a set comprised of 1 animal of any type, 1 <GRAIN>, and 1 <VEGETABLE> for 5 <FOOD> and 2 bonus <SCORE>.": "在每轮开始时，你可以用1个任意的动物、1<GRAIN>和1<VEGETABLE>交换5<FOOD>和2点奖励<SCORE>。",
    "At the start of each round, you can make exactly one of the following exchanges: 1 <CATTLE> <ARROW> 1 <VEGETABLE>; 1 <VEGETABLE> <ARROW> 1 <CATTLE>; 2 <SHEEP> <ARROW> 1 <VEGETABLE>; 1 <VEGETABLE> <ARROW> 2 <SHEEP>; 2 <FOOD> <ARROW> 1 <GRAIN>; 1 <GRAIN> <ARROW> 2 <FOOD>": "在每轮开始时，<br>你可以执行以下1个交换：<br><b>1<CATTLE><ARROW>1<VEGETABLE> 1<VEGETABLE><ARROW>1<CATTLE><br>2<SHEEP><ARROW>1<VEGETABLE> 1<VEGETABLE><ARROW>2<SHEEP><br>2<FOOD><ARROW>1<GRAIN> 1<GRAIN><ARROW>2<FOOD></b>",
    "At the start of each round, you can move 1 <FOOD> to this card or discard 1 <FOOD> from it. If you do either, you get 1 building resource of a type you currently do not have.": "在每轮开始时，你可以将1<FOOD>移动到本卡牌上，或将1<FOOD>从本卡牌上丢弃。如果你执行了其一，你获得1个你当前未拥有种类的建造资源。",
    "At the start of each round, you can pay <FOOD> equal to the number of people you have to buy 1 good of your choice from the general supply.": "在每轮开始时，你可以支付数量等于你拥有的家庭成员数量的<FOOD>，从公共供应堆购买任意1个货物。",
    "At the start of each round, you can place 1 <FOOD> from your supply on the __Traveling Players__ accumulation space to play a minor improvement by paying its cost.": "在每轮开始时，你可以从你的供应堆中放置1<FOOD>到__“卖艺”__累积格上，来打出1张次要发展卡牌__(支付其花费)__。",
    "At the start of each round, you get 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> for each unoccupied wood/clay/stone room in your house.": "在每轮开始时，你的房屋中每有一个未被占据的木造/砖土/石造房间，你获得1<SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>。",
    "At the start of each work phase, if there are at least 3 <FOOD> on the __Fishing__ accumulation space, you get 1 <FOOD> from the general supply.": "在每个工作阶段开始时，如果在__“钓鱼”__累积格上有至少3<FOOD>，你从公共供应堆中获得1<FOOD>。",
    "At the start of each work phase, if you have at least 1 <CLAY> in your supply, you can exchange exactly 1 <GRAIN> for 2 <CLAY> and 1 <FOOD>.": "在每个工作阶段开始时，如果你的供应堆中至少有1<CLAY>，你可以用正好1<GRAIN>交换2<CLAY>和1<FOOD>。",
    "At the start of each work phase, if you have at least 1 <WOOD>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, 1 <STONE>, 1 <GRAIN>, and 1 <VEGETABLE> in your supply, you get 1 bonus <SCORE>.": "在每个工作阶段开始时，如果你的供应堆中有至少1<WOOD>、1<CLAY>、1<REED>、1<STONE>、1<GRAIN>和1<VEGETABLE>，你获得1点奖励<SCORE>。",
    "At the start of scoring, you can place <FOOD> in empty fields. You get 1/2/3 bonus <SCORE> for each field in which you place 1/4/7 <FOOD>.": "游戏结束计分开始时，你可以在你的空农田中放置<FOOD>。每1块放置了1/4/7<FOOD>的农田，你获得1/2/3点奖励<SCORE>。",
    "At the start of scoring, you get a number of <VEGETABLE> equal to the smallest of the numbers of major improvements, minor improvements, and occupations you have.": "游戏结束计分时，你获得与你拥有的主要发展、次要发展和职业卡牌中最小数量相等的<VEGETABLE>。",
    "At the start of the breeding phase of each harvest, if you have at least 1 unfenced stable without an animal, you get 1 <SHEEP>.": "在每次收成的繁殖步骤开始时，如果你有至少1个没有动物的牧场外畜棚，你获得1<SHEEP>。",
    "At the start of the field phase of each harvest, if you have at least 1 <GRAIN> field, 1 <VEGETABLE> field, and 1 empty field, you get 3 <FOOD>.": "在每次收成的收割步骤开始时，如果你至少有1<GRAIN>农田，１<VEGETABLE>农田，和1个闲置田地，获得3<FOOD>。",
    "At the start of the last harvest, you can take up to 2 of each other player's unbuilt fences and build them on your farm at no cost. (Your farm can then have over 15 fences.)": "在最后一次收成开始时，你可以从其他每位玩家处各拿取最多2个未建造的栅栏，并免费将它们建造在你的农场中。__(此后你的农场可以拥有超过15个栅栏。)__",
    "At the start of the next harvest, you get a __Family Growth__ action if you have room for the newborn.": "在下次收成开始时，如果你有房间给新生儿，你获得一次__“家庭增长”__行动。",
    "At the start of the returning home phase of each round, if both the __Day Laborer__ and __Grain Seeds__ action spaces are occupied, you get 1 <VEGETABLE>.": "在每轮的回家阶段开始时，如果__“临时工”__和__“谷物种子”__行动格都被占据，你获得1个<VEGETABLE>。",
    "Automatic Water Trough": "自动饮水槽",
    "Autumn Mother": "秋之母",
    "Back": "返回",
    "Bake bread": "烤面包",
    "Bake bread / Replace bake bread": "烤面包/替代烤面包",
    "Baker": "烘焙师",
    "Baking Course": "烘焙课程",
    "Baking Improvement": "<div class=\"meeple-container\"><div class=\"agricola-meeple meeple-bake\"></div></div>发展",
    "Baking Sheet": "烤盘",
    "Bale of Straw": "禾捆",
    "Bargain Hunter": "投机商人",
    "Barley Mill": "大麦粗碎磨",
    "Barn Cats": "谷仓猫咪",
    "Barn Shed": "谷仓棚",
    "Barrow Pusher": "推车者",
    "Bartering Hut": "交易小屋",
    "Baseboards": "踢脚板",
    "Basket": "篮子",
    "Basket Carrier": "篮子运送者",
    "Basket Chair": "柳条椅",
    "Basket Weaver": "编篮者",
    "Basketmaker": "制篮工坊",
    "Basketmaker's Wife": "编篮工之妻",
    "Basketmaker's Workshop": "制篮工坊",
    "Bassinet": "摇篮",
    "Bean Counter": "精算者",
    "Beanfield": "豆田",
    "Beating Rod": "击打杆",
    "Beaver Colony": "海狸群落",
    "Bed Maker": "造床者",
    "Bed in the Grain Field": "谷地床",
    "Bee Statue": "蜜蜂雕像",
    "Beer Keg": "啤酒桶",
    "Beer Stall": "啤酒摊",
    "Beer Stein": "啤酒杯",
    "Beer Table": "啤酒桌",
    "Beer Tap": "啤酒龙头",
    "Beer Tent Operator": "啤酒棚经营者",
    "Before each work phase, you can take 1 building resource from at most one <WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE> accumulation space containing at least 6/5/4/4 building resources of the same type.": "在每个工作阶段前，你可以从至多一个放有至少6/5/4/4个对应建造资源的<WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE>累积格上拿取1个对应的建造资源。",
    "Before the field phase of each harvest, you can pay 1 <GRAIN> from your supply to add 1 <VEGETABLE> to each of up to 2 vegetable fields.": "在每次收成的收割步骤前，你可以从你的供应堆中支付1<GRAIN>来在最多2个<VEGETABLE>农田上各放置1<VEGETABLE>。",
    "Before the start of each round that ends with a harvest, you can buy one of each of the following crops: 2 <FOOD> <ARROW> 1 <GRAIN>; 4 <FOOD> <ARROW> 1 <VEGETABLE>": "在每个以收成结束的轮次开始之前，你可以购买以下每种作物各一次：<br><FOOD><FOOD> <ARROW> <GRAIN><br><FOOD><FOOD><FOOD><FOOD> <ARROW> <VEGETABLE>",
    "Before the start of each round, if you have <FOOD> equal to or higher than the upcoming round number (e.g., 8+ <FOOD> before round 8), you get 1 <FOOD>.": "在每轮开始时，如果你拥有的<FOOD>不小于目前的轮数__(示例：第8轮时<FOOD>为8+)__，你获得1<FOOD>。",
    "Before the start of each round, if you have more building resources than all other players of at least two types, you get 1 <FOOD>.": "在每轮开始前，如果你有至少2种建造资源多于其他任何玩家，你获得1<FOOD>。",
    "Before the start of each round, if you have more occupations than improvements in your hand, you get 1 <FOOD>.": "在每轮开始前，如果你手中的职业卡牌数大于你手中的发展卡牌，你获得1<FOOD>。",
    "Before the start of each work phase, you can place a person on an accumulation space of a building resource not in your supply. (Then proceed with the start player.)": "在每个工作阶段开始前，你可以将一个家庭成员放置到你供应堆中没有的建造资源的累积格上__(然后从起始玩家开始)__。",
    "Beggar cards": "乞讨标志",
    "Begging Student": "乞讨学生",
    "Bellfounder": "铸钟者",
    "Beneficiary": "遗产继承人",
    "Big Country": "大农庄",
    "Blackberry Farmer": "黑莓农夫",
    "Blade Shears": "羊毛剪",
    "Blighter": "可怜人",
    "Blueprint": "蓝图",
    "Boar Spear": "野猪长矛",
    "Bohemian": "波希米亚人",
    "Bonehead": "木脑袋",
    "Bonus point": "奖励分数",
    "Bookcase": "书橱",
    "Bookmark": "书签",
    "Bookshelf": "书架",
    "Both Fireplace and Cooking Hearth": "火炉和灶台",
    "Bottles": "瓶瓶罐罐",
    "Bottom section: a reminder that each player can only have up to 5 farmers, 15 fence pieces, and 4 stables!": "底部部分：提醒每位玩家最多只能拥有5名家庭成员，15个栅栏标记和4个畜棚！",
    "Braggart": "自大狂",
    "Braid Maker": "穗带编织工",
    "Bread Paddle": "面包铲",
    "Breed ${animal_type}": "繁殖${animal_type}",
    "Breed Registry": "养殖登记",
    "Breeder Buyer": "种畜购买者",
    "Brewery Pond": "啤酒厂池塘",
    "Brewing Water": "酿造用水",
    "Briar Hedge": "灌木树篱",
    "Brick Hammer": "砖锤",
    "Bricklayer": "砖瓦匠",
    "Brook": "小溪",
    "Brotherly Love": "手足之情",
    "Brushwood Collector": "捡柴人",
    "Bucksaw": "木锯",
    "Build ${card}": "建造“${card}”",
    "Build 1 stable for 1 wood and/or bake bread": "支付1个木材来建造1个畜棚，并且/或者执行“烤面包”行动",
    "Build Farm Hand stable": "建造“雇农”畜棚",
    "Build a major improvement": "建造一个主要发展",
    "Build a major improvement / Replace action": "建造一个主要发展/替代行动",
    "Build a major or minor improvement": "建造一个主要或次要发展",
    "Build a major or minor improvement / Replace action": "建造一个主要或次要发展/替代行动",
    "Build a minor improvement": "打出一张次要发展",
    "Build a minor improvement / Replace action": "打出一张次要发展/替代行动",
    "Build fences": "建造栅栏",
    "Build rooms": "建造房间",
    "Build stables": "建造畜棚",
    "Building Expert": "建筑专家",
    "Building Tycoon": "建筑大亨",
    "Bumper Crop": "大丰收",
    "Bunk Beds": "双层床",
    "Bunny Breeder": "养兔人",
    "Butler": "男管家",
    "Butter Churn": "黄油搅拌器",
    "Buy goods": "购买货物",
    "Buyer": "采购员",
    "Cabbage Buyer": "卷心菜采购员",
    "Calcium Fertilizers": "钙肥",
    "Canal Boatman": "运河船夫",
    "Canoe": "独木舟",
    "Canvas Sack": "帆布袋",
    "Caravan": "蓬车",
    "Cards FAQ": "卡牌常见问题",
    "Carpenter": "木匠",
    "Carpenter's Apprentice": "木匠学徒",
    "Carpenter's Axe": "木工斧",
    "Carpenter's Bench": "木工台",
    "Carpenter's Hammer": "木工锤",
    "Carpenter's Parlor": "木匠小屋",
    "Carpenter's Yard": "木匠作坊",
    "Carriage Trip": "马车旅行",
    "Carrot Museum": "胡萝卜博物馆",
    "Carter": "运货车夫",
    "Case Builder": "容器建造者",
    "Casual Worker": "散工",
    "Catcher": "捕手",
    "Cattle": "牛",
    "Cattle Buyer": "牛采购员",
    "Cattle Farm": "养牛场",
    "Cattle Feeder": "养牛人",
    "Cattle Market": "牛市",
    "Cattle Whisperer": "牛语者",
    "Ceilings": "天花板",
    "Cesspit": "污水坑",
    "Chain Float": "链式耙",
    "Chairman": "主席",
    "Champion Breeder": "金牌饲养员",
    "Changeover": "转换",
    "Chapel": "小教堂",
    "Charcoal Burner": "烧炭工",
    "Cheese Fondue": "奶酪火锅",
    "Cherry Orchard": "车厘子果园",
    "Chick Stable": "小鸡畜棚",
    "Chicken Coop": "鸡舍",
    "Chief Forester": "首席护林员",
    "Child Ombudsman": "孩童看护员",
    "Child's Toy": "儿童玩具",
    "Childless": "独居夫妇",
    "Chimney Sweep": "烟囱打扫工",
    "Choose 1 card (Illusionist)": "选择1张卡牌(“幻术师”)",
    "Choose 3 occupations (Paper Knife)": "选择3张职业卡牌(“裁纸刀”)",
    "Choose a field to harvest completely": "选择一块农田来收获其中所有作物",
    "Choose any number of food to pay (Guest Room)": "选择支付多少个食物(“客房”)",
    "Choose fields to put additional crops in": "选择可以放置额外作物的农田",
    "Choose how many <FOOD> you want to move to (Master Tanner)": "选择你想要将多少<FOOD>移至(“制皮大师”)",
    "Choose how many <FOOD> you want to move to (Master Tanner), max ${n}": "选择你想要将多少<FOOD>移至(“制皮大师”)，最多${n}",
    "Choose how many fences you want to use from (Ash Trees)": "选择你想要使用的栅栏数(“白蜡树”)",
    "Choose how many free fences you want to use from (Ash Trees)": "选择你想要使用的免费栅栏数(“白蜡树”)",
    "Choose how many pairs of <STONE> + <WOOD> you want to score (Soldier)": "选择你想要计分的<STONE> + <WOOD>的组合数量(“士兵”)",
    "Choose how many sets of building resources to score": "选择将多少种建造资源用来计分",
    "Choose how many sets of building resources to score (Drudgery Reeve)": "选择将多少种建造资源用来计分(“苦工长官”)",
    "Choose one vegetable field": "选择一块蔬菜农田",
    "Choose one: receive 1 sheep and 1 food, or receive 1 wild boar, or buy 1 cattle for 1 food": "你必须从以下选择三选一：拿取1个羊和1个食物，或1个野猪，或花费1个食物购买1个牛",
    "Choose the top-left field of a 2x2 block of fields for the Farm Hand stable": "为“雇农”畜棚选择排成2x2的农田板块的左上方农田",
    "Chophouse": "小餐馆",
    "Christianity": "基督精神",
    "Churchyard": "教堂墓地",
    "Civic Facade": "公民形象",
    "Claw Knife": "爪刀",
    "Clay Carrier": "黏土运送员",
    "Clay Deliveryman": "黏土搬运工",
    "Clay Deposit": "粘土矿床",
    "Clay Embankment": "黏土筑堤",
    "Clay Firer": "砖窑工",
    "Clay Hut Builder": "砖屋建造工",
    "Clay Kneader": "黏土捏合员",
    "Clay Oven": "砖土烤炉",
    "Clay Pit": "黏土坑",
    "Clay Plasterer": "泥水匠",
    "Clay Puncher": "黏土穿孔者",
    "Clay Supply": "黏土供给",
    "Clay Supports": "黏土补给",
    "Clay Warden": "黏土看守者",
    "Clay hut rooms": "砖土房间",
    "Clay or Stone House": "砖土或石造房屋",
    "Claypipe": "陶制烟斗",
    "Claypit Owner": "黏土坑主人",
    "Clear": "清除",
    "Clearing Spade": "铲子",
    "Click on the small arrows that pop up in your pastures, stables, and rooms to choose how your animals should be arranged.": "点击牧场、畜棚和房间中出现的小箭头，选择排列安置你的动物。",
    "Clicking the Fireplace icon brings up the Major Improvements board.": "点击火炉图标会打开供应版图。",
    "Club House": "俱乐部",
    "Clutterer": "杂乱者",
    "Cob": "筑墙泥",
    "Collect ${resources_desc}": "收集${resources_desc}",
    "Collect all building resources": "拿取所有建造资源",
    "Collector": "收集者",
    "Collier": "矿工",
    "Comb and Cutter": "羊毛梳剪",
    "Confidant": "知己",
    "Confirm": "确认",
    "Confirm Work Permit": "确认“工作许可”",
    "Confirm and cook ${animals}": "确认并烹饪${animals}",
    "Confirm and discard ${animals}": "确认并丢弃${animals}",
    "Confirm and discard ${discardedGoods}": "确认并丢弃${discardedGoods}",
    "Confirm and discard ${extraAnimals}": "确认并丢弃${extraAnimals}",
    "Confirm and take ${begging} <BEGGING>": "确认并拿取${begging}<BEGGING>标志",
    "Confirm reorganization": "确认重新安置",
    "Confirm selection": "确认选择",
    "Confirm: cook ${animals} and discard ${lostAnimals}": "确认：烹饪${animals}并丢弃${lostAnimals}",
    "Conjurer": "杂耍艺人",
    "Conservator": "管理员",
    "Constable": "治安官",
    "Construction": "建造",
    "Consultant": "顾问",
    "Contraband": "违禁品",
    "Cook ${resources_desc}": "烹饪${resources_desc}",
    "Cook / Exchange resources": "烹饪/交换资源",
    "Cookery Extension": "灶台扩展",
    "Cookery Lesson": "烹饪教学",
    "Cookery Outfitter": "炊具商",
    "Cooking Hearth": "灶台",
    "Cooking Improvement": "<div class=\"meeple-container\"><div class=\"agricola-meeple meeple-cook\"></div></div>发展",
    "Cooperative Plower": "犁田合作者",
    "Copse": "林地",
    "Cordmaker": "制线者",
    "Corf": "提矿大筐",
    "Corn Schnapps Distillery": "玉米烈酒厂",
    "Corn Scoop": "谷物勺",
    "Cottager": "农舍住户",
    "Cottar": "佃农",
    "Cow Patty": "牛粪饼",
    "Cow Prince": "奶牛王子",
    "Cowherd": "牧牛者",
    "Crack Weeder": "除草刀",
    "Craft Brewery": "啤酒精酿",
    "Craft Teacher": "手艺老师",
    "Craftsmanship Promoter": "技术推广员",
    "Credit": "信贷",
    "Crop Rotation Field": "轮作田",
    "Cross-Cut Wood": "横切木材",
    "Crudité": "生蔬菜",
    "Cubbyhole": "斗室",
    "Cube Cutter": "立方体切割师",
    "Culinary Artist": "烹饪艺术家",
    "Cultivation": "耕种",
    "Cultivator": "耕种者",
    "Curator": "管理者",
    "Dairy Crier": "乳制品叫卖者",
    "Day Laborer": "临时工",
    "Debt Security": "债务担保",
    "Delayed Wayfarer": "耽搁的旅人",
    "Delivery Nurse": "接生护士",
    "Den Builder": "小窝建造师",
    "Dentist": "牙医",
    "Digging Spade": "挖掘铲",
    "Diligent Farmer": "勤奋的农夫",
    "Discard ${card_name}": "丢弃“${card_name}”",
    "Discard ${resources_desc} from ${card}": "从“${card}”上丢弃${resources_desc}",
    "Discard all ${resources_desc}": "丢弃所有${resources_desc}",
    "Discard all crops from a field, plow": "从一块农田上丢弃所有作物，犁",
    "Discard all grains from one field": "丢弃一个农田中所有的谷物",
    "Discard goods": "丢弃货物",
    "Display available major improvements": "显示可用的主要发展",
    "Display cards in hand": "显示手牌",
    "Display some settings about the game.": "显示有关游戏的一些设置。",
    "District Manager": "区域经理",
    "Dolly's Mother": "多莉的母亲",
    "Domestician Expert": "驯养专家",
    "Double-Turn Plow": "双转犁",
    "Draft is over, starting the game now": "轮抽结束，现在开始游戏",
    "Draft pool": "轮抽池",
    "Drift-Net Boat": "漂网渔船",
    "Drill Harrow": "钻钉耙",
    "Drill Harrow's effect": "钻钉耙的效果",
    "Drinking Trough": "饮水槽",
    "Drudgery Reeve": "苦工长官",
    "Dung Collector": "拾粪者",
    "During scoring in a game with 1/2/3/4+ players, you get 1 bonus <SCORE> for every 7th/5th/4th/3rd animal on your farm.": "在一场1/2/3/4+位玩家的游戏结束计分时，你农场上每有7/5/4/3个动物，你获得1点奖励<SCORE> 。",
    "During scoring, if you gained at most 2 <SHEEP> from sources other than breeding during the game and have not turned any sheep into food, you get 3 bonus <SCORE>.": "游戏结束计分时，如果你在游戏中通过繁殖外最多获得2<SHEEP>，并且没有把任何<SHEEP>转化成<FOOD>，你获得3点奖励<SCORE>。",
    "During scoring, if you had at least 7 goods in your fields before the final harvest, you get 2 bonus <SCORE>.": "游戏结束计分时，如果在最终收成前你的农田中有至少7个货物，你获得2点奖励<SCORE>。",
    "During scoring, if you have exactly 4/3/2 people, you get 2/3/5 bonus <SCORE>.": "游戏结束计分时，如果你有正好4/3/2个家庭成员，你获得2/3/5点奖励<SCORE>。",
    "During scoring, if you have no <CATTLE>, you get 3 bonus <SCORE>.": "游戏结束计分时，如果你没有<CATTLE>，你获得3点奖励<SCORE>。",
    "During scoring, if you live in a stone house, you get 2 bonus <SCORE> for each unused farmyard space orthogonally adjacent to your house. (You still lose the points for these unused spaces.)": "游戏结束计分时，如果你住在石造房屋，你房屋旁每有1个竖直或水平相邻的未使用的农场格，获得2点奖励<SCORE>__(你仍然会因这些未使用的格子失去分数)__。",
    "During scoring, if you live in a wooden/clay/stone house by then, you get 3/2/0 bonus <SCORE>.": "游戏结束计分时，如果你住进木造/砖土/石造房屋，获得3/2/0点奖励<SCORE>。",
    "During scoring, if you then have at least 2/4/5/6 unplanted fields, you get 1/2/3/5 bonus <SCORE>.": "游戏结束计分时，如果你拥有至少2/4/5/6个未播种农田，你获得1/2/3/5点奖励<SCORE>。",
    "During scoring, if you then have more stone rooms than people, you get 4 bonus <SCORE>. You can only use one card to get bonus points for your stone house.": "游戏结束计分时，如果你拥有的石造房屋比家庭成员多，你获得4点奖励<SCORE>。你只能使用1张卡牌来为你的石造房屋获得奖励分数。",
    "During scoring, if your farm has no unused spaces, you get 2 bonus <SCORE>.": "游戏结束计分时，如果你的农场中没有未使用的空地，你获得2点奖励<SCORE>。",
    "During scoring, if your pastures cover at least 6/7/8/10 farm yard spaces, you get 1/2/3/4 bonus <SCORE>.": "游戏结束计分时，如果你牧场所包括的格子数量至少为6/7/8/10，获得1/2/3/4点奖励<SCORE>。",
    "During scoring, total the base point values of your major improvements. The smallest value counts double. If the total is at least 5/7/9/11, you get 1/2/3/4 bonus <SCORE>.": "游戏结束计分时，将你的主要发展分数相加，其中的最小值乘2。如果总数至少为5/7/9/11，你获得1/2/3/4点奖励<SCORE>。",
    "During scoring, you can pay 1 <FOOD> each for any number of unused farmyard spaces. You do not lose points for these spaces.": "游戏结束计分时，你每有1个未使用的农场格子，你可以支付1<FOOD>。如果你这么做，你不会由于你支付<FOOD>的这些格子失去分数。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each <STONE> + <WOOD> pair in your supply. You cannot score additional points for the resources scored with this card.": "游戏结束计分时，你的供应堆中每有1组1<STONE>+1<WOOD>的组合，获得1点奖励<SCORE>。用本卡牌计分过的资源无法再用于计算额外分数。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each card played after this one that has \"accumulation space(s)\" in its text.": "游戏结束计分时，你获得等于在本卡牌之后打出的文本中带有“累积格”的卡牌数量的奖励<SCORE>。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each cooking improvement you have. (Ovens are not considered cooking improvements.)": "游戏结束计分时，你每拥有一个<COOK>发展，你获得1点奖励<SCORE>。__(烤炉不被视为<COOK>发展。)__",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each major improvement you have, up to the number of your unused farmyard spaces.": "游戏结束计分时，你每拥有一个主要发展，你获得1点奖励<SCORE>，最多不超过你未使用的农场格子数量。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each occupation played after this one.": "游戏结束计分时，你在打出本卡牌后每打出一张职业卡牌，获得1点奖励<SCORE>。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each of the 5 columns of your farmyard board containing at least one room.": "游戏结束计分时，你农场版图上每有1个含有至少一个房间的竖列，你获得1点奖励<SCORE>。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each scoring category in which you score the maximum 4 points. (The bonus point is also awarded for 4 fenced stables.)": "游戏结束计分时，你每有1个计分类型获得了最高分4分，你获得1点奖励<SCORE>__(4个牧场内畜棚也会获得奖励<SCORE>)__。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each space in your farmyard (including rooms) holding at least 1 <CATTLE>.": "游戏结束计分时，你的农场中__(包括房间)__每有1个容纳了至少1<CATTLE>的格子，获得1点奖励<SCORE>。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each stone room you have. You can only use one card to get bonus points for your stone house.": "游戏结束计分时，你每拥有1个石造房间，获得1点奖励<SCORE>。你只能使用1张卡牌来为你的石造房屋获得奖励分数。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each unfenced stable in your farmyard.": "游戏结束计分时，你农场上每有1个牧场外的畜棚，获得1点奖励<SCORE>。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for exactly 1 unfenced stable holding exactly 1 <SHEEP>. The same applies to <PIG> and <CATTLE>, if held in different unfenced stables.": "游戏结束计分时，若你有正好1个牧场外畜棚正好容纳1<SHEEP>，你获得1点奖励<SCORE>。此效果同样生效于<PIG>和<CATTLE>(须位于不同的牧场外畜棚)。",
    "During scoring, you get 1 negative <SCORE> for each card left in your hand. You cannot discard cards from your hand unplayed. If you already have, you cannot play this card.": "游戏结束计分时，你没有1张手牌，失去1<SCORE>。你不能丢弃手中未打出的卡牌。如果你已经丢弃过手牌，你无法打出本卡牌。",
    "During scoring, you get 2 bonus <SCORE> for each pasture you have covering at least 3 farmyard spaces.": "游戏结束计分时，你每拥有一个覆盖至少3个农场格子的牧场，你获得2点奖励<SCORE>。",
    "During scoring, you get 2/5/8 bonus <SCORE> for having 3/4/5 major improvements from the bottom row of the supply board.": "游戏结束计分时，如果你在供应版图最下方的一行内有3/4/5个主要发展，你获得2/5/8点奖励<SCORE>。",
    "During scoring, you get a number of bonus <SCORE> equal to the total of negative points you have, to a maximum of 7 <SCORE>.": "游戏结束计分时，你获得与你失去的分数相同的奖励<SCORE>，最多7<SCORE>。",
    "During scoring, you get ½ bonus <SCORE> for each pair of <GRAIN> plus <VEGETABLE> you have (considering all crops in your supply and fields), rounded up.": "在游戏结束时，你每有一对谷物加蔬菜，获得½点奖励<SCORE>，向上取整(计算你供应堆和农田中的所有作物)。",
    "During the feeding phase of each harvest, your newborns require 2 <FOOD> (instead of 1).": "在每次收成的供养步骤期间，你的新生儿需要2<FOOD>(而不是1个)。",
    "During the field phase of each harvest, you can select exactly one of your fields and harvest all the crops planted in it.": "在每次收成的收割步骤期间，你可以选择正好1块你的农田，并收获其中所有已播种的作物。",
    "During the scoring, if there are at least 2 orthogonally adjacent unused spaces in your farm, you get 2 bonus <SCORE>. (You still get the negative points for those unused spaces.": "游戏结束计分时，如果你的农场里至少有2个相邻的未使用的格子，你获得2点奖励<SCORE>。__(对于那些未使用的格子，你仍然会失去分数。)__",
    "During the scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each pasture containing at least 1 animal while having unused capacity for at least three more animals.": "游戏结束计分时，你每有一个含有至少1个动物且还可再容纳3个及以上动物的牧场，获得1点奖励<SCORE>。",
    "During the scoring, you get 2/3/4/5/7/9 bonus <SCORE> for having at least 5/6/7/8/9/10 improvements in front of you.": "游戏结束计分时，如果你面前有至少5/6/7/8/9/10张发展卡牌，获得2/3/4/5/7/9点奖励<SCORE>。",
    "Dutch Windmill": "荷兰风车",
    "Dwelling Mound": "高地住所",
    "Dwelling Plan": "住宅计划图",
    "Each harvest in which you have at least 5 <WOOD> in your supply, you can discard down to 5 <WOOD> to take a __Build Stables__ or __Build Wood Rooms__ action by paying the usual costs.": "每次收成中，如果你的供应堆中有至少5<WOOD>，你可以丢弃<WOOD>至5个来执行1次__“建造畜棚”__或__“建造木造房间”__行动<br>__(需支付正常花费)__。",
    "Each harvest, if any player (including you) owns the Joinery or an upgrade thereof, you can buy exactly 1 bonus <SCORE> for 2 <FOOD>.": "每次收成时，如果任何玩家__(包括你)__拥有木工坊或其升级，你可以用2<FOOD>购买正好1点奖励<SCORE>。",
    "Each harvest, you can exchange exactly 1 <CLAY> for your choice of 2 <FOOD> or 1 bonus <SCORE>.": "每次收成，你可以用正好1<CLAY>交换2<FOOD>或1点奖励<SCORE>(由你选择)。",
    "Each harvest, you can place 1 harvested crop or 1 newborn animal on this card, irretrievably. Once this game, if there are 2/3/4/5 different goods on this, you get 3/5/7/9 bonus <SCORE>.": "每次收成中，你可以在本卡牌上放置1个收成的作物或1个新生动物__(无法再取回)__。本局游戏仅限一次，用本卡牌上2个/3个/4个/5个不同的货物交换3点/5点/7点/9点奖励<SCORE>。",
    "Each harvest, you can use each of your cooking improvements once to get double the amount of <FOOD> for 1 animal or <VEGETABLE>.": "每次收成时，你可以使用你的每个<COOK>发展一次，将1个动物或<VEGETABLE>转化成双倍的<FOOD>。",
    "Each harvest, you can use this card to exchange 1 <REED> for 2 <FOOD>. You can build the  __Basketmaker's Workshop__ for 1 <REED> and 1 <STONE> even when taking a __Minor Improvement__ action. ": "每次收成中，你可以使用本卡牌来用1<REED>交换2<FOOD>。你可以用1<REED>和1<STONE>的花费建造制篮工坊。在你执行__“次要发展”__行动时，你可以建造制篮工坊。 ",
    "Each harvest, you can use this card to exchange exactly 1 <STONE> for 1 bonus <SCORE> and 1 <FOOD>.": "每次收成中，你可以使用本卡牌来用正好1<STONE>交换1点奖励<SCORE>和1<FOOD>。",
    "Each harvest, you can use this card to turn exactly 1 <STONE> into 3 <FOOD>.": "每次收成，你可以使用本卡牌一次来将正好1<STONE>转化成3<FOOD>。",
    "Each harvest, you can use this card to turn exactly 1 <WOOD> into 1 <FOOD> and 1 <GRAIN>.": "每次收成，你可以使用本卡牌来将正好1<WOOD>转化成1<FOOD>和1<GRAIN>。",
    "Each improvement and each renovation cost you 1 <CLAY> less. Each room costs you 2 <CLAY> less.": "每个发展和每次翻新少花费你1<CLAY>。每个房间少花费你2<CLAY> 。",
    "Each new room must be orthogonally adjacent to an existing one. (There is no such restriction for stables.)": "每一个新房间都必须与现有的房间垂直/水平相邻。<i>(畜棚则没有此限制。)</i>",
    "Each of your pastures (with or without a stable) can hold up to 2 more animals.": "你的每个牧场__(无论是否有畜棚)__可以额外容纳至多2只动物。",
    "Each returning home phase in which no player returns a person from a __Lessons__ action space, you can play an occupation for an occupation cost of 1 <FOOD>.": "在回家阶段，如果没有任何玩家的家庭成员从__“职业训练”__行动格回家，你可以以1<FOOD>的职业花费打出一张职业卡牌。",
    "Each round that does not end with a harvest, you can pay 1 <GRAIN> to breed exactly 1 type of animal. (This is not considered a breeding phase.)": "每个不以收成结束的轮，你可以支付1<GRAIN>来繁殖正好1种动物__(这不视为繁殖步骤)__。",
    "Each time 1 <REED> is placed on a non-empty __Reed Bank__ accumulation space during the preparation phase, you get 1 <FOOD>.": "每当1<REED>在准备阶段被放置在1个非空的__“芦苇池”__累积格时，你获得1<FOOD>。",
    "Each time a __Quarry__ accumulation space is revealed, if you have room in your house, you can immediately take a __Family Growth__ action without placing a person.": "每次__“采石场”__累积格被揭示时，如果你的房屋里有空房间，你可以立即执行一次__“家庭增长”__行动，无需放置家庭成员。",
    "Each time after another player builds 1 or more rooms, you can give them 1 <FOOD> to build exactly 1 room yourself. (You must pay the building cost of the room.)": "每次有其他玩家建造1个或更多房间后，你可以给他们1个<FOOD>来为你自己建造正好1个房间__(你必须支付房间的建造费用)__。",
    "Each time after another player uses the __Grain Utilization__ action space, you get a __Sow__ action.": "每次有另一位玩家使用__“谷物运用”__行动格后，你获得1个__“播种”__行动。",
    "Each time after any player (including you) builds at least 1 wood room, you get 1 <FOOD>.": "每次在任意玩家__(包括你自己)__建造至少1个木造房间后，你获得1<FOOD>。",
    "Each time after any player (including you) uses the unoccupied __Grove__ or __Forest__ accumulation space while the other of the two is occupied, you get 1 <REED>.": "每次有任意一位玩家__(包括你自己)__使用未被占据的__“树林”__或__“森林”__累积格之一且另外那个格子被占据时，你获得1<REED>。",
    "Each time after you build a major improvement, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 field.": "每当你建造一个主要发展后，你可以支付1<FOOD>来犁1块田。",
    "Each time after you build an improvement costing at least 2 <CLAY>, you get 1 <STONE>.": "每次你建造花费至少为2<CLAY>的发展后，你获得1<STONE>。",
    "Each time after you build an improvement, including this one, you get 1 <FOOD>.": "你每次建造一个发展之后__(包括本卡牌)__，获得1<FOOD>。",
    "Each time after you build the major improvement __Joinery__, __Pottery__, and __Basketmaker's Workshop__, you can play up to 2 occupations without paying an occupation cost.": "每当你建造主要发展__“木工坊”__、__“陶器工坊”__和__“制篮工坊”__后，你可以打出至多2张职业卡牌，无需支付职业花费。",
    "Each time after you harvest 1+ <VEGETABLE>, if you then have 3+ <VEGETABLE> in your supply, you can turn exactly 1 <VEGETABLE> into 6 <FOOD>. With 4+ <VEGETABLE>, you must do so.": "在你每次收成1+<VEGETABLE>后，如果你的供应堆中有3+<VEGETABLE>，你可以将正好1<VEGETABLE>转换为6<FOOD>。如果有4+<VEGETABLE>，则你必须转化。",
    "Each time after you obtain at least 1 <WOOD>, if you then have 5 or more <WOOD> in your supply, you can exchange 1 <WOOD> for 3 <FOOD>. With 7 or more <WOOD>, you must do so.": "每当你获得至少1<WOOD>后，如果此时你的供应堆中有5个或更多<WOOD>，你可以用1<WOOD>交换3<FOOD>。如果有7个或更多<WOOD>，则你必须交换。",
    "Each time after you place an improvement or occupation in front of you, if you then have the same number of improvements and occupations in play, you get 2 <FOOD>.": "每当你在面前放置一张发展卡牌或者职业卡牌后，如果此时你场上有相同数量的发展卡牌和职业卡牌，你获得2<FOOD>。",
    "Each time after you play a minor improvement after this one, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 field.": "在打出本卡牌后，每当你打出一个次要发展时，你可以支付1<FOOD>来犁1块田。",
    "Each time after you play an occupation after this one, you get 1 building resource of your choice.": "在打出本卡牌后，你每次打出职业卡牌后，你获得任意1个建造资源。",
    "Each time after you play an occupation, you get 1 <VEGETABLE>.": "你每次打出职业卡牌后，获得1<VEGETABLE>。",
    "Each time after you sow in at least 1 field, you get 1 <STONE>.": "每当你在至少1块农田上播种后，你获得1<STONE>。",
    "Each time after you take an unconditional __Sow__ action, you get 1 <GRAIN> from the general supply. From round 11 on, you can get 1 <VEGETABLE> instead.": "每次你执行无条件的__“播种”__行动后，从公共供应堆中获得1<GRAIN>。从第11轮开始，你可以改为获得1<VEGETABLE>。",
    "Each time after you turn at least 2 unused spaces into used spaces in one action, you get an additional __Sow__ action.": "每当你在一个行动中将至少2个未使用的格子转变为已使用后，你额外获得一次__“播种”__行动。",
    "Each time after you use a __Lesson__ action space, you can buy up to 2 different goods: <GRAIN>, <STONE>, <SHEEP>, and <PIG> for 1 <FOOD> each; <CATTLE> and <VEGETABLE> for 2 food each.": "你每次使用__“职业训练”__行动格后，你可以购买2种不同的货物：<GRAIN>、<STONE>、<SHEEP>、<PIG>每个花费1<FOOD>；<CATTLE>和<VEGETABLE>每个花费2<FOOD>。",
    "Each time after you use a clay/stone accumulation space, you can place 1 <STONE>/2 <CLAY> from your supply on the space to get 2 <GRAIN>/1 <VEGETABLE>, respectively.": "你每次使用黏土/石材累积格后，你可以从你供应堆中拿取1<STONE>/2<CLAY>，放置在该格上来获得2<GRAIN>/1<VEGETABLE>。",
    "Each time after you use a wood accumulation space, if you then have at least 7 <WOOD> in your supply, you can build exactly 1 stable for 1 <WOOD>.": "每当你使用一个木材累积格后，如果你的供应堆中至少有7<WOOD>，你可以用1<WOOD>建造正好1个畜棚。",
    "Each time after you use a wood accumulation space, you can pay 1 <GRAIN> to get 1 <PIG>.": "每当你使用一个木材累积格后，你可以支付1<FOOD>来获得1<PIG>。",
    "Each time after you use a wood accumulation space, you can pay 2 <WOOD> to plow 1 field. Place the paid <WOOD> on the accumulation space (for the next visitor).": "每当你使用一个木材累积格时，你可以支付2<WOOD>来犁1块田。将支付的<WOOD>放在该累积格上__(给下一位来访者)__。",
    "Each time after you use a wood accumulation space, you can place 1 <STONE> from your supply on that space (for the next visitor) to take a __Build Fences__ action.": "每次你使用木材累积格后，你可以从你供应堆中将1<STONE>放置在该格上__(给下一位来访者)__，来执行一次__“建造栅栏”__行动。",
    "Each time after you use a wood accumulation space, you can place 4 <WOOD> from your supply on that space to get 2 <STONE>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, and 1 <GRAIN>.": "你每次使用木材累积格后，你可以从你供应堆中拿取4<WOOD>，放置在该格上来获得2<STONE>、1<CLAY>、1<REED>和1<GRAIN>。",
    "Each time after you use an action space, you can take 1 building resource from a building resource accumulation space with at least 4 building resources on it.": "每当你使用一个行动格后，你可以从有至少4个建造资源的建造资源累积格上，拿取1个建造资源。",
    "Each time after you use any of the __Fishing__, __Reed Bank__, __Day Laborer__ spaces or the action space of round 4, you get 1 additional <REED>.": "你每次使用__“钓鱼”__累积格或其3个竖直或水平相邻的行动格之一时，你获得额外1<REED>。",
    "Each time after you use the __Cattle Market__ accumulation space, you can pay 2 <FOOD> to plow 1 field.": "每当你使用__“牛市”__累积格后，你可以支付2<FOOD>来犁1块田。",
    "Each time after you use the __Clay Pit__ or __Hollow__ accumulation space, you get 1 <WOOD>. On __Clay Pit__ you also get 1 additional <REED>.": "每当你使用__“黏土坑”__或__“泥坑”__累积格后，你获得1<WOOD>。若为__“黏土坑”__，你还额外获得1<REED>。",
    "Each time after you use the __Day Laborer__ action space, you can pay 1 <FOOD> to use an unoccupied __Traveling Players__ or __Lessons__ action space with the same person.": "每当你使用__“临时工”__行动格之后，你可以支付1个<FOOD>，来用同一个家庭成员使用一个未被占据的__“卖艺”__或__“职业训练”__行动格。",
    "Each time after you use the __Day Laborer__ action space, you can pay 2 <FOOD> total to buy 1 <WOOD>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, and 1 <STONE>.": "你每次使用__“临时工”__行动格后，你可以支付总共2<FOOD>购买1<WOOD>、1<CLAY>、1<REED>和1<STONE>。",
    "Each time after you use the __Day Laborer__ action space, you get 1 additional <WOOD> and <CLAY>, and you can buy 1 <STONE> for 1 <FOOD>.": "你每次使用__“临时工”__行动格后，你还获得1<WOOD>和1<CLAY>，且你可以用1<FOOD>购买1<STONE> 。",
    "Each time after you use the __Farm Expansion__ or __Major Improvement__ action space while the other is unoccupied, you can pay 1 <FOOD> to use that other space with the same person.": "每当你使用__“农场扩建”__或__“主要发展”__行动格之一开且另一个未被占据后，你可以支付1<FOOD>，来用同一个家庭成员使用另外那个格子。",
    "Each time after you use the __Fishing__ Accumulation space while there are at most 2 <FOOD> on that space, you get a __Major or Minor Improvement__ action.": "每当你使用一个有至多2<FOOD>的__“钓鱼”__累积格后，你获得一个__“主要或次要发展”__行动。",
    "Each time after you use the __Fishing__ accumulation space, you can choose to buy 1 <GRAIN> for 1 <FOOD>, or 1 <VEGETABLE> for 3 <FOOD>.": "每次你使用__“钓鱼”__累积格后，你可以选择用1<FOOD>购买1<GRAIN>，或用3<FOOD>购买1<VEGETABLE>。",
    "Each time after you use the __Forest__ accumulation space, you can return 2 <WOOD> to that space to play 1 occupation without paying an occupation costs.": "每当你使用__“森林”__累积格后，你可以将2<WOOD>放回到该格子上，来打出一张职业卡牌，无需支付职业花费。",
    "Each time after you use the __Grain Seeds__ or __Vegetable Seeds__ action space, you can take a __Bake bread__ or __Sow__ action, respectively.": "你每次使用__“谷物种子”__或__“蔬菜种子”__行动格后，你可以相应地执行1次__“烤面包”__或__“播种”__行动。",
    "Each time after you use the __Grain Utilization__ action space, you can buy 1 bonus <SCORE> for 1 <FOOD>. Place the <FOOD> on the action space (for the next visitor).": "你每次使用__“谷物运用”__行动格后，你可以用1<FOOD>购买1点奖励<SCORE>。将该<FOOD>放置在该行动格上__(下一位使用者可获得)__。",
    "Each time after you use the __Grain Utilization__ or __Fencing__ action space while the other is unoccupied, you can pay 1 <FOOD> to use the other space with the same person.": "每当你使用__“谷物运用”__或__“围栏”__行动格之一而另一个未被占据后，你可以支付1<FOOD>，来用同一个家庭成员使用另外那个格子。",
    "Each time after you use the __Major Improvement__ action space, you can take a __Renovation__ action, paying 2 <CLAY> or 2 <STONE> less for the renovation.": "每当你使用一个__“主要发展”__行动格之后，你可以执行一个__“翻新”__行动，并在该翻新中少支付2<CLAY>或2<STONE>。",
    "Each time after you use the __Reed Bank__ accumulation space, you can pay 1 <REED> to get 1 <VEGETABLE>. If you do in a game with 4+ players, place that 1 <REED> on the accumulation space.": "你每次使用__“芦苇池”__累积格时，你可以支付1<REED>来获得1<VEGETABLE>。如果你在一场4+位玩家的游戏中这么做，将该<REED>放置在累积格上。",
    "Each time all other players have more people than you, you can take a __Build Rooms__ action without placing a person.": "每次所有其他玩家的家庭成员都多于你的家庭成员时，你可以执行一次__“建造房间”__行动，无需放置家庭成员。",
    "Each time another player (or, in a solo game, you) uses the __Forest__ accumulation space, you get 1 <GRAIN>.": "每当其他玩家__(或在单人游戏中，你)__ 使用__“森林”__累积格，你获得1<GRAIN>。",
    "Each time another player plays or builds an improvement with a printed <CLAY> cost, you get 1 <FOOD> and 1 <CLAY>.": "每次另一位玩家打出或建造卡面花费有<CLAY>的发展卡牌时，你获得1<FOOD>和1<CLAY>。",
    "Each time another player renovates to stone, if you live in a clay house, you can pay 2 <FOOD> to build a clay room at no additional cost.": "每次有另一位玩家翻新至石造时，如果你住在砖土房屋，你可以支付2<FOOD>来建造1个砖土房间，无需额外花费。",
    "Each time another player renovates, you can exchange exactly 2 <WOOD> for 1 <GRAIN>, 1 <FOOD>, and 1 bonus <SCORE>.": "每次有其他玩家翻新时，你可以用正好2<WOOD>交换1<GRAIN>、1<FOOD>和1点奖励<SCORE>。",
    "Each time another player renovates, you immediately get 1 <REED> from the general supply. When you play this card in a 3-player game, you immediately get 1 <REED>.": "每次其他玩家翻新时，你立即从公共供应堆中获得1<REED>。当你在3人游戏中打出本卡牌时，立即获得1<REED>。",
    "Each time another player uses a __Quarry__ accumulation space, you can choose to get 1 <FOOD> or build a stable without paying wood.": "每次有其他玩家使用__“采石场”__累积格时，你可以选择获得1<FOOD>或无需支付<WOOD>建造1个畜棚。",
    "Each time another player uses a food accumulation space, you can give them 1 <GRAIN> from your supply to get 1 bonus <SCORE>.": "每当其他玩家使用一个食物累积格时，你可以从你的供应堆中给其1<GRAIN>来获得1点奖励<SCORE>。",
    "Each time another player uses a reed, stone, sheep, or wild boar accumulation space, you can pay them 1 <FOOD> to get 1 good of the respective type from the general supply.": "每当其他玩家使用一个芦苇、石材、羊，或野猪累积格，你可以支付给其1<FOOD>来从公共供应堆中获得1个对应货物。",
    "Each time another player uses the __Fencing__ action space, you can buy exactly 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> from the general supply for 1/2/2 <FOOD>.": "每次其他玩家使用__“围栏”__行动格时，你可以用1/2/2<FOOD>从公共供应堆中购买正好1<SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>。",
    "Each time another player uses the __Fishing__ accumulation space, they get 1 additional <FOOD> and you get 1 <VEGETABLE>.": "每当其他玩家使用__“钓鱼”__累积格时，其获得额外1<FOOD>，并且你获得1<VEGETABLE>。",
    "Each time another player uses the __Fishing__ accumulation space, they must first pay you 1 <FOOD>. Then, in the returning home phase of that round, place 2 <FOOD> on __Fishing__.": "每次有另一位玩家使用__“钓鱼”__ 累积格时，其必须先支付给你1<FOOD>。然后，在该轮的回家阶段，在__“钓鱼”__上放置2<FOOD>。",
    "Each time another player uses the __Fishing__/__Reed Bank__ accumulation space, you can give them 1 <WOOD> to get 2 <FOOD>/3 <FOOD> from the general supply.": "每当其他玩家使用__“钓鱼”__/__“芦苇池”__累积格，你可以给其1<WOOD>来从公共供应堆中获得2/3<FOOD>。",
    "Each time another player uses the __Hollow__ accumulation space, you get 1 <CLAY>. In a 3-/4-player game, you also get 1 additional <CLAY>/<FOOD>.": "每当其他玩家使用__“泥坑”__累积格时，你获得1<CLAY>。在一场3/4位玩家的游戏中，你还额外获得1<CLAY>/<FOOD>。",
    "Each time another player uses the __Meeting Place__ action space, both they and you get 1 <FOOD> (before taking the actions). If you use it, you get 1 <FOOD>.": "每次有其他玩家使用__“广场”__行动格时，你和该玩家获得1<FOOD>__(在执行行动之前)__。如果你使用__“广场”__，你获得1<FOOD>。",
    "Each time another player uses the __Reed Bank__ accumulation space, you can build a room: if you build a clay/stone room, you get a discount of 1 <CLAY>/2 <STONE>.": "每当其他玩家使用__“芦苇池”__累积格，你可以建造一个房间：如果你建造的是砖土/石造房间，你少支付1<CLAY>/2<STONE>。",
    "Each time another player uses the __Traveling Players__ accumulation space, you can exchange your choice of 1 <GRAIN>/<SHEEP>/<VEGETABLE> for 4/5/7 <FOOD>.": "每当其他玩家使用__“卖艺”__累积格时，你可以选择用1<GRAIN>/<SHEEP>/<VEGETABLE>交换4/5/7<FOOD>。",
    "Each time another player uses the __Traveling Players__ accumulation space, you can pay them 1 <FOOD> to immediately play an occupation without paying an occupation cost.": "每次有另一位玩家使用__“卖艺”__累积格时，你可以向其支付1<FOOD>，来立即打出1张职业卡牌且无需支付职业花费。",
    "Each time another player uses the __Traveling Players__ accumulation space, you can take your choice of a __Build Fences__, __Build Stables__, or __Build Rooms__ action.": "每当其他玩家使用__“卖艺”__累积格，你可以选择执行一个__“建造栅栏”__、__“建造畜棚”__，或__“建造房间”__行动。",
    "Each time another player uses the __Traveling Players__ accumulation space, you get 1 <FOOD> and 1 <WOOD>. Immediately after, you can buy exactly 1 <VEGETABLE> for 2 <FOOD>.": "每次另一位玩家使用__“卖艺”__累积格时，你获得1<FOOD>和1<WOOD>，之后你可以立即用2<FOOD>购买正好1<VEGETABLE>。",
    "Each time another player uses the first person they place in a round to take a __Family Growth__ action, you get 1 <GRAIN> from the general supply.": "每次有其他玩家用其本轮放置的第1名家庭成员执行__“家庭增长”__行动时，你从公共供应堆中获得1<GRAIN>。",
    "Each time any people return from both the __Grain Seeds__ and __Vegetable Seeds__ action spaces, you get 2 <FOOD> and you can play 1 occupation, without paying an occupation cost.": "每当__“谷物种子”__和__“蔬菜种子”__行动格上同时有家庭成员回家，你获得2<FOOD>并可以无需支付职业花费打出1张职业卡牌。",
    "Each time any player (including you) plays or builds a <BAKE>-improvement, you get 1 <WOOD> and 1 <FOOD>.": "每次有任意一位玩家__(包括你自己)__打出或建造<BAKE>发展，你获得1<WOOD>和1<FOOD>。",
    "Each time any player (including you) plays or builds a card that lets them turn building resources into <FOOD>, you get exactly 1 corresponding building resource and 1 <REED>.": "每次有任意一位玩家__(包括你自己)__打出或建造一张可以使其将建造资源转化为<FOOD>的卡牌，你获得正好1个相同的建造资源和1<REED>。",
    "Each time any player (including you) renovates and the builds no/ 1 minor/ 1 major improvement, you can buy 1 <VEGETABLE> for 3/2/1 <FOOD>.": "每次有任意玩家__(包括你自己)__翻新并建造0个/1个次要/1个主要发展时，你可以用3/2/1/<FOOD>购买1<VEGETABLE>。",
    "Each time any player (including you) renovates to stone, you get 1 <CLAY> for each newly renovated room.": "每次任意一位玩家__(包括你自己)__翻新至石造时，你获得和新翻新房间数量相等的<CLAY>。",
    "Each time any player (including you) takes 5/6/7/8+ goods from an accumulation space, you get 1 <WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE> from the general supply.": "每次有任意一位玩家__(包括你自己)__累积格拿取5/6/7/8+个货物时，你从公共供应堆中获得1<WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE>。",
    "Each time any player (including you) takes at least 2 <REED> from the __Reed Bank__ accumulation space, you can choose to take 1 <GRAIN> or buy 1 <VEGETABLE> for 2 <FOOD>.": "每当任何玩家__(包括你)__从__“芦苇池”__累积格中拿取了至少2<REED>，你可以选择拿取1<GRAIN>或用2<FOOD>购买1<VEGETABLE>。",
    "Each time any player (including you) takes at least 3 <STONE> from an accumulation space, you get 1 <STONE> from the general supply.": "每当任何玩家__(包括你)__从一个累积格上拿取至少3<STONE>时，你从公共供应堆获得1<STONE>。",
    "Each time any player (including you) uses the __Cattle Market__ accumulation space, you get 3 <FOOD>, and each other player gets 1 <FOOD>.": "每当任意玩家__(包括你)__使用__“牛市”__累积格时，你获得3<FOOD>，每位其他玩家获得1<FOOD>。",
    "Each time any player (including you) uses the __Pig Market__ accumulation space, you get 1 <SHEEP> from the general supply.": "每次有任意一位玩家__(包括你自己)__使用__“猪市”__累积格时，你从公共供应堆中获得1<SHEEP> 。",
    "Each time any player (including you) uses the __Sheep Market__ accumulation space, you get 1 <GRAIN>.": "每次有任意一位玩家__(包括你自己)__使用__“羊市”__累积格时，你获得1<GRAIN>。",
    "Each time before another player takes an unconditional __Sow__ action, you can give them 1 <GRAIN> from your supply to get 1 bonus <SCORE>.": "每当在其他玩家执行一个无条件的__“播种”__行动前，你可以从你的供应堆中给其1<GRAIN>来获得1点奖励<SCORE>。",
    "Each time before you place a person, if there are at least 8 <WOOD> total on accumulation spaces, you get 1 <FOOD>.": "你每次放置1名家庭成员前，如果所有累积格上总共有至少8<WOOD>，获得1<FOOD>。",
    "Each time before you play or build an improvement, you get 1 <WOOD>.": "每次你打出或建造一个发展前，你获得1<WOOD>。",
    "Each time before you take a __Bake Bread__ action, you also get 1 <GRAIN> for each of your people occupying an accumulation space.": "每当你执行一个__“烤面包”__行动前，你还获得等于你已占据累积格的家庭成员数量的<GRAIN>。",
    "Each time before you take a __Bake Bread__ action, you can exchange 1 <CLAY> for 1 <GRAIN>.": "你每次执行__“烤面包”__行动前，你可以用正好1<CLAY>交换1<GRAIN>。",
    "Each time before you take an unconditional __Sow__ action, you can pay 3 <FOOD> to plow 1 field.": "每次你执行一个无条件的__“播种”__行动前，你可以支付3<FOOD>来犁1田。",
    "Each time before you take an unconditional __Sow__ action, you get 1 <GRAIN>.": "在你每次执行一个无条件的__“播种”__行动前，你获得1<GRAIN>。",
    "Each time before you use an action space card on round spaces 1/2/3/4, you get 1 <WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE>.": "每当你使用第1/2/3/4轮的轮次格上的行动格卡牌前，你获得1<WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE>。",
    "Each time before you use an action space card on round spaces 5 to 7, you get 1 <STONE>.": "每当你使用第5到第7轮的轮次格上的行动格卡牌前，你获得1<STONE>。",
    "Each time before you use an action space with a __Build Fences__ or __Build Rooms__ action, you can choose to either get 2 <WOOD> or exchange up to 2 <WOOD> for 1 <REED> each.": "你每次使用带有__“建造栅栏”__或__“建造房间”__行动的行动格前，你可以选择获得2<WOOD>或用最多2<WOOD>交换<REED>，每个<WOOD>换1<REED>。",
    "Each time before you use the __Fencing__ action space, you get 2 <WOOD>. Immediately after that __Fencing__ action, you can place another person.": "每当你使用__“围栏”__行动格前，你获得2<WOOD>。在该__“围栏”__行动之后，你可以立刻放置另一个家庭成员。",
    "Each time before you use the __Pig Market__ accumulation space, you can take a __Build Fences__ action. (You must pay <WOOD> for the fences as usual.)": "每次你使用__“猪市”__累积格前，你可以执行1次__“建造栅栏”__行动__(你必须如常为栅栏支付<WOOD>)__。",
    "Each time before you use the __Sheep Market__/__Cattle Market__ accumulation space, you can build exactly 1 stable for 1 <WOOD>/at no cost.": "每次你使用__“羊市”__/__“牛市”__累积格前，你可以花费1<WOOD>/无需花费建造正好1个畜棚。",
    "Each time before you use the action space on the most recently revealed action space card (after it has been placed on the round space), you get 1 <GRAIN>.": "你每次使用最近揭示的行动格卡牌__(在其被放置到轮次格上后)__上的行动格前，你获得1<GRAIN>。",
    "Each time both the __Forest__ and __Clay Pit__ accumulation spaces are occupied, you can use this card as an action space to get 2 <CLAY> and 3 <WOOD>.": "每当__“森林”__和__“黏土坑”__累积格都被占据，你可以使用它们之间的空隙作为行动格来获得2<CLAY>和3<WOOD>。",
    "Each time it is your turn in the work phase, if there are one or more accumulation spaces with 5+ goods on them and you do not use any of them, you get 1 <VEGETABLE>.": "每次在工作阶段你的回合中，如果有一个或多个累积格上有5+个货物且你不使用其中任何一个时，你获得1<VEGETABLE>。",
    "Each time the __Fishing__ accumulation space is used, you get 1 bonus <SCORE> and must skip placing your next person that round. (You can place the person on a later turn.)": "每当__“钓鱼”__累积格被使用时，你获得1点奖励<SCORE>且在该轮中你必须跳过放置你的下一名家庭成员__(你可以在之后的回合放置该家庭成员)__。",
    "Each time there is 1/2/3+ food on the __Fishing__ accumulation space, you get an additional 2 <FOOD> on the __Reed Bank__/ __Clay Pit__/ __Forest__ accumulation spaces.": "每次__“钓鱼”__累积格上有1/2/3+<FOOD>时，你在__“芦苇池”__/__“黏土坑”__/__“树林”__累积格上获得额外2<FOOD>。",
    "Each time you add rooms to your house, you can also pay 1 <WOOD> and 1 <GRAIN> to immediately get a __Family Growth with Room Only__ action.": "每次你在房屋内添加房间时，你还可以支付1<WOOD>和1<GRAIN>，来立即获得一个__“需要空房间的家庭增长”__行动。",
    "Each time you bake at least 1 <GRAIN> into bread, you get 1 additional <FOOD> if you have at least 1 <SHEEP> and (another) 1 additional <FOOD> if you have at least 1 <CATTLE>.": "每次你将至少1<GRAIN>烤成面包时，如果你有至少1<SHEEP>，额外获得1<FOOD>；并且/或者如果你有至少1<CATTLE>，再额外获得1<FOOD>。",
    "Each time you build 1 or more fences, you can also use this card to exchange 1 <WOOD> and 1 <FENCE> in your supply for 2 <FOOD> and 1 bonus <SCORE>.": "每当你建造1个或更多的栅栏时，你还可以使用本卡牌，来用你的供应堆中的1<WOOD>和1<FENCE>交换2<FOOD>和1点奖励<SCORE>。",
    "Each time you build 1 or more stables in one turn, you place 1 <FOOD> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每当你在一个回合内建造1个或更多畜棚时，在接下来3轮的轮次格中各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Each time you build 1 or more stables on your turn, place 1 <WOOD> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <WOOD>.": "每当你在你的回合内建造1个或更多畜棚时，在接下来3轮的轮次格中各放置1<WOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<WOOD>。",
    "Each time you build a clay room, you can pay 2 <CLAY>, 1 <WOOD>, and 1 <REED> instead of 5 <CLAY> and 2 <REED>.": "你每次建造砖土房间时，你可以不支付5<CLAY>和2<REED>，改为支付2<CLAY>、1<WOOD>和1<REED>。",
    "Each time you build a major improvement, place 1 <FOOD> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "你每次建造主要发展时，在接下来3轮的轮次格上各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Each time you build a major improvement, place 1 <REED> from the general supply on this card. At any time, you can move the <REED> to your supply or exchange it for a __Sow__ action.": "你每次建造主要发展时，从公共供应堆中拿取1<REED>，放置在本卡牌上。在任何时候，你可以将该<REED>移动到你的供应堆或用其交换1次__“播种”__行动。",
    "Each time you build a major improvement, reduce the <STONE> cost by the number of rooms you have built onto your initial house.": "你每次建造一个主要发展时，减少<STONE>花费，减少的数量为你初始房间之外建造的房间数量。",
    "Each time you build a number of fences equal to or greater than the current round, you immediately get 1 <VEGETABLE>.": "每当你一次性建造的栅栏数大于等于目前的轮数，你立刻获得1<VEGETABLE>。",
    "Each time you build a room/renovate, but only once per room/action, you can replace exactly 2 <CLAY> or 2 <STONE> with 1 <WOOD>.": "你每次建造一个房间或翻新时，你可以用1<WOOD>替代正好2<CLAY>或正好2<STONE>，但每个房间或行动仅限一次。",
    "Each time you build at least 1 clay room or renovate your house from clay to stone, you also get 3 <FOOD>.": "你每次建造至少1个砖土房间或将房屋从砖土翻新为石造时，还获得3<FOOD>。",
    "Each time you build at least 1 fence, you can also build a stable without paying <WOOD> for the stable.": "你每次建造至少1个栅栏时，你还可以建造1个畜棚且无需为其支付<WOOD>。",
    "Each time you build at least 1 room, you can place 1 <FOOD> on each of the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "你每次建造至少1个房间时，你可以在接下来4轮的轮次格上各放置1<FOOD>。<br>在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Each time you build at least 1 wood/clay/stone room and at least 1 stable on the same turn, you also get 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>.": "每当你在一个回合中建造至少1个木造/砖土/石造房间和至少1个畜棚，你还获得1<SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>。",
    "Each time you build at least 2 stables on the same turn, you also get 1 <CATTLE>.": "你每次在同一回合中建造至少2个畜棚时，你还获得1<CATTLE>。",
    "Each time you build at least 2 wood/clay/stone rooms at once, you get a total discount of 2 <REED> as well as 2 <WOOD>/3 <CLAY>/4 <STONE>.": "每当你一次性建造至少2个木造/砖土/石造房间时，你可以少支付2<REED>和2<WOOD>/3<CLAY>/4<STONE>。",
    "Each time you build fences, place 1 <FOOD> on each remaining round space, up to the number of fences just built. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "你每次建造栅栏时，在剩余数个轮次格中各放置1<FOOD>，放置的轮次格数量等于你刚刚建造的栅栏数量。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Each time you build or play an improvement after this one, you can place 1 <REED> on this card, irretrievably, to get 1 bonus <SCORE>, up to the number of rooms in your house.": "在打出本卡牌后，每当你建造或打出一个发展时，你可以在本卡牌上放置1<REED>__(无法再取回)__来获得1点奖励<SCORE>，数量最多等于你房屋中房间的数量。",
    "Each time you decline an unconditional __Sow__ action on your turn, you can immediately place another person on an action space of your choice (even if it is occupied).": "每当你在你的回合内拒绝一个无条件的__“播种”__行动，你可以立刻放置另一个家庭成员到一个你选择的行动格中__(即使该行动格已经被占据)__。",
    "Each time you fence a new pasture covering at least 4 farmyard spaces, you immediately get 2 sheep on this pasture.": "你每次圈成1个至少包含4个格子的新牧场时，立即获得2<SHEEP>放在该牧场。",
    "Each time you get 2 or more newborn animals, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 field.": "每当你获得至少2个新生动物时，你可以支付1<FOOD>来犁1块田。",
    "Each time you get <FOOD> from an action space, you get 1 additional <WOOD>.": "每当你从行动格获得<FOOD>时，你获得额外1<WOOD>。",
    "Each time you get <REED> and/or <STONE> from an action space, you get 1 additional <CLAY>.": "每当你从行动格获得<REED>和/或<STONE>时，你获得额外1<CLAY>。",
    "Each time you get a __Bake Bread__ action, instead of taking the action, you can play an occupation without paying an occupation cost (at most once per turn).": "每当你获得一个__“烤面包”__行动，你可以不执行该行动，改为不支付职业花费打出一张职业卡牌__(每轮仅限一次)__。",
    "Each time you get a __Minor Improvement__ action on an action space, you can build a major improvement instead of playing a minor one.": "每次你在行动格上获得一个__“次要发展”__行动时，你可以不打出一个次要发展，改为建造一个主要发展。",
    "Each time you get at least 1 <PIG> outside of the breeding phase of a harvest, you can immediately turn them into 4 <FOOD> each.": "每当你在收成的繁殖步骤之外获得至少1<PIG>，你可以立即将每个这种<PIG>转化为4<FOOD>。",
    "Each time you get at least 1 <WOOD> from an action space, place 1 <FOOD> on the next round space. At the start of that round, you get the <FOOD>.": "每当你从行动格获得至少1<WOOD>时，在接下来1轮的轮次格上放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Each time you obtain exactly 2/3/4 <WOOD> from a wood accumulation space, you get 1 additional <WOOD> and 1/0/1 <FOOD>.": "每当你从一个木材累积格上获得正好2/3/4<WOOD>时，你额外获得1<WOOD>和1/0/1<FOOD>。",
    "Each time you place 2 or 3+ newborn animals on your farm during the breeding phase of the harvest, you get 1 or 2 bonus <SCORE>, respectively.": "每次你在收成的繁殖步骤期间在自己的农场中放置2个或3+个新生动物时，你相应地获得1点或2点奖励<SCORE>。",
    "Each time you place your 1st/2nd/3rd person in a round on a building resource accumulation space with exactly 5/4/3 building resources, you get 1 <FOOD>.": "每当你在一轮内放置你的第1/2/3个家庭成员到正好有5/4/3个建造资源的建造资源累积格时，你获得1<FOOD>。",
    "Each time you play or build an improvement after this, you can pay 1 additional building resource of a type in the printed cost to get 3 <FOOD>.": "在打出本卡牌后，每当你打出或建造一个发展时，你可以支付额外1个建造资源(其种类为该发展卡面花费的种类之一)，来获得3<FOOD>。",
    "Each time you play or build an improvement, you get your choice of 1 <WOOD> or 1 <CLAY> immediately after paying its cost.": "每当你打出或建造一个发展，你在支付其花费后立即选择获得1<WOOD>或1<CLAY>。",
    "Each time you plow a field (tile or card), you can also buy 1 <STONE> for 1 <FOOD>.": "你每次犁1块田时__(板块或卡牌)__，你还可以用1<FOOD>购买1<STONE>。",
    "Each time you plow at least 1 field, you get 1 <SHEEP> for each field that you just plowed.": "每当你犁至少1块农田板块时，你刚才每犁了一块农田板块，获得1<SHEEP>。",
    "Each time you renovate or build a room, you can replace the required 1 or 2 <REED> with a total of 1 <WOOD>.": "你每次翻新或建造房间时，你可以用1<WOOD>替代需要花费的1或2<REED>。",
    "Each time you renovate, place 1 <FOOD> on each of the next 6 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "你每次翻新时，在接下来6轮的轮次格上各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Each time you renovate, you can also pay 1 <WOOD> to get 1 bonus <SCORE> and 1 <GRAIN>.": "每当你翻新时，你还可以支付1<WOOD>来获得1点奖励<SCORE>和1<GRAIN>。",
    "Each time you renovate, you get 2 <FOOD> and 1 additional animal of the respective type in each of your pastures with stable.": "每当你翻新时，你获得2<FOOD>，且你每有1个有畜棚的牧场，额外获得1个对应的动物。",
    "Each time you renovate, you pay 1 fewer <REED> and, at the end of the action, you get 1 <STONE>.": "每次你翻新时，你少支付1<REED>，并且在该行动结束时，你获得1<STONE>。",
    "Each time you sow in a field that is orthogonally adjacent to a pasture, you can place 1 additional good of the planted type in it.": "每当你在1块和牧场垂直/水平相邻的农田播种，你可以在该农田额外放置1个对应种类的货物。",
    "Each time you sow, you get 1 <FOOD> for every different type of good that you sow.": "每当你播种时，你每播种一种不同种类的货物，你获得1<FOOD>。",
    "Each time you take 1/2/3+ <FOOD> from a food accumulation space, you also get 1 <VEGETABLE>/<GRAIN>/<REED>.": "每当你从食物累积格中拿取1/2/3+<FOOD>时，你还获得1<VEGETABLE>/<GRAIN>/<REED>。",
    "Each time you take <WOOD> from an accumulation space, you can exchange 1 <WOOD> for 1 <SHEEP>. Place the <WOOD> on the accumulation space.": "每当你从累积格拿取<WOOD>时，你可以用1<WOOD>交换1<SHEEP>。将用于交换的<WOOD>放在该累积格上。",
    "Each time you take a __Bake Bread__ action in a round immediately following a harvest, you get 3 additional <FOOD>.": "在每个紧接着收成后的轮次中，你每次使用__“烤面包”__行动时，额外获得3<FOOD>。",
    "Each time you take a __Bake Bread__ action, you can use this card once to turn 1 <GRAIN> into 2 <FOOD> and 1 bonus <SCORE>.": "你每次执行__“烤面包”__行动时，你可以使用本卡牌1次，来将1<GRAIN>转换成2<FOOD>和1点奖励<SCORE>。",
    "Each time you take a __Bake Bread__ action, you can use this card to exchange exactly 1 <GRAIN> for 2 <FOOD> and 1 bonus <SCORE>.": "每次你执行一个__“烤面包”__行动，你可以使用本卡牌，来用正好1<GRAIN>交换2<FOOD>和1点奖励<SCORE>。",
    "Each time you take a __Build Fences__ action, you do not have to pay <WOOD> for 3 of the fences you build.": "你每次执行__“建造栅栏”__行动时，你所建造的栅栏中有3个无需支付<WOOD>。",
    "Each time you take a __Build Rooms__ action while having more rooms than people already, you also get a __Family Growth__ action and 1 <FOOD>.": "每当你在拥有比家庭成员更多的房间时执行__“建造房间”__行动，你还获得一个__“家庭增长”__行动和1<FOOD>。",
    "Each time you take a __Build Rooms__ action with the second person you place, return the first person you placed home, unless it is on the __Meeting Place__ action space.": "你每次用放置的第2名家庭成员执行__“建造房间”__行动时，你可以让第1名家庭成员回家，除非该家庭成员在__“广场”__行动格上。",
    "Each time you take a __Family Growth__ action with the second person you place in a round, return the first person you placed home, unless it is on the __Meeting Place__ action space.": "你每次用本轮放置的第2名家庭成员执行__“家庭增长”__行动时，你可以让第1个家庭成员回家。",
    "Each time you take a __Family Growth__ action, you also get 1 <VEGETABLE>.": "每次你执行__“家庭增长”__行动时，你还获得1<VEGETABLE>。",
    "Each time you take a __Major or Minor Improvement__ action to play an improvement from your hand, you also get 3 <FOOD>.": "每当你执行一个__“主要或次要发展”__行动来打出你手牌中的一个发展时，你还获得3<FOOD>。",
    "Each time you take an unconditional __Sow__ action planting <VEGETABLE> in at least 1 field, you get 1 <CLAY> and 1 <STONE>.": "每当你执行一个无条件的__“播种”__行动，在至少一块农田上种植了<VEGETABLE>时，你获得1<CLAY>和1<STONE>。",
    "Each time you take at least 4 building resources or 4 animals from an accumulation space, you also get 1 <FOOD>.": "你每次从一个累积格上拿取至少4个建造资源或4个动物时，你还获得1<FOOD>。",
    "Each time you take at least 4 of the same building resource from an accumulation space, you get 1 additional building resource of the accumulating type and 1 <FOOD>": "你每次从一个累积格中拿取至少4个相同建造资源时，你额外获得该累积格类型的1个建造资源和1个<FOOD>。",
    "Each time you take exactly 2/3/4/5 <FOOD> from a food accumulation space, you also get 1 <STONE>/<REED>/<CLAY>/<WOOD>. (If you take 6 or more <FOOD>, you do not get a bonus good).": "每当你从食物累积格中拿取正好2/3/4/5<FOOD>时，你还获得1<STONE>/<REED>/<CLAY>/<WOOD>。<br>__(如果你拿取了6个或更多食物，你不能获得奖励货物。)__",
    "Each time you turn a <SHEEP> or <PIG> into <FOOD> using a cooking improvement, you get 1 additional <FOOD>.": "你每次使用<COOK>发展将1<SHEEP>或<PIG>转换成<FOOD>时，你额外获得1<FOOD>。",
    "Each time you upgrade a Fireplace to a Cooking Hearth, you immediately get 2 <WOOD> and 1 <VEGETABLE> (not retroactively).": "每当你将一个火炉升级成灶台，你立刻获得2<WOOD>和1<VEGETABLE>__(不追溯)__。",
    "Each time you use __Fishing__ or __Reed Bank__, you can pay 1 <FOOD> to immediately place another person on this card. If you do, you get your choice of 3 <STONE> or 1 <GRAIN> plus 1 <VEGETABLE>.": "你每次使用__“钓鱼”__或__“芦苇池”__时，你可以支付1<FOOD>来立即在本卡牌上放置另一名家庭成员。如果你这么做，你选择获得3<STONE>或1<GRAIN>和1<VEGETABLE>。",
    "Each time you use __Fishing__, place 1 <FOOD> from the general supply on this card. Each time before you play an occupation, you get <FOOD> equal to the amount on this card.": "你每次使用__“钓鱼”__时，从公共供应堆将1<FOOD>放置在本卡牌上。每次你打出职业卡牌前，你获得等于本卡牌上<FOOD>数量的<FOOD>。",
    "Each time you use __Fishing__, you can place up to 2 <WOOD> on this card, irretrievably. During scoring, each such <WOOD> is worth 1 bonus <SCORE>, except the 1st, 4th, 7th, and 10th.": "每当你使用__“钓鱼”__时，你可以在本卡牌上放置最多2<WOOD>__(无法再取回)__。游戏结束计分时，除放置的第1、第4、第7和第10<WOOD>外，每个此类<WOOD>价值1点奖励<SCORE>。",
    "Each time you use a __Lessons__ action space and a cooking improvement on the same turn, you get 1 bonus <SCORE>.": "每当你在同一个回合中使用一个__“职业训练”__行动格和一个<COOK>发展，你获得1点奖励<SCORE>。",
    "Each time you use a __Lessons__ action space, before paying the occupation cost, you can exchange 1 <GRAIN> for 4 <FOOD>.": "每当你使用一个__“职业训练”__行动格时，在支付职业花费前，你可以用1<GRAIN>交换4<FOOD>。",
    "Each time you use a __Lessons__ action space, you can play 1 additional occupation for an occupation cost of 2 <FOOD>.": "每次你使用__“职业训练”__行动格时，你可以用2<FOOD>作为职业花费打出1张额外职业卡牌。",
    "Each time you use a __Lessons__ action space, you get 1 <VEGETABLE> in each of your fields with at least 3 <GRAIN> and no <VEGETABLE>. Place the <VEGETABLE> below the  <GRAIN>.": "每当你使用一个__“职业训练”__行动格时，你每拥有一个至少3<GRAIN>且没有<VEGETABLE>的农田，你获得1<VEGETABLE>。将该<VEGETABLE>放在对应<GRAIN>下面。",
    "Each time you use a __Quarry__ accumulation space, add 1 additional good of the respective type to each of your planted fields growing a single type of crop.": "每次你使用一个__“采石场”__累积格，在你每一块已播种单一种类作物的农田上增加一个对应类型的额外货物。",
    "Each time you use a __Wish for Children__ action space, you can play 1 additional improvement by paying its cost minus 1 resource of your choice.": "每次你使用__“增加家庭成员”__行动格时，你可以少支付1个发展的花费中任意1个资源，来打出该额外发展。",
    "Each time you use a building resource accumulation space, you can discard exactly 1 card from your hand to get 1 additional building resource of the accumulating type.": "每当你使用一个建造资源累积格时，你可以从手牌中丢弃正好1张卡牌来额外获得1个相同类型的建造资源。",
    "Each time you use a clay accumulation space, you also get 1 <FOOD>. Each time you use a stone accumulation space, you also get 1 <GRAIN>.": "你每次使用黏土累积格时，你还获得1<FOOD>。你每次使用石材累积格时，你还获得1<GRAIN>。",
    "Each time you use a clay accumulation space, you also get a number of <FOOD> equal to the number of <PIG> in your farmyard.": "每当你使用一个黏土累积格时，你还获得等于你农场中<PIG>数量的<FOOD>。",
    "Each time you use a clay/reed/stone accumulation space, place 1 <WOOD>/<CLAY>/<REED> on this card. At the start of rounds 7, 11, and 14, move all the goods on this card to your supply.": "每当你使用一个黏土/芦苇/石材累积格，在本卡牌上放置1<WOOD>/<CLAY>/<REED>。在第7、11和14轮开始时，将本卡牌上的所有货物移动到你的供应堆。",
    "Each time you use a clay/stone accumulation space, you also get 1 of the other good, <STONE>/<CLAY>.": "每当你使用一个黏土/石材累积格时，你还获得1<STONE>/<CLAY>。",
    "Each time you use a cooking improvement to turn 2 goods into <FOOD> at the same time, you get 1 additional <FOOD>.": "每次你使用<COOK>发展，将2个货物同时转化成<FOOD>时，你额外获得1<FOOD>。",
    "Each time you use a stone accumulation space, you get 1 additional <STONE>.": "你每次使用一个石材累积格时，额外获得1<STONE>。",
    "Each time you use a wood accumulation space while there is at least 1 <PIG> on the __Pig Market__ accumulation space, you also get 2 <FOOD>.": "每当你使用1个木材累积格时，如果在__“猪市”__累积格中至少有1<PIG>，你还获得2<FOOD>。",
    "Each time you use a wood accumulation space, if immediately afterward you have at most 5 <WOOD> in your supply, you get 1 <FOOD>.": "每次你使用木材累积格后，如果你的供应堆里有至多5<WOOD>，获得1<FOOD>。",
    "Each time you use a wood accumulation space, if you have at least 1 <PIG>, you can pay 1 <FOOD> for 1 bonus <SCORE>.": "每次你使用木材累积格时，如果你有至少1<PIG>，你可以支付1<FOOD>购买1点奖励<SCORE>。",
    "Each time you use a wood accumulation space, you also get a __Sow__ action for exactly 1 field.": "每当你使用一个木材累积格时，你还获得一个用于正好1块农田的__“播种”__行动。",
    "Each time you use a wood accumulation space, you can also pay 3 <FOOD> to plow 1 field.": "每当你使用1个木材累积格时，你还可以支付3<FOOD>来犁1块田。",
    "Each time you use a wood accumulation space, you can return 1 <STONE> to the general supply to get an additional 3 <WOOD>.": "每当你使用一个木材累积格时，你可以将1<STONE>归还到公共供应堆中来获得额外3<WOOD>。",
    "Each time you use a wood accumulation space, you get 1 additional <WOOD>.": "你每次使用一个木材累积格时，额外获得1<WOOD>。",
    "Each time you use a wood accumulation space, you get 2 additional <WOOD>.": "每次使用木材累积格时，额外获得2<WOOD>。",
    "Each time you use a wood accumulation space, you get an additional __Bake Bread__ action.": "你每次使用一个木材累积格时，可以额外执行一次__“烤面包”__行动。",
    "Each time you use a wood or clay accumulation space, you can also buy exactly 1 building resource. <WOOD>, <CLAY>, and <REED> cost 1 <FOOD> each; <STONE> costs 2 food.": "你每次使用木材或黏土累积格时，你还可以购买正好1个建造资源。每个<WOOD>，<CLAY>和<REED>花费1<FOOD>；<STONE>花费2<FOOD>。",
    "Each time you use an accumulation space providing at least 3 goods of the same type except <WOOD>, you get an additional 1 <WOOD>. (<FOOD> is also considered a good.)": "你每次使用提供至少3个同类货物(除<WOOD>外)的累积格时，你获得额外1个<WOOD>__(<FOOD>也被视为货物)__。",
    "Each time you use an accumulation space providing exactly 1 animal, you can leave it on the space and get one from the general supply instead, as well as 3 <FOOD> and 1 <GRAIN>.": "你每次使用提供正好1个动物的累积格时，你可以将动物留在格子上，改为从公共供应堆中拿取，同时获得3<FOOD>和1<GRAIN>。",
    "Each time you use an accumulation space while already having used another accumulation space for the same type of good that work phase, you also get 1 <VEGETABLE>.": "每当你使用一个累积格，且在该工作阶段已经使用了另一个相同类型货物的累积格时，你还获得1<VEGETABLE>。",
    "Each time you use an action space card on round spaces 8 to 11, you get 1 additional <FOOD>.": "你每次使用第8至11轮的轮次格上的行动格时，你额外获得1<FOOD>。",
    "Each time you use an action space on round spaces 1 to 8, place 1 <FOOD> on this card. Each time this cards has 3 <FOOD> on it, move the <FOOD> to your supply.": "你每次使用第1至8轮的轮次格上的行动格时，在本卡牌上放置1<FOOD>。每当本卡牌上有3<FOOD>，将这些<FOOD>移至你的供应堆。",
    "Each time you use an action space that is orthogonally adjacent to another action space occupied by one of your people, you get 1 <WOOD>.": "你每次使用1个行动格时，如果该行动格竖直或水平相邻的一个行动格被你的家庭成员占据，你获得1<WOOD> 。",
    "Each time you use an animal accumulation space while already having an animal of that type, you get 1 <GRAIN>.": "每当你使用动物累积格时，并且你已经有该种类的动物，你获得1<GRAIN>。",
    "Each time you use an animal accumulation space, if afterward you have no animal in your house, you also get 1 <SHEEP>.": "你每次使用动物累积格时，然后如果你的房屋内没有动物，你还获得1<SHEEP>。",
    "Each time you use one of the four action spaces above the __Fishing__ accumulation space, you get 1 additional <FOOD>.": "你每次使用__“钓鱼”__累积格上方的四个行动格之一时，额外获得1<FOOD>。",
    "Each time you use one of the two accumulation spaces for the same type of good containing exactly the same number of goods, you can also buy 1 bonus <SCORE> for 1 <FOOD>.": "你每次使用货物数量正好相同的2个同类货物累积格之一时，你还可以用1<FOOD>购买1点奖励<SCORE>。",
    "Each time you use the __Cattle Market__ accumulation space, you get 1 additional <CATTLE>.": "每次你使用__“牛市”__累积格__(在第10或11轮时出现)__时，额外获得1<CATTLE>。",
    "Each time you use the __Clay Pit__ or __Hollow__ accumulation space, you also get a number of <FOOD> equal to the amount of <CLAY> on the respective other accumulation space.": "每当你使用__“黏土坑”__或__“泥坑”__累积格之一时，你还获得等于另外那个累积格上<CLAY>数量的<FOOD>。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, also place 1 <FOOD> on each of the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "你每次使用__“临时工”__行动格时，还在接下来4轮的轮次格上各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, instead of 2 <FOOD>, you can get 3 different animals from the general supply. If you do, you must pay 1 <FOOD> each harvest left to play.": "每次你使用__“临时工”__行动格时，你可以不获得2<FOOD>，改为从公共供应堆中获得3个不同的动物。如果你这么做，你必须支付与剩余收成次数相同数量的<FOOD>。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, place 1 <FOOD>, 1 <FOOD>, and 1 <PIG> on the next 3 round spaces, respectively. At the start of these rounds, you get the good.": "你每次使用__“临时工”__行动格时，在接下来3轮的轮次格上依次对应放置1<FOOD>、1<FOOD>和1<PIG>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的货物。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, you also get 3 <CLAY>.": "你每次使用__“临时工”__行动格时，还获得3<CLAY>。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, you can also either build exactly 1 room or renovate your house. Either way, you have to pay the cost.": "你每次使用__“临时工”__行动格时，还可以建造正好1个房间或翻新你的房屋。<br>无论如何，你依然需要支付花费。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, you can also plow 1 field.": "你每次使用__“临时工”__行动格时，还可以犁1块田。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, you get 1 additional <FOOD> for each <SHEEP> on the __Sheep Market__ accumulation space, up to a maximum of 4 additional <FOOD>.": "每次你使用__“临时工”__行动格时，每有一个<SHEEP>在__“羊市”__累积格上，你额外获得1<FOOD>(最多为4)。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, you get 1 additional <GRAIN>. From round 6 on, you can choose to get 1 <VEGETABLE> instead.": "你每次使用__“临时工”__行动格时，额外获得1<GRAIN>。<br>从第6轮开始，你可以改为额外获得1<VEGETABLE>。",
    "Each time you use the __Farmland__ action space while the __Grain Seeds__ action space is occupied, you can plow 1 additional field.": "每当你使用__“犁田”__行动格且__“谷物种子”__行动格被占据时，你可以额外犁1块田。",
    "Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__  action space, you can plow 2 fields instead of 1. Each time you sow, you must place 1 fewer good on each field you sow.": "每当你使用__“犁田”__或__“耕种”__行动格时，你可以不犁1块田，改为犁2块田。你每次播种时，必须在播种的每块农田上少放置1个货物。",
    "Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space with the first person you place in a round, you can plow 1 additional field for 1 <FOOD>.": "每次你用本轮第一个放置的家庭成员使用__“犁田”__或__“耕种”__行动格时，你可以支付1<FOOD>，额外犁1块田。",
    "Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 additional field.": "你每次使用__“犁田”__或__“耕种”__行动格时，你可以支付1<FOOD>来额外犁1块田。",
    "Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space, you can plow 1 additional field.": "你每次使用__“犁田”__或__“耕种”__行动格时，可以额外犁1块田。",
    "Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space, you get an additional __Bake Bread__ action.": "你每次使用__“犁田”__或__“耕种”__行动格时，可以额外执行一次__“烤面包”__行动。",
    "Each time you use the __Farmland__, __Grain Seeds__, __Grain Utilization__, or __Cultivation__ action space, at the end of that turn, you get 1 <WOOD>.": "你每次使用__“犁田”__、__“谷物种子”__、__“谷物运用”__或__“耕种”__行动格之后，立即获得1<WOOD>。",
    "Each time you use the __Fencing__ action space, you also get 1 <PIG>.": "每次你使用__“围栏”__行动格时，你还获得1<PIG>。",
    "Each time you use the __Fishing__ accumulation space, if there are 0/1/2/3 <FOOD> on the space, you get an additional 4/3/2/1 <FOOD> from the general supply.": "每次你使用__“钓鱼”__累积格时，如果该格上有0/1/2/3<FOOD>，你从公共供应堆获得额外4/3/2/1<FOOD>。",
    "Each time you use the __Fishing__ accumulation space, place 1 <FOOD> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "你每次使用__“钓鱼”__累积格时，在接下来3轮的轮次格上各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Each time you use the __Fishing__ accumulation space, you can pay 1 <GRAIN> to place 1 <FOOD> on each of the next 6 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每当你使用__“钓鱼”__累积格时，你可以支付1<GRAIN>来在接下来的6轮的轮次格各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Each time you use the __Fishing__ accumulation space, you get an additional 1 <FOOD> and 1 <REED>.": "你每次使用__“钓鱼”__累积格时，额外获得1<FOOD>和1<REED>。",
    "Each time you use the __Fishing__ accumulation space, you get an additional 2 <FOOD>.": "每当你使用__“钓鱼”__累积格时，你额外获得2<FOOD>。",
    "Each time you use the __Fishing__ or __Reed Bank__ accumulation space, you also get 1 <GRAIN> and 1 <WOOD>.": "每当你使用__“钓鱼”__或__“芦苇池”__累积格时，你还获得1<GRAIN>和1<WOOD>。",
    "Each time you use the __Fishing__ space you can also pay 1 <WOOD> to get 1 <FOOD> for each person you have, and 1 <REED>": "你每次使用__“钓鱼”__累积格时，还可以支付1<WOOD>来获得1<REED>和等同于家庭成员数量的<FOOD>。",
    "Each time you use the __Fishing__/__Forest__ accumulation space, you also get 1 <WOOD>/<FOOD>.": "每当你使用__“钓鱼”__/__“森林”__累积格时，你还获得1<WOOD>/<FOOD>。",
    "Each time you use the __Forest__ or __Clay Pit__ accumulation space, you can place 1 <STONE> from the general supply on the other space. If you do, you can immediately place another person.": "你每次使用__“森林”__或__“黏土”__累积格之一时，可以从公共供应堆中拿取1<STONE>，放置在另外那个格子上。如果你这么做，你可以立即放置另一名家庭成员。",
    "Each time you use the __Forest__ or __Reed Bank__ accumulation space, you also get 1 <CLAY>. In games with 3 or more players, this also applies to the __Clay Pit__.": "你每次使用__“森林”__或__“芦苇池”__累积格时，还获得1<CLAY>。<br>3人及以上游戏时，使用__“黏土坑”__累积格还能获得1<CLAY>。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space when any __Lessons__ action space is occupied, you can also play an occupation for an occupation cost of 1 <FOOD>.": "你每次使用__“谷物种子”__行动格且任意一个__“职业训练”__行动格被占据时，你还可以以1<FOOD>的职业花费打出1张职业卡牌。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, if the __Farmland__ action space is occupied you also get 3 <FOOD>.": "你每次使用__“谷物种子”__行动格时，如果__“犁田”__行动格已被占据，还获得3<FOOD>。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you also get 1 <VEGETABLE>.": "你每次使用__“谷物种子”__行动格时，还获得1<VEGETABLE>。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you can also buy 1 <CATTLE> for 1 <FOOD>.": "你每次使用“谷物种子”行动格时，还可以支付1<FOOD>来购买1<CATTLE>。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you can also plow 1 field.": "你每次使用__“谷物种子”__行动格时，你还可以犁1块田。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you can get an additional 1 <GRAIN> and 1 <VEGETABLE>. If you do, each other player gets 1 <GRAIN>.": "你每次使用__“谷物种子”__行动格时，可以额外获得1<GRAIN>和1<VEGETABLE>。如果你这么做，其他每位玩家从公共供应堆各获得1<GRAIN>。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you get 1 additional <GRAIN> for each <BAKE>-improvement you have.": "你每次使用__“谷物种子”__行动格时，你每有一个<BAKE>发展，额外获得1<GRAIN>。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you get 1 additional <GRAIN>.": "你每次使用__“谷物种子”__行动格时，额外获得1<GRAIN>。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ or __Vegetable Seeds__ action space, you also get 2 or 3 <CLAY>, respectively.": "你每次使用__“谷物种子”__或__“蔬菜种子”__行动格时，还相应地获得2或3<CLAY>。",
    "Each time you use the __Grain Utilization__ action space while the __Fishing__ accumulation space is occupied, you get an additional 2 <FOOD>.": "每当你使用__“谷物运用”__行动格并且__“钓鱼”__累积格已经被占据，你额外获得2<FOOD>。",
    "Each time you use the __Grain Utilization__ action space, you also get 2 <CLAY> and 1 <WOOD>.": "每当你使用__“谷物运用”__行动格时，你还获得2<CLAY>和1<WOOD>。",
    "Each time you use the __Grain Utilization__ action space, you can take a __Build Fences__ action instead of one of the two actions provide by the action space.": "每当你使用__“谷物运用”__行动格时，你可以将该行动格提供的两个行动之一改为执行一个__“建造栅栏”__行动。",
    "Each time you use the __Grain/Vegetable Seeds__ action space, place 1 <FOOD> on each of the next 3/2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每当你使用__“谷物/蔬菜种子”__行动格时，在接下来的3/2轮的轮次格上各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Each time you use the __Grove__ or __Hollow__ accumulation space, you can place 2 <REED> from the general supply on the other space. If you do, you can immediately place another person.": "你每次使用__“树林”__或__“泥坑”__累积格之一时，你可以从公共供应堆中拿取2<REED>，放置到另外那个格子上。如果你这么做，你可以立即放置另一名家庭成员。",
    "Each time you use the __Major Improvement__ action space, you also get 1 <GRAIN> and, afterward, you can take a __Sow__ action.": "你每次使用__“主要发展”__行动格时，你还获得1<GRAIN>，然后，你可以执行1次__“播种”__行动。",
    "Each time you use the __Major Improvement__ or __House Redevelopment__ action space, you can also play 1 occupation at an occupation cost of 1 <FOOD>.": "每次你使用__“主要发展”__或__“房屋改建”__行动格时，你还可以以1<FOOD>的职业花费打出1张职业卡牌。",
    "Each time you use the __Major Improvement__ or __Vegetable Seeds__ action space, you also get 1 <VEGETABLE> or a __Major or Minor Improvement__ action, respectively.": "你每次使用__“主要发展”__或__“蔬菜种子”__行动格时，你还相应地获得1<VEGETABLE>或一次__“主要或次要发展”__行动。",
    "Each time you use the __Reed Bank__ accumulation space, you also get 1 <GRAIN>. Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you also get 1 <REED>.": "你每次使用__“芦苇池”__累积格时，还获得1<GRAIN>。你每次使用__“谷物种子”__行动格时，还获得1<REED>。",
    "Each time you use the __Resource Market__ action space with the 1st/2nd/3rd/4th/5th person you place, you also get 1 <WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE>/<STONE>.": "每当你放置你的第1/2/3/4/5个家庭成员使用__“资源市场”__行动格时，你还获得1<WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE>/<STONE>。",
    "Each time you use the __Resource Market__ action space, you also get your choice of 1 <CLAY> or 1 <GRAIN>.": "你每次使用__“资源市场”__行动格时，还获得你选择的1<CLAY>或1<GRAIN>。",
    "Each time you use the __Sheep Market__ accumulation space, place 1 <FOOD> on each of the next 2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每当你使用__“羊市”__累积格时，在接下来2轮的轮次格中各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Each time you use the __Sheep Market__ or __Reed Bank__ accumulation space, you can also take 1 good from the respective other accumulation space, if possible.": "每当你使用__“羊市”__或__“芦苇池”__累积格之一时，如果可能，你还可以从另外那个累积格中拿取1个货物。",
    "Each time you use the __Sheep Market__, __Pig Market__, or __Cattle Market__ accumulation space, you can buy 1 additional animal of the respective type for 1 <FOOD>.": "你每次使用__“羊市”__、__“猪市”__或__“牛市”__累积格时，可以支付1<FOOD>来额外购买1只同种类的动物。",
    "Each time you use the __Traveling Players__ accumulation space, you also get 1 bonus <SCORE>. In games with 1-3 players, this card is considered __Traveling Players__ (same effect as __Fishing__).": "你每次使用__“卖艺”__累积格时，还获得1点奖励<SCORE>。1-3位玩家的游戏中，本卡牌视为“卖艺”__(与“钓鱼”效果相同)__。",
    "Each time you use the __Traveling Players__ accumulation space, you also get a __Build Rooms__ action. Each room you build during the action costs you 1 <REED> less.": "每当你使用__“卖艺”__累积格时，你还获得一个__“建造房间”__行动。每个你以该行动建造的房间少花费你1<REED>。",
    "Each time you use the __Traveling Players__ accumulation space, you get an additional 1 <WOOD> and 1 <GRAIN>.": "你每次使用__“卖艺”__累积格时，额外获得1<WOOD>和1<GRAIN>。",
    "Each time you use the __Traveling Players__ or __Fishing__ accumulation spaces, you can move exactly 1 <FOOD> from that space to the other to get 1 <CATTLE>.": "每当你使用__“卖艺”__或__“钓鱼”__累积格时，你可以从该格子上移动正好1<FOOD>到另外那个格子上，来获得1<CATTLE>。",
    "Each time you use the action space card that has been revealed right before the most recent harvest, you also get 1 <GRAIN>.": "每当你使用在最近的收成前刚刚被揭示的行动格卡牌时，你还获得1<GRAIN>。",
    "Each time you would harvest a grain field, you can leave the grain on the field and take 1 <GRAIN> from the general supply instead.": "每当你将要收获一块谷物农田时，你可以将谷物留在该农田上，改为从公共供应堆拿取1<GRAIN>。",
    "Each work phase, if the last action space you use is an accumulation space, you can immediately afterward take a __Bake Bread__ action.": "每个工作阶段，如果你使用的最后的行动格是一个累积格，然后你可以立即执行1次__“烤面包”__行动。",
    "Each work phase, you can place a(nother) person on the first non-accumulating action space used by any player (including you), as long as there is only 1 person on that space. (There can never be two people on __Meeting Place__.)": "在每个工作阶段，你都可以在第一个由任意玩家__(包括你自己)__使用的非累积行动格中放置一个(不同的)家庭成员，只要该格中只有一个家庭成员。__(“广场”中永远不能有2个家庭成员。)__",
    "Early Cattle": "早熟的牛",
    "Earth Oven": "地灶",
    "Earthenware Potter": "制陶工",
    "Eastern Quarry": "东采石场",
    "Ebonist": "家具木工",
    "Education Bonus": "奖学金",
    "Elder": "长者",
    "Elder Baker": "老练烘培师",
    "Elephantgrass Plant": "象草植物",
    "Emergency Seller": "救急销售员",
    "Emissary": "使者",
    "End of game": "游戏结束",
    "End of round": "轮次结束",
    "End of turn": "回合结束",
    "End of turn. All people return home": "轮次结束。所有家庭成员回家",
    "Entrepreneur": "企业家",
    "Equipper": "装备者",
    "Established Person": "资深人士",
    "Estate Master": "庄园大师",
    "Estate Worker": "庄园工人",
    "Eternal Rye Cultivation": "无限黑麦种植",
    "Every fourth time you use an accumulation space, you get 1 <PIG>, held by this card.": "你每次使用累积格时，从公共供应堆中拿取1个<CLAY>，放置在本卡牌上。你必须立即用本卡牌上的4<CLAY>交换1<PIG>，由本卡牌容纳。",
    "Every improvement costs you 1 <WOOD> less.": "你的每张发展卡牌的费用都减少1<WOOD>。",
    "Every improvement, room, and renovation costs you 1 <STONE> less.": "你的每张发展卡牌、每个房间和每次翻新的花费都减少1<STONE>。",
    "Every new room only costs you 3 of the appropriate building resource and 2 <REED> (e.g. if you live in a wooden house, 3 <WOOD> and 2 <REED>).": "每个新建的房间只需花费3个对应资源和2<REED>__(例如：建造一个木造房间，只需支付3<WOOD>和2<REED>)__。",
    "Exactly 1 Pasture": "正好1个牧场",
    "Exactly 1 Sheep": "正好1个羊",
    "Exactly 2 Adults": "正好2个成年人",
    "Exactly 2 Occupations": "正好2张职业卡牌",
    "Exactly 3 Field Tiles": "正好3个农田板块",
    "Exactly one clay or stone room in your house can hold an additional person if the room is adjacent to both a field and a pasture.": "如果你的房屋里，有砖土或石造房间与农田和牧场都相邻，则正好一个符合该情况的房间可以容纳额外一个家庭成员。",
    "Excavator": "挖掘者",
    "Excess animals in reserve:": "保留动物过多：",
    "Exchange 3 <GRAIN> in a field for 1 <VEGETABLE>": "将一块农田上的3<GRAIN>交换为1<VEGETABLE>",
    "Exchange building resources": "交换建造资源",
    "Exchange center": "交换中心",
    "Excursion to the Quarry": "游览采石场",
    "Facades Carving": "外观雕刻",
    "Family Friendly Home": "亲情之家",
    "Family members": "家庭成员",
    "Farm Building": "农场建造",
    "Farm Expansion": "农场扩建",
    "Farm Hand": "雇农",
    "Farm Redevelopment": "农场改建",
    "Farm Store": "农场商店",
    "Farmers Market": "农夫市场",
    "Farmland": "犁田",
    "Farmstead": "农庄",
    "Farmyard Manure": "农场肥料",
    "Farmyard Worker": "农场工人",
    "Fatstock Stretcher": "肉畜钳",
    "Feed Fence": "喂食栅栏",
    "Feed Pellets": "颗粒饲料",
    "Feeding Dish": "喂食盘",
    "Feedyard": "饲养场",
    "Fellow Grazer": "家畜伙伴",
    "Fenced stables": "牧场内畜棚",
    "Fencing": "围栏",
    "Fern Seeds": "蕨孢子",
    "Field Caretaker": "农田看管者",
    "Field Clay": "农田黏土",
    "Field Cultivator": "农田耕种者",
    "Field Doctor": "田间医师",
    "Field Fences": "农田栅栏",
    "Field Merchant": "农田商人",
    "Field Spade": "农业土铲",
    "Field Watchman": "农田守望者",
    "Fields": "农田板块",
    "Final Scenario": "最终场景",
    "Fir Cutter": "杉树伐木工",
    "Fire Protection Pond": "消防池塘",
    "Fireplace": "火炉",
    "Firewood": "木柴",
    "Firewood Collector": "拾木者",
    "First player": "起始玩家",
    "Fish Farmer": "养鱼户",
    "Fisherman's Friend": "渔夫之友",
    "Fishing": "钓鱼",
    "Fishing Net": "渔网",
    "Flail": "连枷",
    "Flax Farmer": "亚麻农夫",
    "Fodder Beets": "饲用甜菜",
    "Fodder Chamber": "饲料室",
    "Fodder Planter": "饲料种植者",
    "Food Basket": "食物篮子",
    "Food Chest": "食物箱",
    "Food Distributor": "食物经销商",
    "Food Merchant": "食品商人",
    "For 1 <FOOD>, you can take an action with offspring in the same round you get it. If you do, the offspring does not count as \"newborn\".": "你可以支付1<FOOD>，让本轮新增的后代执行一个行动。如果你这么做，该新增的家庭成员不再视作“新生儿”。",
    "For each <GRAIN> you harvest from a field, you can buy 1 <VEGETABLE> for 3 <FOOD>. If you harvest the last <GRAIN> from a field, the <VEGETABLE> costs you only 2 <FOOD>.": "你每从农田收成1<GRAIN>，你可以用3<FOOD>购买1<VEGETABLE>。如果你收成了农田的最后1个<GRAIN>，该<VEGETABLE>只花费你2个<FOOD>。",
    "For each <PIG> or <CATTLE> you turn into <FOOD>, you can place 1 of that <FOOD> on this card. While its <FOOD> equals your number of rooms, this card provides room for 1 person.": "你每将一个<PIG>或<CATTLE>转化为<FOOD>，你可以将1个该<FOOD>放置在本卡牌上。只要本卡牌上的<FOOD>数量等于你的房间数量，本卡牌就为1名家庭成员提供居住空间。",
    "For each clay room you build, you get 2 <FOOD> and 1 bonus <SCORE>. (this does not apply to stone rooms and renovated wood rooms.)": "你每建造1个砖土房间，你获得2<FOOD>和1点奖励<SCORE>。__(这个效果不适用于石造房屋和翻新木造房间。)__",
    "For each complete round left to play, you immediately get 1 bonus <SCORE> and 2 <FOOD>.": "当你打出本卡牌时，距离游戏结束每有1个未进行的完整轮次，立即获得1点奖励<SCORE>和2<FOOD>。",
    "For each field tile that another player places next to an existing field tile, you get 1 <FOOD> from the general supply. In round 14, you get 1 <GRAIN> instead.": "其他玩家每在已存在的农田板块边放置1个农田板块，你从公共供应堆中获得1<FOOD>。在第14轮，你改为获得1<GRAIN>。",
    "For each new <PIG> you get from the effect of an action space, you also get 1 <FOOD>.": "你每从行动格的效果中获得1个新的<PIG>，还获得1<FOOD>。",
    "For each new field tile you get, you also get 1 <CLAY> and 1 <FOOD>.": "你每获得1个新的农田板块时，你还获得1<CLAY>和1<FOOD>。",
    "For each new field tile you get, you also get 1 <WOOD> and 1 <FOOD>.": "你每获得1个新的农田板块，你还获得1<WOOD>和1<FOOD>。",
    "For each new stable you build, you get 1 <FOOD> —for your last one, get 3 <FOOD>. Each time you build stables, you can build exactly 1 stable for 1 <CLAY> instead of 2 <WOOD>.": "你每建造1个新畜棚，你会获得1<FOOD>；如果建造的是你的最后1个畜棚，获得3<FOOD>。每次你建造畜棚时，你可以用1<CLAY> 来代替<WOOD>建造正好1个畜棚。",
    "For each new wood/clay room you build, you get 2 <CLAY>/2 <STONE>.": "你每建造1个新的木造/砖土房间，你获得2<CLAY>/2<STONE>。",
    "For each pasture you have, you can keep 1 <CATTLE> on this card.": "你每有1个牧场，你可以在本卡牌上安置1<CATTLE>。",
    "For each person you have, you must pay an additional 1 <CLAY> and 1 <FOOD> to play this card.": "你每有一个家庭成员，必须支付额外1<CLAY>和1<FOOD>，才能打出本卡牌。",
    "For each room that you add to your house, place 1 <FOOD> from the general supply on this card. At the start of each feeding phase, you get <FOOD> equal to the amount on this card.": "你每在自己的房屋中增设一个房间，从公共供应堆将1<FOOD>放置在本卡牌上。在每个供养步骤开始时，你获得等于本卡牌上<FOOD>数量的<FOOD>。",
    "For rules-related bugs, please double-check the rulebook before reporting to make sure you have it correct. The majority of rules-related bugs submitted so far... have not actually been bugs :/": "对于与规则相关的错误，请在报告之前仔细检查规则手册，以确保其正确。到目前为止提交的大多数与规则相关的错误......实际上并不是错误:/",
    "Foreign Aid": "外方援助",
    "Forest": "森林",
    "Forest Campaigner": "森林保护主任",
    "Forest Clearer": "森林清洁者",
    "Forest Guardian": "森林守护者",
    "Forest Inn": "森林旅店",
    "Forest Lake Hut": "林中湖屋",
    "Forest Owner": "森林主人",
    "Forest Plow": "林地犁",
    "Forest Reviewer": "巡林员",
    "Forest School": "森林学校",
    "Forest Scientist": "森林科学家",
    "Forest Stone": "林中巨石",
    "Forest Tallyman": "森林理货员",
    "Forest Trader": "森林商人",
    "Forest Well": "林中之井",
    "Forestry Studies": "林业研究",
    "Fourth player": "第四位玩家",
    "Frame Builder": "架梁工",
    "Freemason": "共济会会员",
    "Freshman": "新手",
    "From Round 5 on, each time you use the __Sheep Market__ accumulation space, you can also take a __Family Growth with Room Only__ action.": "从第5轮起，每当你使用__“羊市”__累积格时，你还可以执行一个__“需要空房间的家庭增长”__行动。",
    "From now on, at least one of your pastures must contain no animals.": "从现在起，你必须有至少一个没有容纳动物的牧场。",
    "From now on, one of your pastures with stable cannot hold animals. Each time you get <REED> from an action space, you get 1 bonus <SCORE>.": "从现在起，你的一个有畜棚的牧场不能容纳动物。每当你从行动格获得<REED>时，你获得1点奖励<SCORE>。",
    "From now on, you must pay 1 <FOOD> for each new field tile that you place in your farmyard.": "从现在起，你在农场中放置每个新的农田板块时都必须支付1<FOOD>。",
    "From round 3 on, at the end of each work phase in which all clay accumulation spaces are unoccupied, you get 1 <STONE> and 1 <FOOD>.": "从第3轮开始，在所有黏土累积格都未被占据的每个工作阶段结束时，你获得1<STONE>和1<FOOD>。",
    "From round 5 (inclusive), you can grow your family on this action space, provided you have enough room.": "从第5轮<i>(包括第5轮)</i>开始，只有你有足够的空房间，可以通过这个行动格让家庭增长。",
    "From round 5 on, if you have room in your house, at the end of each person action, you can take a __Family Growth__ action with that person. If you do, you get 2 negative <SCORE>.": "从第5轮开始，如果你的房屋中有空房间，在每个家庭成员行动结束时，你可以用该家庭成员执行1次__“家庭增长”__。如果你这么做，你失去2<SCORE>。",
    "From round 5 on, provided you have room in your house, each time you get a __Minor Improvement__ action, you can take a __Family Growth__ action instead.": "如果你的房屋内有空房间，从第5轮起，你每次获得1个__“次要发展”__行动时，你可以改为执行1次__“家庭增长”__行动。",
    "From that moment, you are considered the “starting player” (even though another player started the current round).": "此刻起，你就被视为“初始玩家”<i>(尽管该轮是由另一位玩家开始的)</i>。",
    "Fruit Ladder": "果园梯",
    "Full Farmer": "全职农夫",
    "Full Peasant": "全职农民",
    "Furnisher": "家具商",
    "Furniture Carpenter": "家具木匠",
    "Furniture Maker": "家具制作者",
    "Furrows": "犁沟",
    "Future Building Site": "规划建筑点",
    "Gain ${resources_desc}": "获得${resources_desc}",
    "Gain 1 <CLAY>": "获得1<CLAY>",
    "Gain 1 <FOOD>": "获得1<FOOD>",
    "Gain 1 grain": "获得1个谷物",
    "Gain 1 reed, 1 stone and 1 food": "获得1个芦苇、1个石材和1个食物",
    "Gain 1 stone and 1 food": "获得1个石材和1个食物",
    "Gain 1 vegetable": "获得1个蔬菜",
    "Gain 2 food": "获得2个食物",
    "Gain additional goods in your fields": "在你的农田上获得额外货物",
    "Gain all resources on ${card}": "获得“${card}”上的所有资源",
    "Gain grain from supply instead of harvesting": "从公共供应堆获得谷物而非收获",
    "Game Catcher": "野味捕手",
    "Game Provider": "野味提供者",
    "Game Trade": "野味贸易",
    "Garden Claw": "花园勾爪",
    "Garden Designer": "园林设计师",
    "Garden Hoe": "园艺锄",
    "Gardener's Knife": "园丁的刀",
    "Gardening Head Official": "园艺总负责人",
    "Geologist": "地理学家",
    "German Heath Keeper": "欧洲盘羊管理员",
    "Gift Basket": "礼物篮",
    "Global interface overview": "全局界面概览",
    "Godly Spouse": "虔诚配偶",
    "Godmother": "教母",
    "Grain": "谷物",
    "Grain Bag": "谷物袋",
    "Grain Depot": "粮库",
    "Grain Seeds": "谷物种子",
    "Grain Sieve": "谷物筛",
    "Grain Thief": "谷物窃贼",
    "Grain Utilization": "谷物运用",
    "Granary": "谷仓",
    "Grange": "田庄",
    "Grassland Harrow": "草地耙",
    "Green Grocer": "蔬菜店",
    "Greengrocer": "菜贩",
    "Greening Plan": "绿化规划",
    "Gritter": "铺砂机",
    "Grocer": "杂货商",
    "Groom": "马夫",
    "Grove": "树林",
    "Grow family": "家庭增长",
    "Growing Farm": "扩大农场",
    "Guest Room": "客房",
    "Gypsy's Crock": "吉普赛瓦罐",
    "Half-Timbered House": "木筋房",
    "Hammer Crusher": "破坏锤",
    "Hand Truck": "杠杆式手推车",
    "Handcart": "手推车",
    "Handplow": "手推犁",
    "Hard Porcelain": "硬质瓷器",
    "Hardware Store": "五金商店",
    "Hardworking Man": "勤劳之人",
    "Harpooner": "镖鱼手",
    "Harvest": "收成",
    "Harvest Festival Planning": "丰收节计划",
    "Harvest House": "收获屋",
    "Harvest additional good": "额外收成货物",
    "Harvest additional grain": "额外收获谷物",
    "Harvest will take place at the end of that turn": "在该轮结束时会进入收成",
    "Hauberg": "栎树林",
    "Hawktower": "鹰塔",
    "Haydryer": "干草工",
    "Hayloft Barn": "干草仓",
    "Heart of Stone": "心型石",
    "Hedge Keeper": "树篱修剪工",
    "Heirloom": "传家宝",
    "Help sheet": "帮助表格",
    "Henpecked Husband": "妻管严",
    "Herbal Garden": "草药园",
    "Heresy Teacher": "异端讲师",
    "Herring Pot": "鲱鱼锅",
    "Hewer": "碎石工",
    "Hide Farmer": "兽皮农夫",
    "Hill Cultivator": "丘陵耕种者",
    "Hod": "砖斗",
    "Hollow": "泥坑",
    "Hollow Warden": "泥坑看宁者",
    "Home Brewer": "啤酒家酿员",
    "Homekeeper": "看家人",
    "Hoof Caregiver": "蹄子护理员",
    "Hook Knife": "钩形刀",
    "Horse Slaughterhouse": "屠马场",
    "Horse-Drawn Boat": "马拉船",
    "House Artist": "房屋艺术家",
    "House Redevelopment": "房屋改建",
    "House Steward": "管家",
    "Housebook Master": "藏书大师",
    "Housemaster": "房东",
    "How to sow is explained on page 9 of the rule book.": "关于播种的解释在规则手册第9页。",
    "Hunting Trophy": "狩猎战利品",
    "Huntsman": "狩猎者",
    "Huntsman's Hat": "猎人帽",
    "Hutch": "兔箱",
    "If both are unoccupied, you can use the __Day Laborer__ and the adjacent __Lessons__ action space with a single person (in that order). Afterward, both spaces are considered occupied.": "如果__“临时工”__和相邻的__“职业训练”__行动格都未被占据，你可以只用一名家庭成员使用这两个行动格__(按该顺序)__。然后，两个格子都视为被占据。",
    "If the issue is related to a card, please use the unique identifier (deck + number, e.g. A001) instead of the name.": "如果问题与卡牌相关，请使用唯一标识符(牌库 + 编号，例如 A001)代替名称。",
    "If there are still 1/3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 1/2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with 1+/2+/3+ building resources of each type gets 1/3/5 bonus <SCORE>.": "如果距离游戏结束仍然有3/6/9个未进行的完整轮次，你立刻获得2/3/4 <WOOD>。<br>游戏结束计分时，每种建造资源都拥有1+/2+/3+的每位玩家获得1/3/5点奖励<SCORE>。",
    "If there are still 1/3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 1/2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with 2/3/4+ animals of each type gets 1/3/5 bonus <SCORE>.": "如果距离游戏结束仍然有1/3/6/9个未进行的完整轮次，你立刻获得1/2/3/4<WOOD>。<br>游戏结束计分时，每种动物都拥有2+/3+/4+的每位玩家获得1/3/5点奖励<SCORE>。",
    "If there are still 1/3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 1/2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with no negative points in any scoring line gets 3 bonus <SCORE>.": "如果距离游戏结束仍然有1/3/6/9个未进行的完整轮次，你立即获得1/2/3/4<WOOD>。游戏结束计分时，每位没有失去任何分数的玩家获得3点奖励<SCORE>。",
    "If there are still 1/3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 1/2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with the most rooms gets 3 bonus <SCORE>.": "如果游戏还有完整的1/3/6/9轮尚未进行，你立即获得1/2/3/4<WOOD>。<br>游戏结束计分时，有最多房间的每一位玩家获得3点奖励<SCORE>。",
    "If there are still 1/3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 1/2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with the most total <VEGETABLE> gets 3 bonus <SCORE>.": "如果游戏还有完整的1/3/6/9轮尚未进行，你立即获得1/2/3/4<WOOD>。游戏结束计分时，<VEGETABLE>总量最多的每一位玩家获得3点奖励<SCORE>。",
    "If there are still 3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 2/3/4 <WOOD> and a __Build Fences__ action. During scoring, each player with the most pastures gets 2 <SCORE>.": "如果距离游戏结束仍然有3/6/9个未进行的完整轮次，你立即获得2/3/4<WOOD>和一次__“建造栅栏”__行动。游戏结束计分时，有最多牧场的每一位玩家获得2点奖励<SCORE>。",
    "If there are still 3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with a pasture of highest capacity gets 3 bonus <SCORE>.": "如果游戏还有完整的3/6/9轮尚未进行，你立即获得2/3/4<WOOD>。游戏结束计分时每位牧场容量最大的玩家获得3点奖励<SCORE>。",
    "If there are still 3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with the most fenced stables gets 2 bonus <SCORE>.": "如果距离游戏结束仍然有3/6/9个未进行的完整轮次，你立即获得2/3/4<WOOD>。游戏结束计分时，每位拥有最多在牧场内畜棚的玩家获得2点奖励<SCORE>。",
    "If there are still 3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with the most vegetables in their fields gets 2 bonus <SCORE>.": "如果距离游戏结束仍然有3/6/9个未进行的完整轮次，你立即获得2/3/4<WOOD>。游戏结束计分时，每位在农田拥有最多蔬菜的玩家获得2点奖励<SCORE>。",
    "If this is your 1st occupation, you immediately get 1 <SCORE> for each improvement you have. (This will not apply to improvements played after this card.)": "如果这是你的第1张职业卡牌，你每拥有一个发展，你立即获得1点奖励<SCORE>。__(本效果不适用于在本卡牌之后打出的发展。)__",
    "If this is your 3rd occupation, you can immediately play another occupation for an occupation cost of 1 <FOOD> and/or play 1 minor improvement by paying its cost.": "如果这是你的第3张职业卡牌，你可以立即以1<FOOD>作为职业花费打出另一张职业卡牌并/或支付1个次要发展的花费来打出该次要发展。",
    "If you can accommodate the animal, you can immediately buy 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> for 0/1/2 <FOOD>.": "如果你能圈养动物，你可以立即用0/1/2<FOOD>购买1<SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>。",
    "If you have 0-4/5/6/7 occupations left in hand, you immediately get 1 <STONE>/<REED>/<CLAY>/<WOOD>.": "如果你手牌中还剩下0-4/5/6/7张职业卡牌，你立即获得1<STONE>/<REED>/<CLAY>/<WOOD>。",
    "If you have 1/2/3/4 stables, place 1 <FOOD> on each of the next 2/3/4/5 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "如果你有1/2/3/4个畜棚，在接下来的2/3/4/5轮的轮次格上各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "If you have a person on the __Day Laborer__ action space, you can use non-accumulating round 1-9 action spaces even if they are occupied.": "如果你有家庭成员在__“临时工”__行动格上，你可以使用非累积的1-9轮行动格，即使其已被占据。",
    "If you have the Well, Joinery, Pottery, and/or Basketmaker's Workshop, you immediately get 1 <STONE>, 1 <WOOD>, 1 <CLAY>, and/or 1 <REED>, respectively.": "如果你拥有“井”、“木工坊”、“陶器工坊”，和/或“制篮工坊”，你立即分别获得1<STONE>、1<WOOD>、1<CLAY>，和/或1<REED>。",
    "If you need to make an exchange, just click on this button to open the previous modal (button is only present if you can do at least one exchange).": "如果你需要进行交换，请点击此按钮打开之前的弹框(只有在至少可以进行一次交换时，该按钮才会出现)。",
    "If you paid <WOOD>/<CLAY>/<STONE> for this card, place 1 <GRAIN> on each of the next 2/3/4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <GRAIN>.": "如果你为本卡牌支付了<WOOD>/<CLAY>/<STONE>，在接下来的2/3/4轮的轮次格各放置1<GRAIN>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<GRAIN>。",
    "If you play this card in round 11 or before, choose an animal type: you immediately get a number of animals of that type equal to the number you already have on your farm.": "如果你在第11轮或之前打出本卡牌，选择一个动物种类：你立即获得该种动物，数量等于你在自己农场中已有的该种动物数量。",
    "If you play this card in round 11 or before, during scoring, you get 4 bonus <SCORE> if you then have more rooms than people.": "如果你在第11轮或之前打出本卡牌， 游戏结束计分时如果你拥有的房间数大于家庭成员数，你获得4点奖励<SCORE>。",
    "If you play this card in round 3/6/9/12, you immediately get 3/4/5/6 <FOOD>.": "如果你在第3/6/9/12轮中打出本卡牌，立即获得3/4/5/6<FOOD>。",
    "If you play this card in round 4 or before, after the final harvest, you get 1 bonus <SCORE> for each person for which you then pay 1 <CLAY>.": "如果你在第4轮或之前打出本卡牌，在最终收成后，你可以支付等于家庭成员数的<CLAY>并获得相同数量的奖励<SCORE>。",
    "If you play this card in round 4 or before, place 3 <VEGETABLE> on the space for round 11. At the start of that round, you get the <VEGETABLE>.": "如果你在第4轮或之前打出本卡牌，在第1轮的轮次格上放置3<VEGETABLE>。在该轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<VEGETABLE>。",
    "If you play this card in round 4 or before, place 4 <WOOD> and 4 <CLAY> on the space for round 9. At the start of this round, you get the resources.": "如果你在第4轮或之前打出本卡牌，在第9轮的轮次格上放置4<WOOD>和4<CLAY>。在该轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的资源。",
    "If you play this card in round 4 or before, you get 1 <STONE>, 1 <VEGETABLE>, and 2 <PIG>. You cannot grow your family until round 11, unless all other players already have.": "如果你在第4轮或之前打出本卡牌，你获得1<STONE>、1<VEGETABLE>和2<PIG>。你在第11轮之前都不能获得新的家庭成员，除非所有其他玩家都已获得了新的家庭成员。",
    "If you play this card in round 7 or before, choose <CLAY> or <REED>: you immediately get a number of that building resource equal to the number you already have in your supply.": "如果你在第7轮或之前打出本卡牌，选择<CLAY>或<REED>；你立即获得该种建造资源，数量等于你在自己供应堆中己有的该种建造资源数量。",
    "If you play this card in the work phase, you can immediately place another person.": "如果你在工作阶段打出本卡牌，你可以立即放置另一名家庭成员。",
    "If you play this card on the __Major Improvement__ action space, you immediately get 4 <FOOD>. Otherwise, you get only 2 <FOOD>.": "如果你通过__“主要发展”__行动格打出本卡牌，你立刻获得4<FOOD>。否则，你只获得2<FOOD>。",
    "If you take this action, you won't be able to undo past this step because you will reveal information from a random process": "如果你执行此行动，你将无法撤销，因为你将揭示随机过程产生的信息",
    "If your house has exactly 2 rooms, immediately renovate it without paying any building resources. If you do, you can immediately afterward take a __Build Fences__ action.": "如果你的房屋正好有2个房间，立刻翻新它，无需支付任何建造资源。如果你这么做，然后你可以立刻执行一个__“建造栅栏”__行动。",
    "If your language is not English, please check the English card description using the unique identifier. If there is an incorrect translation to your language, please do not report a bug and use the translation module (Community > Translation) to fix it directly.": "如果您的语言不是英语，请使用唯一的标识符检查英语卡牌描述。如果您的语言中存在错误翻译，请勿报告错误，而是使用翻译模块(社区>翻译)直接进行修正。",
    "Illusionist": "幻术师",
    "Imitator": "模仿者",
    "Immediately add 1 <CATTLE> from the general supply to the __Cattle Market__ accumulation space. Afterward, for each cattle on __Cattle Market__, you get 1 <GRAIN> plus 1 <FOOD>.": "立即从公共供应堆中拿取1<CATTLE>，加入到__“牛市”__累积格中。然后，__“牛市”__上每有1<CATTLE>，你获得1<GRAIN>和1<FOOD> 。",
    "Immediately after each harvest, you can use this card to exchange exactly 1 <REED> for 1 bonus <SCORE>.": "每次收成后，你可以立即使用本卡牌来用正好1<REED>交换1点奖励<SCORE>。",
    "Immediately after each returning home phase, you can pay 2 <WOOD> and 1 <FOOD> to use the __Farmland__ action space without placing a person.": "在每个回家阶段后，你可以立即支付2<WOOD>和1<FOOD>来使用__“犁田”__行动格，无需放置家庭成员。",
    "Immediately after each time you place your last person in a round on the __Traveling Players__ accumulation space, you can play 1 occupation for an occupation cost of 1 <FOOD>.": "每次你将一轮中自己最后一名家庭成员放置在__“卖艺”__累积格上后，你可以立即用1<FOOD>作为职业花费打出1张职业卡牌。",
    "Immediately after each time you take a __Major or Minor Improvement__ or __Minor Improvement__ action, you can pay 1 <FOOD> to take the action a second time.": "你每次执行__“主要或次要发展”__或__“次要发展”__行动后，可以立即支付1<FOOD>来再次执行该行动。",
    "Immediately after each time you use a __Lessons__ action space, you can also buy 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> for 0/1/2 <FOOD>.": "每当你使用一个__“职业训练”__行动格后，你还可以立即用0/1/2<FOOD>购买1<SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>。",
    "Immediately after each time you use a __Quarry__ accumulation space, you get a __Major or Minor Improvement__ action during which you must spend at least 1 <STONE>.": "每当你使用__“采石场”__累积格后，你立即获得一个__“主要或次要发展”__行动，在该行动期间你必须至少支付1<STONE>。",
    "Immediately after each time you use a clay accumulation space, you can exchange 1 <CLAY> for 1 bonus <SCORE>. If you do, place the <CLAY> on the accumulation space.": "你每次使用黏土累积格后，可以立即用1<CLAY>交换1点奖励<SCORE>。如果你这么做，将用于交换的<CLAY>放在该累积格上。",
    "Immediately after each time you use a clay accumulation space, you can pay 1 <CLAY> to plow 1 field. If you do, place that 1 <CLAY> on the accumulation space.": "你每次使用黏土累积格后，你可以立即支付1<CLAY>来犁1块田。如果你这么做，将支付的1<CLAY>放置在该累积格上。",
    "Immediately after each time you use a wood accumulation space, you can exchange 1 <WOOD> for 2 <FOOD>. If you do, place the <WOOD> on the accumulation space.": "你每次使用一个木材累积格之后，可以立即用1<WOOD>交换2<FOOD>。如果你这么做，将用于交换的<WOOD>放在累积格上。",
    "Immediately after each time you use a wood accumulation space, you can exchange 2 <WOOD> for 3 <FOOD>. If you do, place those 2 <WOOD> on the accumulation space.": "你每次使用一个木材累积格之后，可以立即用2<WOOD>交换3<FOOD>。<br>如果你这么做，将用于交换的2<WOOD>放在累积格上。",
    "Immediately after each time you use a wood accumulation space, you can play a minor improvement.": "每当你使用一个木材累积格之后，你可以立刻打出1个次要发展。",
    "Immediately after each time you use a wood accumulation space, you can use the taken wood (and only that) to build exactly 1 pasture. If you do, one of the fences is free.": "每当你使用一个木材累积格后，你可以立刻使用__(且只使用)__所获得的<WOOD>来建造正好1个牧场。如果你这么做，其中一个栅栏免费。",
    "Immediately after each time you use the __Farm Expansion__ or __Grain Seeds__ action space, you can use the respective other space with the same person (even if it is occupied).": "每当你使用__“农场扩建”__或__“谷物种子”__行动格之一后，你可以立刻用同一个家庭成员再使用另外那个格子<br>__(即使该格子已经被占据)__。",
    "Immediately after each time you use the __Traveling Players__ accumulation space, you can place another person on an action space of your choice, regardless whether or not the action space is occupied.": "你每次使用__“卖艺”__累积格后，你可以立即将另一名家庭成员放置到任意行动格上，无论该行动格是否被占据。",
    "Immediately after each time you use the __Vegetable Seeds__ action space, you can place another person on an accumulation space and get 1 additional good of the accumulating type.": "你每次使用__“蔬菜种子”__行动格后，你可以立即放置另一名家庭成员到1个累积格上，并额外获得1个该累积格类型的货物。",
    "Immediately after the feeding phase of each harvest, if you have no <FOOD> left, you get 1 <WOOD> and 1 <CLAY>.": "在每次收成的供养阶段后，如果你没有剩余的<FOOD>，你立即获得1<WOOD>和1<CLAY>。",
    "Immediately before each harvest, if you have room in your house, you can take a __Family Growth__ action for 3 <FOOD>.": "在每次收成前，如果你的房屋有空房间，你可以立即用3<FOOD>执行1次__“家庭增长”__行动。",
    "Immediately before each harvest, you can buy 1 <CATTLE> for 4 <FOOD> minus 1 <FOOD> for each pasture you have. (The minimum cost is 0).": "在每次收成之前，你可以立即用X<FOOD>购买1<CATTLE>，其中X为4减去你拥有的牧场数量。__(最小花费是0。)__",
    "Immediately before each harvest, you can discard 1/3/4 <GRAIN> from different fields to get 1/2/3 <PIG>.": "在每次收成前，你可以立刻从不同的农田丢弃1/3/4<GRAIN>来获得1/2/3<PIG>。",
    "Immediately before each time you play an occupation (even before paying the occupation cost), you get 3 <FOOD>.": "你每次打出职业卡牌前__(甚至在支付职业花费前)__，立即获得3<FOOD>。",
    "Immediately before each time you play an occupation after this one (even before paying the occupation cost), you get 2 <FOOD>.": "打出本卡牌后，你每次打出职业卡牌前__(甚至在支付职业花费前)__，你立即获得2<FOOD>。",
    "Immediately before each time you use the __Grain Utilization__, __Farmland__, or __Cultivation__ action space, you can buy 1 <GRAIN> for 1 <FOOD>.": "你每次使用__“谷物运用”__、__“犁田”__或__“耕种”__行动格前，你可以用1<FOOD>购买1<GRAIN> 。",
    "Immediately before playing each occupation after this one, you can pay 1 <WOOD> total to get 1 <FOOD> for each occupation you have in front of you.": "在打出本卡牌后，你每次打出一张职业卡牌前，可以立即支付1<WOOD>来获得等同于你面前职业卡牌卡牌数量的<FOOD> 。",
    "Immediately before the final harvest at the end of round 14, you can take all the building resources that are left on the entire game board.": "在第14轮结束时，最终收成前，你可以立即拿取整个游戏版图上剩下的所有建造资源。",
    "Immediately before the start of each round, if there are goods on the remaining round spaces that are promised to you, you get 1 <FOOD>.": "在每轮开始前，如果剩余的轮次格上有属于你的货物，你立刻获得1<FOOD>。",
    "Immediately before you renovate to stone, you get 2 <CLAY> and 1 <REED> and you can take a __Build Rooms__ action.": "当你翻新至石造前，立即获得2<CLAY>、1<REED>和1次__“建造房间”__行动。",
    "Immediately build 1 stable. (The stable costs you nothing, but you must pay the cost shown on this card.)": "立即建造1个畜棚__(该畜棚无需任何花费，但你必须支付本卡牌上显示的花费)__。",
    "Immediately exchange up to 3 <WOOD> for 1 <STONE> each.": "立即用<WOOD>交换最多3<STONE>，每个<WOOD>交换1<STONE>。",
    "Immediately fence a farmyard space, without paying <WOOD> for the fences. (If you already have pastures, the new one must be adjacent to an existing one.)": "你立即将一个农场格子圈成牧场，不需要支付<WOOD>。__(如果你的农场版图已有牧场，必须将新的牧场放在其相邻格子上。)__",
    "Immediately place 1 <CLAY> on each unused space in your farmyard. Each time you turn a space into a used space, you get the clay and you can immediately exchange it for 2 <FOOD>.": "立刻在你每个未使用的农场格子上各放置1<CLAY>。每当你使用其中一个格子时，你获得上面的<CLAY>并且可以立刻用它交换2<FOOD>。",
    "Immediately place 1 <FOOD> on each of the next round spaces, up to the number of fences you have built. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "立刻在接下来的轮次格中各放置1<FOOD>，数量最多为你已经建造的栅栏数。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Immediately place 1 <STONE> on each of your empty fields. Harvest them during the next field phase. These fields are considered planted until then.": "立即在你的每个闲置农田上各放置1<STONE>。在下个收割步骤中收成这些<STONE>。直到那时为止这些农田视为已播种农田。",
    "Immediately place 2 of each building resource on this card. Each time any player (including you) takes at least 5 <WOOD>, 4 <CLAY>, 3 <REED>, or 3 <STONE>, you get 1 of that building resource from this card.": "立即在本卡牌上放置每种建造资源各2个。当任意一位玩家__(包括你自己)__拿取至少5<WOOD>、4<CLAY>、3<REED>或3<STONE>时，你从本卡牌上获得1个相应建造资源。",
    "Immediately place any amount of <FOOD> from your supply on this card. Once per round, you can discard 1 <FOOD> from this card to place a person from your supply in that round.": "立即从你的供应堆放置任意数量的<FOOD>到本卡牌上。每轮仅限一次，你可以从本卡牌上丢弃1<FOOD>，来在该轮内从你的供应堆中放置一个家庭成员。",
    "Immediately plow 1 field.": "你立即犁1块田。",
    "Immediately raze all of your fences, add up to 3 fences from your supply, and rebuild them. (You do not lose any animals during this.)": "立刻拆除你的所有栅栏，从你的供应堆中加入最多3个栅栏然后重建它们__(过程中你不会失去任何动物)__。",
    "Immediately remove 2 different building resources total from accumulation spaces and place them in your supply.": "立即从累积格移除正好2个不同的建造资源，并将它们放置到你的供应堆。",
    "Immediately remove all <GRAIN> from one of your fields to the general supply. Gain 2 <WOOD> for each <GRAIN> you just removed.": "立即移除你的一个农田中所有的<GRAIN>，并将它们移动到公共供应堆。每因此效果移除了一个<GRAIN>，获得2<WOOD>。",
    "Immediately renovate to clay at no cost. (You must pay the cost of this card though.)": "立即免费翻新为砖土。__(但你必须支付本卡牌的花费。)__",
    "Immediately return your person on the __Grain Utilization__ action space home; you can place it again later this round.": "立即让你在__“谷物运用”__行动格上的家庭成员回家，在本轮后续中你可以再次放置它。",
    "Improvements": "主要发展",
    "Improvements built on __House Redevelopment__ cost you 1 building resource of your choice less. Fences built on __Farm Redevelopment__ cost you a total of 3 <WOOD> less.": "__“房屋改建”__上建造发展时你少花费任意1个建造资源。建造__“农场改建”__的围栏时你少花费共计3<WOOD>。",
    "In Agricola, cooking animals and seed can be a crucial step to provide the food you need to feed your people.": "在农场主中，烹饪动物和种子可能是提供满足家庭所需食物的关键步骤。",
    "In Wooden House with Exactly 2 Rooms": "住在正好2个房间的木造房屋",
    "In each feeding phase, you can use this card to turn exactly 1 <VEGETABLE> into 5 <FOOD>. During scoring, you get 1 bonus <SCORE> each for your 5th and 6th <VEGETABLE>.": "在每个供养步骤中，你可以使用本卡牌，将正好1<VEGETABLE>转化为5<FOOD>。游戏结束计分时，你的第5和第6<VEGETABLE>各获得1点奖励<SCORE>。",
    "In each field with exactly 1 good, you can immediately place 1 additional good of the same type.": "在每个有正好1个货物的农田中，你可以立即放置额外1个相同种类的货物。",
    "In each returning home phase after which there is no harvest, you can pay exactly 1 <GRAIN> - even from a field - to breed exactly one type of animal.": "在每个不以收成结束的轮次的回家阶段，你可以支付正好1<GRAIN>——甚至是从农田里——来繁殖正好一种动物。",
    "In each work phase, after you enclose at least one farmyard space, you get 2 <STONE>. (Subdividing an existing pasture does not count.)": "在每个工作阶段，在你围了至少一个农场格子之后，你获得2<STONE>。__(分割一个已存在的牧场不算。)__",
    "In the breeding phase of each harvest, for each newborn animal you get, you can sow crops in exactly 1 field.": "在每次收成的繁殖步骤中，你每获得1个新生动物，你可以在正好1个农田内播种作物。",
    "In the breeding phase of each harvest, if you get newborn animals of at least two types, you also get a __Sow__ action.": "在每次收成的繁殖步骤中，如果你还获得了至少2种新生动物，你还获得一次__“播种”__行动。",
    "In the breeding phase of the 1st/2nd/3rd/4th/5th/6th harvest, you can use this card to buy exactly 2 <STONE> for 2/2/3/3/4/1 <FOOD>.": "在第1/第2/第3/第4/第5/第6次收成的每次繁殖步骤中，你可以使用本卡牌一次来用2/2/3/3/4/1<FOOD>购买2<STONE>。",
    "In the feeding phase of each harvest, each of your people requires 1 less <FOOD>. During scoring, your people are worth 2 points each instead of 3.": "在每次收成的供养步骤中，你的每个家庭成员需要的<FOOD>数量-1。游戏结束计分时，你的每个家庭成员价值2分，而不是3分。",
    "In the feeding phase of each harvest, for each empty unfenced stable you have, you can exchange 1 <GRAIN> for 5 <FOOD>.": "在每次收成的供养步骤中，你每有1个牧场外的空畜棚，可以用1<GRAIN>交换5<FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, if you live in a clay or stone house, you get 1 or 2 <FOOD>, respectively.": "在每次收成的供养步骤中，如果你住在砖土或石造房屋中，你相应地获得1或2<FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, you can exchange up to 2 goods as follows:": "在每次收成的供养步骤中，你可以如下所示交换最多2个货物：",
    "In the feeding phase of each harvest, you can use this card to exchange 1 <GRAIN> from your supply plus 1 <GRAIN> from a field for 2 bonus <SCORE> and 4 <FOOD>.": "在每次收成的供养步骤中，你可以使用本卡牌，来用你供应堆中的1<GRAIN>加上农田中的1<GRAIN>交换2点奖励<SCORE>和4<FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, you can use this card to exchange 1/2/3 <GRAIN> for 0/1/2 bonus <SCORE> and exactly 3 <FOOD>.": "在每次收成的供养步骤，你可以使用本卡牌，来用1/2/3<GRAIN>交换0/1/2点奖励<SCORE>和正好3<FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, you can use this card to turn 1 <WOOD> plus 1 <GRAIN> into 1 bonus <SCORE> and 2 <FOOD>.": "在每次收成的供养步骤中，你可以使用本卡牌来将1<WOOD>和1<GRAIN>转化成1点奖励<SCORE>和<FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, you can use this card to turn exactly 1 <VEGETABLE> into 5 <FOOD>.": "在每次收成的供养步骤中，你可以使用本卡牌来将正好1<VEGETABLE>转化为5<FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, you can use this card to turn exactly 1 <WOOD>/<CLAY>/<STONE> into 2/2/3 <FOOD>.": "在每次收成的供养步骤中，你可以使用本卡牌来将正好1<WOOD>/<CLAY>/<STONE>转化成2/2/3<FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, you get 1 <FOOD>. You can no longer hold animals in your house (not even via another card).": "在每次收成的供养步骤中，你获得1<FOOD>。你无法再在你的房屋中容纳动物__(即使有其他卡牌效果允许)__。",
    "In the field phase of each harvest, each time you take the last <GRAIN>/<VEGETABLE> from a field, you also get 2 <FOOD>/1 <FOOD>.": "在每次收成的收割步骤，每当你从农田拿取最后的<GRAIN>/<VEGETABLE>时，你还获得2<FOOD>/1<FOOD>。",
    "In the field phase of each harvest, if you harvest at least 2 <GRAIN>, you get 1 additional <GRAIN> from the general supply.": "在每次收成的收割步骤中，如果你收成了至少2<GRAIN>，你从公共供应堆中获得额外1<GRAIN>。",
    "In the field phase of each harvest, if you have at least 1/3/5 <CATTLE>, you get 1/2/3 <FOOD>. During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for every 2 <CATTLE> you have.": "在每次收成的收割步骤中，如果你有至少1/3/5<CATTLE>，你获得1/2/3<FOOD>。游戏结束计分时，你每有2<CATTLE>，获得1点奖励<SCORE>。",
    "In the field phase of each harvest, if you have at least 1/4/7 <SHEEP>, you get 1/2/3 <FOOD>. During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for every 3 <SHEEP>.": "在每次收成的收割步骤，如果你至少有1/4/7<SHEEP>，获得1/2/3<FOOD>。游戏结束计分时，你每有3<SHEEP>，获得1点奖励<SCORE>。",
    "In the field phase of each harvest, if you have at least 1/4/7 sheep, you get 1/2/3 food. (Keep the sheep.) During scoring, you get 1 bonus point for every 3 sheep.": "在每次收成的收割步骤中，如果你拥有至少1/4/7<SHEEP>，获得1/2/3<FOOD>__(保留羊)__。游戏结束计分时，你每有3<SHEEP>，获得1点奖励<SCORE>。",
    "In the field phase of each harvest, if you have at least 2/4/6/7 fields, you get 1/2/3/4 <FOOD>.": "在每次收成的收割步骤，如果你至少有2/4/6/7块农田，获得1/2/3/4<FOOD>。",
    "In the field phase of each harvest, you can harvest 1 additional good from a number of fields equal to the number of unfenced stables you have.": "在每次收成的收割步骤中，你可以从等于你牧场外畜棚数量的农田中额外收成1个货物。",
    "In the field phase of each harvest, you get 1 <FOOD> for each grain field that you harvest.": "在每次收成的收割步骤，你每收成1块谷物农田就获得1<FOOD>。",
    "In the field phase of each harvest, you get 1 <FOOD> for each harvested field tile that is orthogonally adjacent to your house.": "在每次收成的收割步骤中，你获得等同于你房屋竖直或水平相邻的已收成农田板块数的<FOOD>。",
    "In the field phase of each harvest, you get 1 <FOOD> for every 3 <SHEEP> and 1 <FOOD> for every 2 <CATTLE> you have.": "在每次收成的收割步骤，你每有3<SHEEP>，获得1<FOOD>，每有2<CATTLE>，获得1<FOOD>。",
    "In the field phase of each harvest, you get 1 <WOOD> and you can buy up to 2 additional <WOOD> for 1 <FOOD> each.": "在每次收成的收割步骤，你获得1<WOOD>，且你可以用<FOOD>购买至多额外2<WOOD>，每1<FOOD>购买1<WOOD>。",
    "In the field phase of each harvest, you get 1 <WOOD>/1 <FOOD> for each wood accumulation space with exactly 2 <WOOD>/at least 3 <WOOD>.": "在每次收成的收割步骤，每有一个正好2<WOOD>/至少3<WOOD>的累积格，你获得1<WOOD>/1<FOOD>。",
    "In the returning home phase of each round, if there is no wood left on the game board, you get 1 <FOOD>—from round 5 on, even 2 <FOOD>.": "在每轮的回家阶段，如果游戏版图上没有<WOOD>剩下，你获得1<FOOD>——从第5轮开始，改为2<FOOD>。",
    "In the returning home phase of each round, if you gained at least 7 building resources in the preceding work phase, you get 2 <FOOD>.": "在每轮的回家阶段，如果你在同一轮的工作阶段获得了至少7个建造资源，获得2<FOOD>。",
    "In the returning home phase of each round, if you have at least 1 <CLAY>, you can use this card to discard all of your <CLAY> and get your choice of 3 <FOOD> or 1 bonus <SCORE>.": "在每轮的回家阶段中如果你有至少1<CLAY>，你可以使用本卡牌来丢弃你的所有<CLAY>并选择获得3<FOOD>或1点奖励<SCORE>。",
    "In the returning home phase of each round, if you have more <CLAY> than <WOOD> in your supply, you get 1 <FOOD>.": "在每轮的回家阶段中，如果你供应堆中的<CLAY>多于<WOOD>，你获得1<FOOD>。",
    "In the returning home phase of each round, if you have more rooms than people, you can pay 1 <FOOD> to take a __Family Growth__ action.": "在每轮的回家阶段中，如果你拥有的房间数大于家庭成员数，你可以支付1<FOOD>来执行1次__“家庭增长”__行动。",
    "In the returning home phase of each round, if you return a person from the __Fishing__ accumulation space, you get 2 bonus <SCORE> for each newborn that you return home.": "在每一轮的回家阶段，如果你的一个家庭成员从__“钓鱼”__累积格回家，则你每有一个回家的新生儿，你获得2点奖励<SCORE>。",
    "In the returning home phase of each round, if you return at least 3 people from accumulation spaces, you can buy 1 bonus <SCORE> for 1 <FOOD>.": "在每轮的回家阶段，如果你有至少3个家庭成员从累积格中回家，你可以用1<FOOD>购买1点奖励<SCORE>。",
    "In the returning home phase of each round, you can pay exactly 1 <GRAIN> from your supply to get 1 bonus <SCORE>. If you do, each other player gets 1 <FOOD>.": "在每一轮的回家阶段，你可以从你的供应堆支付正好1<GRAIN>来获得1点奖励<SCORE>。如果你这么做，每位其他玩家获得1<FOOD>。",
    "In the returning home phase of rounds 8, 10, and 12, you can take 1 <VEGETABLE> from exactly 1 vegetable field. You can immediately exchange it for 3 <FOOD> and 1 bonus <SCORE>.": "在第8、10和12轮的回家阶段，你可以从正好1个<VEGETABLE>农田拿取1<VEGETABLE>。你可以立刻用它交换3<FOOD>和1点奖励<SCORE>。",
    "In the work phase, after each turn in which you build at least 1 room, stable, or fence, you can build the __Joinery__, __Pottery__, or __Basketmaker's Workshop__ major improvement.": "在工作阶段，每当你在一个回合内建造至少1个房间、畜棚，或栅栏，该回合结束后，你可以建造__“木工坊”__、__“陶器工坊”__或__“制篮工坊”__主要发展。",
    "Increase animal capacity of ${card}": "增加“${card}”的动物容量",
    "Informant": "包打听",
    "Inner Districts Director": "内部区域主管",
    "Instead of a fence piece, you can place 2 <WOOD> from your supply on the fence spaces at the edge of your farmyard. These fence spaces with 2 <WOOD> are worth 1 bonus <SCORE>.": "你可以从你的供应堆中放置2<WOOD>到你农场边缘的栅栏空间上来代替1个栅栏配件。这种拥有2<WOOD>的栅栏空间价值1点奖励<SCORE>。",
    "Interim Storage": "临时仓库",
    "Interior Decorator": "内饰设计师",
    "Invalid Farm Hand stable position.": "无效的“雇农”畜棚位置。",
    "Invalid choice.": "无效选择。",
    "Invalid selection.": "无效选择。",
    "Iron Hoe": "铁锄",
    "Iron Oven": "铁制烤炉",
    "Job Contract": "工作合同",
    "Joiner of the Sea": "海洋工匠",
    "Joinery": "木工坊",
    "Journeyman Bricklayer": "资深砌砖工",
    "Junior Artist": "年轻艺术家",
    "Junk Room": "杂物间",
    "Kelp Gatherer": "海藻采集者",
    "Kettle": "釜",
    "Kindling Gatherer": "引火柴收集者",
    "Knapper": "碎石者",
    "Land Consolidation": "农地整理",
    "Land Heir": "土地继承人",
    "Land Register": "土地登记册",
    "Land Surveyor": "土地测量员",
    "Lantern House": "提灯屋",
    "Large Greenhouse": "大型温室",
    "Large Pottery": "大型制陶工坊",
    "Large-Scale Farmer": "大户农家",
    "Lasso": "套索",
    "Lawn Fertilizer": "草地肥料",
    "Lawn Fertilzer": "草坪施肥机",
    "Layabout": "懒汉",
    "Lazy Sowman": "懒惰播种者",
    "Lazybones": "懒骨头",
    "Legworker": "外勤人员",
    "Lessons": "职业训练",
    "Let's start with this panel next to your name: a very handy toolbox.": "从你名字旁边的这个面板开始：一个非常实用的工具箱。",
    "Lettuce Patch": "莴苣地",
    "Lieutenant General": "中将",
    "Lifting Machine": "起重机",
    "Little Peasant": "小农",
    "Little Stick Knitter": "棒针编织者",
    "Livestock Expert": "家畜专家",
    "Livestock Feeder": "家畜饲养员",
    "Loam Pit": "土坑",
    "Lodger": "房客",
    "Loom": "织布机",
    "Loppers": "长柄修枝剪",
    "Lord of the Manor": "庄园主",
    "Loudmouth": "高谈阔论者",
    "Love for Agriculture": "热爱农业",
    "Lover": "情人",
    "Lumber Mill": "锯木厂",
    "Lumber Pile": "木材堆",
    "Lumber Virtuoso": "伐木大师",
    "Lumberjack": "伐木者",
    "Lunchtime Beer": "午餐啤酒",
    "Lutenist": "鲁特琴手",
    "Lutenist's effect": "“鲁特琴手”的效果",
    "Luxurious Hostel": "豪华旅社",
    "Lynchet": "梯田崖",
    "Maintenance Premium": "高端维护",
    "Major Well": "“井”主要发展",
    "Mandoline": "蔬果刨",
    "Manger": "饲料槽",
    "Manservant": "男仆",
    "Mantlepiece": "壁炉台",
    "Margrave": "总督",
    "Market Crier": "市场叫卖者",
    "Market Master": "市场大师",
    "Market Stall": "集市摊",
    "Mason": "石匠",
    "Master Bricklayer": "砌砖大师",
    "Master Builder": "建造大师",
    "Master Fencer": "栅栏大师",
    "Master Huntsman": "狩猎大师",
    "Master Renovator": "翻新大师",
    "Master Tanner": "制皮大师",
    "Master Workman": "熟练工",
    "Material Deliveryman": "材料搬运工",
    "Material Hub": "材料中心",
    "Mattock": "鹤嘴锄",
    "Maximum number of cattle meeples out of the box during the game": "游戏期间拥有过最多牛数量",
    "Maximum number of clay meeples out of the box during the game": "游戏期间拥有过最多黏土数量",
    "Maximum number of grain meeples out of the box during the game": "游戏期间拥有过最多谷物数量",
    "Maximum number of reed meeples out of the box during the game": "游戏期间拥有过最多芦苇数量",
    "Maximum number of sheep meeples out of the box during the game": "游戏期间拥有过最多羊数量",
    "Maximum number of stone meeples out of the box during the game": "游戏期间拥有过最多石材数量",
    "Maximum number of vegetable meeples out of the box during the game": "游戏期间拥有过最多蔬菜数量",
    "Maximum number of wild boar meeples out of the box during the game": "游戏期间拥有过最多野猪数量",
    "Maximum number of wood meeples out of the box during the game": "游戏期间拥有过最多木材数量",
    "Mayor Candidate": "市长候选人",
    "Meeting place": "广场",
    "Melon Patch": "瓜地",
    "Merchant": "商人",
    "Middle section: animals currently on farm, and actions remaining.": "中间部分：农场上目前的动物，以及剩余行动。",
    "Midnight Fencer": "午夜栅栏建造者",
    "Midwife": "助产士",
    "Milk Jug": "牛奶壶",
    "Milking Parlor": "挤奶间",
    "Milking Place": "挤奶处",
    "Milking Stool": "挤奶凳",
    "Mill Wheel": "水车轮",
    "Miller": "磨坊工人",
    "Millwright": "技工",
    "Mineral Feeder": "饲料盆",
    "Mineralogist": "矿物学家",
    "Mini Pasture": "迷你牧场",
    "Mining Hammer": "矿工锤",
    "Minstrel": "吟游诗人",
    "Misanthropy": "厌世主义者",
    "Moldboard Plow": "板犁",
    "Mole Plow": "开沟犁",
    "Moonshine": "月光酿",
    "Moral Crusader": "道德斗士",
    "Most of the time, the game will automatically accommodate your animals in the best spot ever. However, you may also arrange them manually by either changing the \"automatic\" setting or by clicking this button:": "大多数时候，游戏会自动将你的动物安置在最佳位置。但是，你也可以通过更改“自动”设置或点击此按钮，手动安置它们。",
    "Motivator": "激励者",
    "Mountain Plowman": "山地犁地者",
    "Move ${resources_desc} from ${action_space1} to ${action_space2}": "将${resources_desc}从“${action_space1}”移动到“${action_space2}”",
    "Move crop": "移动作物",
    "Move your person from Archway to another action space": "将你的家庭成员从“拱门”移动到另一个行动格",
    "Move your person from Farmland to another action space": "将你的家庭成员从“犁田”移动到另一个行动格",
    "Muck Rake": "粪耙",
    "Mud Patch": "泥地",
    "Mud Wallower": "深陷泥潭者",
    "Muddy Puddles": "泥泞水坑",
    "Muddy Waters": "泥泞水洼",
    "Mummy's Boy": "妈宝男孩",
    "Museum Caretaker": "博物馆管理员",
    "Mushroom Collector": "采菇人",
    "Nail Basket": "铁钉篮子",
    "Nave": "厂棚",
    "Nest Site": "巢址",
    "Never show me this tour again": "不再显示",
    "New Market": "新市场",
    "New Purchase": "全新采购",
    "Newly-Plowed Field": "新垦农田",
    "Next": "下一步",
    "Next round, each time you use a building resource accumulation space, you also get 1 <FOOD> for each building resource that you take from the space.": "下一轮中，每当你使用建造资源累积格时，你每从该格上拿取一个建造资源，你还获得1<FOOD>。",
    "Night Loot": "夜盗",
    "Night-School Student": "夜校学生",
    "Nightworker": "夜班工人",
    "No Animal": "没有动物",
    "No Field Tiles": "没有农田板块",
    "No Grain Field": "没有谷物农田",
    "No Grain in Your Supply": "你的供应堆中没有谷物",
    "No Occupation": "没有职业卡牌",
    "No Occupations": "没有职业卡牌",
    "No People Left in the House": "房屋内没有剩余的家庭成员",
    "No Sheep": "没有羊",
    "No code is error-free. Before reporting a bug, please follow the following steps.": "没有代码是无错误的。在报告错误之前，请遵循以下步骤。",
    "No occupation": "没有职业卡牌",
    "Note: If you grow your family on this space and build a single room later, you will not be able to use “Basic Wish for Children”.": "注意：如果你通过该格增加了家庭成员并之后新建造了一个房间，你不能因此使用“希望增加家庭成员”。",
    "Number of Major improvement built": "建造的主要发展数",
    "Number of Minor improvement built": "打出的次要发展卡牌数",
    "Number of Occupation built": "打出的职业卡牌数",
    "Number of bonus points earned by cards": "通过卡牌获得的奖励分数",
    "Number of building resource remaining": "剩余的建造资源数",
    "Number of cattle converted in food": "转化为食物的牛数",
    "Number of clay converted in food": "转化为食物的黏土数",
    "Number of food from cattle": "来自牛的食物数",
    "Number of food from clay": "来自黏土的食物数",
    "Number of food from grain": "来自谷物的食物数",
    "Number of food from pig": "来自野猪的食物数",
    "Number of food from reed": "来自芦苇的食物数",
    "Number of food from sheep": "来自羊的食物数",
    "Number of food from stone": "来自石材的食物数",
    "Number of food from vegetable": "来自蔬菜的食物数",
    "Number of food from wood": "来自木材的食物数",
    "Number of grain converted in food": "转化为食物的谷物数",
    "Number of harvested grains": "收获的谷物数",
    "Number of harvested vegetables": "收获的蔬菜数",
    "Number of people placed on an action during the game": "游戏期间放置在行动中的家庭成员数",
    "Number of pig converted in food": "转化为食物的野猪数",
    "Number of points earned by cards": "通过卡牌获得的分数",
    "Number of points earned by cattle": "通过牛获得的分数",
    "Number of points earned by clay hut rooms": "通过砖土房间获得的分数",
    "Number of points earned by family size": "通过家庭规模获得的分数",
    "Number of points earned by fenced stables": "通过牧场内畜棚获得的分数",
    "Number of points earned by fields": "通过农田获得的分数",
    "Number of points earned by grain": "通过谷物获得的分数",
    "Number of points earned by pastures": "通过牧场获得的分数",
    "Number of points earned by sheep": "通过羊获得的分数",
    "Number of points earned by stone house rooms": "通过石造房间获得的分数",
    "Number of points earned by vegetables": "通过蔬菜获得的分数",
    "Number of points earned by wild boar": "通过野猪获得的分数",
    "Number of points lost by begging": "由于乞讨失去的分数",
    "Number of points lost by unused space": "由于未使用的农场格子失去的分数",
    "Number of reed converted in food": "转化为食物的芦苇数",
    "Number of rooms built": "已建造的房间数",
    "Number of sheep converted in food": "转化为食物的羊数",
    "Number of stone converted in food": "转化为食物的石材数",
    "Number of times being first player of a round": "成为一轮中起始玩家次数",
    "Number of vegetables converted in food": "转化为食物的蔬菜数",
    "Number of wood converted in food": "转化为食物的木材数",
    "Nutrition Expert": "营养专家",
    "Old Miser": "老守财奴",
    "Omnifarmer": "全能农夫",
    "On the __Day Laborer__ action space, you also get your choice of 1 <SHEEP> or 1 <GRAIN>. Instead of that good, you can buy 1 <PIG> for 1 <FOOD> or 1 <CATTLE> for 2 <FOOD>.": "在__“临时工”__行动格上，你还可以获得1<SHEEP>或1<GRAIN>。或者，你可以用1<FOOD>购买1<PIG>或用2<FOOD>购买1<CATTLE>。",
    "On your first renovation, if you have at least 5 wood rooms, you can renovate to stone directly and you get a discount of 2 <STONE> on the renovation cost.": "你的第一次翻新中，如果你拥有至少5个木造房间，你可以直接翻新成石造并且翻新花费减少2<STONE>。",
    "On your first turn each round, if you have no unused farmyard spaces, you can place a person from your supply.": "在每轮内你的第一个回合中，如果你没有未使用的农场格，你可以从你的供应堆中放置一个家庭成员。",
    "On your turn, if you pay 1 <GRAIN> to the general supply, you can use the same action space (unless it is the __Meeting Place__ action space) that the player to your right has just used on their turn (not retroactive).": "在你的回合，如果你支付1<GRAIN>至公共供应堆，你可以使用你右手边玩家刚刚在其回合使用过的同一个行动格__(不追溯)__。",
    "Once each harvest, you can buy 1 <WOOD>, 1 <REED>, and 1 <GRAIN> for 2 <FOOD> total.": "每次收成中仅限一次，你可以用总共2<FOOD>购买1<WOOD>、1<REED>和1<GRAIN>。",
    "Once per round, if all players have at least 1 person left to place, you can skip placing a person and take a __Bake Bread__ action instead.": "每轮仅限一次，如果所有玩家都还有至少1个可以放置的家庭成员，你可以跳过放置家庭成员并改为执行一次__“烤面包”__行动。",
    "Once per round, if you have 0/1/2/3/4 unfenced stables on your farm, you can exchange 2 <GRAIN> for 1 bonus <SCORE> and 1/2/3/4/5 <FOOD>.": "每轮仅限一次，如果你农场上有0/1/2/3/4个牧场外畜棚，你可以用2<GRAIN>交换1点奖励<SCORE>和1/2/3/4/5<FOOD>。",
    "Once per round, when placing a person after your first two, you can place it on the action space with your 2nd person and use that space again, unless it is on the __Meeting Place__ action space.": "每轮仅限一次，当你本轮已经放置了2个家庭成员后，你要放置家庭成员时，你可以将其与第二个家庭成员放在同一个行动格中，并再次使用该格子。__(标记这个行动格。)__",
    "Once per round, you can pay 1 <GRAIN> to place 1 <FOOD> on each of the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每轮仅限一次，你可以支付1<GRAIN>来在接下来4轮的轮次格上各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Once per round, you can pay 1 <REED>. If you do, place 1 <FOOD> on each of the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每轮仅限一次，你可以支付1<REED>来在接下来4轮的轮次格上各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Once per round, you can pay 1 <VEGETABLE> to get 1 bonus <SCORE>. If you do, place 1 <FOOD> on each of the next 2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每轮仅限一次，你可以支付1<VEGETABLE>来获得1点奖励<SCORE>。如果你这么做，在接下来2轮的轮次格上各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Once per round, you can skip placing your second person and get 1 <FOOD> instead. (You can place the person later that round.)": "每轮一次，你可以跳过放置你的第2名家庭成员，改为获得1<FOOD>__(你可以在该轮中稍后放置这名家庭成员)__。",
    "Once per work phase, after you complete a person action, you can pay 1 <SHEEP> and 2 <FOOD> to return another person you placed home, unless it is on the __Meeting Place__ action space.": "每个工作阶段一次，在你完成家庭成员行动后，你可以支付1<SHEEP>和2<FOOD>来让另一名你放置的家庭成员回家。",
    "Once this game, if you have 4 field tiles in a 2x2, you can build a stable in the center of the 2x2 during a __Build Stables__ action. This stable provides room for a person but not animals.": "一旦你拥有4个排成2x2的农田板块，你可以使用一个__“建造畜棚”__行动来在该2x2的中心建造一个畜棚。该畜棚为一个家庭成员提供房间，而不是动物。",
    "Once this game, if you have all types of animals, you can use any __Wish for Children__ action space even without room.": "本局游戏仅限一次，如果你有所有种类的动物，你可以使用任意__“家庭增长”__行动格，无需空房间。",
    "Once this game, if you live in a house with exactly 2 rooms surrounded by 4 field tiles, you can use any __Wish for Children__ action space even without room.": "本局游戏仅限一次，如果你的房屋有正好2个房间且被4块农田板块围住，你可以使用任意__“家庭增长”__行动格，无需空房间。",
    "Once this game, immediately after playing or building an improvement, you can choose to get its printed cost from the general supply.": "本局游戏仅限一次，在打出或建造一个发展后，你可以立即选择从公共供应堆获得该发展的卡面花费。",
    "Once this game, when you have 9/8/7/6/5/5 <SHEEP> on your farm in a 1-/2-/3-/4-/5-/6- player game, you immediately get 2 bonus <SCORE>.": "本局游戏限一次，当你在1/2/3/4/5/6位玩家的游戏中拥有9/8/7/6/5/5<SHEEP>时，你立刻获得2点奖励<SCORE>。",
    "Once this game, when you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space with the first person you place in a round, you can plow 2 additional fields.": "每局游戏限一次，当你在一轮内放置你的第一个家庭成员来使用__“犁田”__或__“耕种”__行动格时，你可以额外犁2块田。",
    "Once you are the only player to live in a house with only 2 rooms, you immediately get 3 <WOOD>, 2 <CLAY>, 1 <REED>, and 1 <STONE> (only once).": "一旦你是唯一一个只有2个房间的玩家，立即获得3<WOOD>、2<CLAY>、1<REED>和1<STONE>__(仅限一次)__。",
    "Once you have 4 rooms, your house can hold 5 people.": "一旦你有了4个房间，你的房屋可以容纳5名家庭成员。",
    "Once you have no unused farmyard spaces left, you get 1 bonus <SCORE> for each <VEGETABLE> that you harvest.": "一旦你没有剩下任何未使用的农场格子，你每收成1<VEGETABLE>，你获得1点奖励<SCORE>。",
    "Once you live in a stone house, at the start of each round, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 field.": "一旦你住进石造房屋，在每轮开始时，你可以支付1<FOOD>来犁1块田。",
    "Once you live in a stone house, at the start of each round, you can pay 2 or 3 <WOOD> to build up to 3 or 4 fences, respectively.": "一旦你住进石造房屋，在每轮开始时，你可以支付2或3个<WOOD>来对应地建造最多3或4个栅栏。",
    "Once you live in a stone house, at the start of each round, you can play an occupation for an occupation cost of 1 <FOOD>, or a minor improvement (by paying its cost).": "一旦你住进石造房屋，在每轮开始时，你可以支付1<FOOD>作为职业花费来打出一张职业卡牌，或支付费用来打出1张次要发展卡牌。",
    "Once you live in a stone house, at the start of each round, you get your choice of 2 <WOOD>, 2 <CLAY>, 1 <REED>, or 1 <STONE>.": "一旦你住进石造房屋，在每轮开始时，你可以选择获得2<WOOD>、2<CLAY>、1<REED>或1<STONE>。",
    "Once you live in a stone house, place 3 <FOOD> on each remaining round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "一旦你住进石造房屋，在接下来的每轮的轮次格各放置3<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Once you live in a stone house, you get 2 <FOOD> each time any player renovates and, during scoring, 1 bonus <SCORE> for each wood house and clay house.": "一旦你住进石造房屋，每当任意玩家翻新时，你获得2个<FOOD>，并且在游戏结束计分时，每有一个木造房屋或一个砖土房屋，你获得1点奖励<SCORE>。",
    "Once you no longer live in a wooden house, place 1 <FOOD> on each of the next 6 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "一旦你不再住在木造房屋，在接下来6轮的轮次格各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD> 。",
    "Once you no longer live in a wooden house, place 2 <CLAY> on each of the next 5 round spaces. At the start of these rounds, you get the <CLAY>.": "一旦你的木造房屋翻新为其他等级，在接下来的5轮的轮次格各放置2<CLAY>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<CLAY>。",
    "Once your house has at least 5 rooms, at any time, but only once this game, you can add another room at no cost.": "一旦你的房屋有至少5个房间，在任何时候你可以添加另一个房间且无需花费，本场游戏仅限一次。",
    "Open Air Farmer": "露天种植者",
    "Organic Farmer": "有机农",
    "Oriental Fireplace": "东方火炉",
    "Outrider": "先驱者",
    "Outskirts Director": "郊区主管",
    "Oven Firing Boy": "顾炉工",
    "Oven Site": "锅炉点",
    "Overachiever": "超常发挥者",
    "Overhaul": "全面改革",
    "Own Person on Grain Utilization": "你的家庭成员在谷物运用上",
    "Ox Goad": "赶牛棒",
    "Ox Skull": "牛头骨",
    "Oyster Eater": "食用牡蛎者",
    "Packaging Artist": "包装艺术家",
    "Paintbrush": "画刷",
    "Pan Baker": "面包师",
    "Paper Knife": "裁纸刀",
    "Paper Maker": "造纸匠",
    "Paper Maker effect": "“造纸匠”效果",
    "Parrot Breeder": "鹦鹉繁殖者",
    "Party Organizer": "派对组织者",
    "Parvenu": "暴发户",
    "Pass": "放弃",
    "Pass ${card_name} to ${player_name}": "将“${card_name}”传递给${player_name}",
    "Pastor": "神父",
    "Pasture Master": "牧场大师",
    "Pastures": "牧场",
    "Patch Caregiver": "土地看护者",
    "Patch Caretaker": "土地看管者",
    "Patron": "赞助商",
    "Patroness": "女赞助者",
    "Pattern Maker": "样板师",
    "Pavior": "铺路者",
    "Pay ${resources_desc}": "支付${resources_desc}",
    "Pay ${resources_desc} and take ${n} beggar cards to feed your family": "支付${resources_desc}供养你的家庭成员并领取${n}个乞讨标志",
    "Pay ${resources_desc} to feed your family": "支付${resources_desc}来供养你的家庭",
    "Pay ${resource}": "支付${resource}",
    "Pay ${resource} (${cards})": "支付${resource}(“${cards}”)",
    "Pay cost": "支付费用",
    "Pay food for unused farmyard spaces": "为未使用的农场格子支付食物",
    "Paymaster": "出纳员",
    "Pellet Press": "压粒机",
    "Pen Builder": "畜栏建造者",
    "Perennial Rye": "多年生黑麦草",
    "Pet Broker": "宠物中介",
    "Pet Grower": "宠物饲养员",
    "Pet Lover": "宠物爱好者",
    "Petrified Wood": "石化木",
    "Petting Zoo": "爱抚式动物园",
    "Pickler": "腌制者",
    "Pig Breeder": "养猪人",
    "Pig Market": "猪市",
    "Pig Owner": "猪饲主",
    "Pig Stalker": "野猪追猎者",
    "Piggy Bank": "存钱罐",
    "Pigswill": "猪食",
    "Pile (from bottom to top) 1 <CLAY>, 1 <WOOD>, and 1 <GRAIN> on this card. Each time you get a good matching the top item, you can move that item to your supply and get 1 <PIG>.": "将<CLAY><WOOD><GRAIN>__(从下往上)__叠在本卡牌上。每当你获得一个和本卡牌最顶上货物种类相同的货物时，你可以将本卡牌最顶上的货物移动到你的供应堆中并获得1个<PIG>。",
    "Pile (from bottom to top) 1 <PIG>, 1 <FOOD>, 1 <CATTLE>, 1 <FOOD>, and 1 <SHEEP> on this card. At any time, you can pay 1 <CLAY> to take the top good.": "将<PIG><FOOD><CATTLE><FOOD><SHEEP>__(从下往上)__叠在本卡牌上。你在任何时候都可以支付1<CLAY>来拿取顶上的货物。",
    "Pile (from bottom to top) 1 <VEGETABLE>, 1 <STONE>, 1 <GRAIN>, 1 <STONE>, 1 <GRAIN> on this card. Each time you use the __Day Laborer__ action space, you get the top good.": "将<VEGETABLE><STONE><GRAIN><STONE><GRAIN>__(从下往上)__叠放在本卡牌上。你每次使用__“临时工”__行动格时，你获得本卡牌最顶上的一个货物。",
    "Pile 1 <WOOD>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, 1 <STONE>, 1 <REED>, 1 <CLAY>, and 1 <WOOD> on this card. Each time you harvest a field tile, you can also take the top good from the pile.": "在本卡牌上堆放<WOOD><CLAY><REED><STONE><REED><CLAY><WOOD>。你每次收成农田板块时，你还拿取该货物堆顶的1个货物。",
    "Pile resources as depicted on this card. You can use the top item(s) when building a room, playing/building an improvement, or renovating. (From bottom to top: <STONE>, <CLAY>, <STONE>, <REED>, <WOOD>, <CLAY>)": "按本卡牌所示__(从下往上)__叠放资源。在建造房间、打出/建造发展或翻新时，你可以使用最顶上的一个或多个资源。<br><br><STONE><CLAY><STONE><REED><WOOD><CLAY>",
    "Pile the following goods on this card (<WOOD>, <GRAIN>, <REED>, <STONE>, <VEGETABLE>, <CLAY>, <REED>, <VEGETABLE>). At any time, you can buy the top good for 1 <FOOD>.": "如图所示，将货物按顺序__(从下往上)__叠在本卡牌上。<br>(<VEGETABLE><REED><CLAY><VEGETABLE><STONE><REED><GRAIN><WOOD>)<br>你在任何时候都可以花费1<FOOD>购买顶上的1个货物。",
    "Pioneer": "开拓者",
    "Pioneering Spirit": "开拓精神",
    "Pipe Smoker": "烟斗客",
    "Pitchfork": "干草叉",
    "Place ${resources_desc} for future rounds": "放置${resources_desc}于之后的轮次中",
    "Place ${resources_desc} on ${card}": "在“${card}”上放置${resources_desc}",
    "Place ${resources_desc} on ${spaces}": "在“${spaces}”上放置${resources_desc}",
    "Place ${resources_desc} on round ${round}": "在第${round}轮上放置${resources_desc}",
    "Place (up to) 1 <STABLE> each on __Grain Seeds__, __Farmland__, __Day Laborer__, and __Farm Expansion__. Build the <STABLE> at no cost when another player uses that action space.": "在__“谷物种子”__、__“犁田”__、__“临时工”__和__“农场扩建”__上各放置__(最多)__1个<STABLE>。当其他玩家使用该行动格时，免费建造该格上的<STABLE>。",
    "Place 0, 1, 2, and 3 <FOOD> in this order on the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在接下来4轮的轮次格上，依次放置0、1、2、3<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Place 1 <CATTLE>, 1 <GRAIN>, and 1 <CATTLE> on the next 3 round spaces (in that order). At the start of these rounds, you get the respective good.": "在接下来3轮的轮次格上依次放置1<CATTLE>、1<GRAIN>和1<CATTLE>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取相应的货物。",
    "Place 1 <CLAY> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <CLAY>.": "在接下来3轮的轮次格上各放置1<CLAY>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<CLAY>。",
    "Place 1 <CLAY> on each remaining space for rounds 6 to 14. At the start of these rounds, you get the <CLAY>.": "在第6至14轮中剩余轮的轮次格上各放置1<CLAY>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<CLAY>。",
    "Place 1 <FOOD> from your supply on each of the next 2, 3, or 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD> back and your choice of a __Sow__ or __Build Fences__ action.": "从你的供应堆中各放置1<FOOD>到接下来的2、3，或4轮的轮次格上。在这些轮开始时，你拿回这些<FOOD>并且你选择执行一个__“播种”__或__“建造栅栏”__行动。",
    "Place 1 <FOOD> on each of the next 2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在接下来2轮的轮次格上各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在接下来3轮的轮次格上各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each of the next 4 round spaces and 1 <STONE> on the round space after that. At the start of these rounds, you get the respective good.": "在接下来4轮的轮次格各放置1<FOOD>，这四个以后的1个轮次格上放置1<STONE>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的货物。",
    "Place 1 <FOOD> on each of the next 8 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在接下来的 8 个回合放置 1<FOOD>。这些回合开始时，你可以获得这些<FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each of the next round spaces, up to the number of <SHEEP> you have. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在接下来的每个轮次格上各放置1<FOOD>，最多放置与你拥有<SHEEP>数相同的数量。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each remaining even-numbered round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在剩余的每个偶数轮次格上各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each remaining odd-numbered round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在剩余的每个奇数轮次格上各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each remaining round space, up to the amount of <WOOD> in your supply. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在剩余每个轮次格中各放置1<FOOD>，最多为你供应堆中<WOOD>的数量。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each remaining round space, up to three times the number of planted fields you have. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在剩余每个轮次格上各放置1<FOOD>，最多为你一样的已播种农田数量的三倍。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each remaining round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在剩余每个轮次格中各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Place 1 <GRAIN> each on the remaining spaces for rounds 5, 8, 11, and 14. At the start of these rounds, you get the <GRAIN>.": "在第5、8、11、14轮中剩余的轮的轮次格上各放置1<GRAIN>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<GRAIN>。",
    "Place 1 <GRAIN> each on the remaining spaces for rounds 8, 10, and 12. At the start of these rounds, you get the <GRAIN>.": "在第8、10、12轮中剩余格子上各放置1<GRAIN>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<GRAIN>。",
    "Place 1 <GRAIN> on each of the next 3 of the round spaces 4, 7, 9, 11, 13, and 14. At the start of these rounds, you get the <GRAIN>.": "在4、7、9、11、13、14轮中接下来3轮的轮次格上各放置1<GRAIN>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<GRAIN>。",
    "Place 1 <PIG> on each of the next 2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <PIG>.": "在接下来2轮的轮次格上各放置1<PIG>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<PIG>。",
    "Place 1 <REED> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <REED>.": "在接下来3轮的轮次格上各放置1<REED>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<REED>。",
    "Place 1 <REED> on each of the remaining space for rounds 5, 8, 10, and 12. At the start of these rounds, you get the <REED>.": "在第5、8、10、12轮中剩余的轮的轮次格上各放置1<REED>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<REED>。",
    "Place 1 <STONE> on each remaining even-numbered round space. At the start of these rounds, you get the <STONE>.": "在剩余的每个偶数轮次格上放置1<STONE>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<STONE>。",
    "Place 1 <VEGETABLE>, 1 <PIG>, 1 <STONE>, and 1 <CATTLE> on this card. Each time you use an action space card on round spaces 8 to 11, you get the corresponding good from this card.": "在本卡牌上放置1<VEGETABLE>、1<PIG>、1<STONE>、和1<CATTLE>。每当你在使用第8到11轮的轮次格上的行动格卡牌时，你从本卡牌上获得相应的货物。",
    "Place 1 <WOOD> on each of the next 2 odd-numbered round spaces. At the start of these rounds, you get the <WOOD> and, immediately afterward, a __Minor Improvement__ action.": "在接下来的2个奇数轮的轮次格各放置1<WOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<WOOD>，然后立即执行一个__“次要发展”__行动。",
    "Place 1 <WOOD> on each of the next 5 round spaces. At the start of these rounds, you get the <WOOD>.": "在接下来5轮的轮次格上各放置1<WOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<WOOD>。",
    "Place 1 <WOOD> on each remaining even-numbered round space. At the start of these rounds, you get the <WOOD>.": "在剩余的每个偶数轮的轮次格上各放置1<WOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<WOOD>。",
    "Place 1 <WOOD> on the next 5 round spaces. At the start of these rounds, you get the <WOOD>. Remove the <WOOD> promised by this card from future round spaces the next time you renovate.": "在接下来5轮的轮次格各放置1<WOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<WOOD>。在你下次翻新时，移除后续轮的轮次格上所有因本卡牌效果放置的<WOOD>。",
    "Place 1 <WOOD>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, and 1 <STONE> in this order on the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the respective building resource.": "在接下来4轮的轮次格中按以下顺序分别放置1<WOOD>、1<CLAY>、1<REED>，和1<STONE>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的建造资源。",
    "Place 2 <FOOD> on each remaining round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>. (*Occupations and Improvements)": "在剩余每个轮次格中各放置2<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>__(*职业卡牌和发展卡牌)__。",
    "Place 2 <FOOD> on this card. Each time you use a wood accumulation space, move 1 of these <FOOD> to your supply. Each time you use a stone accumulation space, add 2 <FOOD> to this card.": "在本卡牌上放置2<FOOD>。每当你使用一个木材累积格时，将这些<FOOD>中的1个移动到你的供应堆。每当你使用一个石材累积格时，在本卡牌上增加2<FOOD>。",
    "Place 2 <GRAIN> and 2 <VEGETABLE> on this card. You can buy them at any time. Each <GRAIN> costs 2 <FOOD>; each <VEGETABLE> costs 3 <FOOD>.": "在本卡牌上放置2<GRAIN>和2<VEGETABLE>。你可以在任何时候购买它们。每个<GRAIN>花费2<FOOD>；每个<VEGETABLE>花费3<FOOD>。<br><br><GRAIN><GRAIN><VEGETABLE><VEGETABLE>",
    "Place 2 field tiles on this card. Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space, you can also plow up to 2 fields from this card.": "在本卡牌上放置2个农田板块。每次你使用__“犁田”__或__“耕作”__行动格时，你还可以用本卡牌上的农田板块，犁最多2块田。",
    "Place 2 field tiles on this card. Twice this game, when you use the __Farmland__ action space, you can also plow 1 field from this card.": "在本卡牌上放置2个农田板块。游戏中你可以使用以下效果两次：当你使用__“犁田”__行动格时，还可以用本卡牌上的农田板块犁1块田。",
    "Place 3 <FOOD> on this card. Each time you use a wood accumulation space, you get 1 <FOOD> from this card. Each time you renovate restock this card to 3 <FOOD>.": "在本卡牌上放置3<FOOD>。每当你使用一个木材累积格，你从本卡牌上获得1<FOOD>。每当你翻新时，将本卡牌补充到3<FOOD>。",
    "Place 3 <GRAIN> and 3 <FOOD> on this card. Each time you use the __Resource Market__ action space, you also get 1 <GRAIN> and 1 <FOOD> from this card.": "在本卡牌上放置3<GRAIN>和3<FOOD>。你每次使用__“资源市场”__行动格时，你还从本卡牌上获得1<GRAIN>和1<FOOD>。",
    "Place 3 <REED> and 4 <CLAY> on this card. The next player to have 3 pastures/5 field tiles gets the 3 <REED>/4 <CLAY> (not retroactively).": "在本卡牌上放置3<REED>和4<CLAY>。下一位拥有3个牧场/5个农田板块的玩家将获得这3<REED>/4<CLAY>__(不追溯)__。",
    "Place 4 <FOOD> from the general supply on this card. At the start of each work phase, if you are the last player in turn order, move 1 <FOOD> from this card to your supply.": "从公共供应堆将4<FOOD>放置在本卡牌上。在每个工作阶段开始时，如果你是回合顺序中的最后一位玩家，从本卡牌上将1<FOOD>移动到你的供应堆。",
    "Place 4 <FOOD> on this card. Each time you obtain at least 1 <GRAIN>, you also get 1 <FOOD> from this card. Once it is empty, you get a __Family Growth Even without Room__ action.": "在本卡牌上放置4<FOOD>。每当你获得至少1<GRAIN>时，你还获得本卡牌上的1<FOOD>。一旦本卡牌上没有<FOOD>，你获得一个__“无需空房间的家庭增长”__行动。",
    "Place 4 field tiles on this card. Each time you use the __Farmland__ action space, you can also plow up to 2 fields from this card.": "在本卡牌上放置4个农田板块。每次你使用__“犁田”__行动格时，你还可以用本卡牌上的农田板块犁最多2块田。",
    "Place 8 <CLAY> on this card. For each <GRAIN> you obtain, you also get 1 <CLAY> from this card.": "在本卡牌上放置8<CLAY>。你每获得1<GRAIN>，你还从本卡牌获得1<CLAY>。",
    "Place a person": "放置一个家庭成员",
    "Place a person${fromSupply}${source}": "放置一个家庭成员${fromSupply}“${source}”",
    "Place a stone room on round space 12. If you live in a stone house at the start of the round, you can build the stone room at no cost. Otherwise, discard the stone room.": "在第12轮的轮次格上放置一个石造房间。在那一轮开始时，如果你住在石造房屋，你可以免费建造该石造房间。否则，丢弃该石造房间。",
    "Place a stone room on this card. Once you have a stone house with at least 4 rooms, at any time, you can add that room without paying any building resources.": "在本卡牌上放置1个石造房间。一旦你拥有了至少有4个房间的石造房屋，你可以在任何时候将其加入你的房屋，无需支付任何建造资源。",
    "Place a unique pair of different building resources on each of your improvements. Each time another player renovates, you may move one such pair to your supply.": "在你的每个发展上各放置一对不同的建造资源，任意两个发展上放置的组合不能相同。每次另一位玩家翻新时，你可以移动其中一对至你的供应堆。",
    "Place food on Guest Room": "放置食物到“客房”上",
    "Place your next farmer on ${action_space}": "在“${action_space}”放置你的下一名家庭成员",
    "Plant Fertilizer": "植物肥料",
    "Play ${card_name} for ${resources_desc}": "用${resources_desc}打出“${card_name}”",
    "Play ${card_name} for free": "免费打出“${card_name}”",
    "Play an occupation": "打出一张职业卡牌",
    "Play exactly one occupation card from your hand": "将你手牌中的一张职业卡牌打出",
    "Play in Round 11 or Before": "在第11轮或之前打出",
    "Play in Round 3 (5) or Before": "在第3 (5)轮或之前打出",
    "Play in Round 3 or Before": "在第3轮或之前打出",
    "Play in Round 3, 6, 9, or 12": "在第3、6、9、12轮中打出",
    "Play in Round 4 or Before": "在第4轮或之前打出",
    "Play in Round 5 or Later": "在第5轮或之后打出",
    "Play in Round 6 or Before": "在第6轮或之前打出",
    "Play in Round 6 or Later": "在第6轮或之后打出",
    "Play in Round 7 or Before": "在第7轮或之前打出",
    "Play in Round 7 or Later": "在第7轮或之后打出",
    "Play in Round 8 or Before": "在第8轮或之前打出",
    "Play in Round 8 or Later": "在第8轮或之后打出",
    "Play in Round 9 or Later": "在第9轮或之后打出",
    "Please enter a seed": "请输入一个种子",
    "Please enter a valid seed to load the game": "请输入一个有效的种子以载入游戏",
    "Please pass it, it is only the round marker of bookmark": "请忽略它，这只是书签的轮次标记",
    "Plow": "犁",
    "Plow Builder": "田犁制造者",
    "Plow Driver": "驭犁者",
    "Plow Hero": "犁地英雄",
    "Plow Maker": "犁匠",
    "Plow Maker's effect": "“犁匠”的效果",
    "Plow a field": "犁一块田",
    "Plowman": "犁地者",
    "Plowman effect": "“犁地者”效果",
    "Plumber": "水管工",
    "Points for cards": "卡牌分数",
    "Pole Barns": "木框架仓库",
    "Pond Hut": "塘边小屋",
    "Porter": "搬运工",
    "Portmonger": "港口小贩",
    "Potato Digger": "马铃薯挖掘员",
    "Potato Harvester": "马铃薯收成者",
    "Potato Planter": "马铃薯种植者",
    "Potato Ridger": "马铃薯起垄犁",
    "Potter Ceramics": "陶瓷制品",
    "Potter's Yard": "制陶庭院",
    "Potter's Yard effect": "“制陶庭院”效果",
    "Potters Market": "陶器市场",
    "Pottery": "陶器工坊",
    "Pottery (or an Upgrade Thereof)": "陶器工坊(或其升级)",
    "Pottery Yard": "制陶院落",
    "Priest": "牧师",
    "Primary action spaces: available at the start of the game, the left column may vary or disappear based on the number of players": "带有行动格的游戏版图：游戏开始时可供使用，左侧可能因玩家数量变化或消失。",
    "Private Forest": "私人森林",
    "Private Teacher": "私人教师",
    "Prodigy": "神童",
    "Profiteering": "谋取暴利",
    "Prophet": "先知",
    "Pub Owner": "酒吧主人",
    "Publican": "酒馆老板",
    "Pulverizer Plow": "碎土犁",
    "Pumpernickel": "黑麦粗面包",
    "Puppeteer": "人偶师",
    "Pure Breeder": "纯种繁育员",
    "Raised Bed": "苗床",
    "Rammed Clay": "夯实黏土",
    "Ranch Provost": "牧场主任",
    "Randomly select an occupation in your hand. Either play it for an occupation cost of 2 <FOOD>, or give it to the next player.": "随机选择你手牌中的一张职业卡牌。你可以用2<FOOD>的职业花费打出它，或者将它传递给你左手边的玩家。",
    "Ravenous Hunger": "极度饥饿",
    "Reader": "读者",
    "Reap ${resources_desc}": "收割${resources_desc}",
    "Reap Hook": "镰刀",
    "Receive ${resources_desc}": "接收${resources_desc}",
    "Receive ${resources_desc} from ${card}": "从“${card}”处获得${resources_desc}",
    "Receive top ${resources_desc} goods from ${card}": "从“${card}”处获得顶上的${resources_desc}货物",
    "Reclamation Plow": "复垦犁",
    "Recluse": "独居者",
    "Recount": "重新计数",
    "Recreational Carpenter": "悠闲木匠",
    "Recruitment": "招募",
    "Recycled Brick": "回收砖块",
    "Reed Bank": "芦苇池",
    "Reed Belt": "芦苇带",
    "Reed Pond": "芦苇池塘",
    "Reed Roof Renovator": "芦苇屋顶翻新员",
    "Reed Seller": "芦苇销售员",
    "Reed-Hatted Toad": "戴芦苇帽的蟾蜍",
    "Rejected card n°1": "拒绝卡牌n°1",
    "Rejected card n°2": "拒绝卡牌n°2",
    "Rejected card n°3": "拒绝卡牌n°3",
    "Rejected card n°4": "拒绝卡牌n°4",
    "Rejected card n°5": "拒绝卡牌n°5",
    "Rejected card n°6": "拒绝卡牌n°6",
    "Remodeling": "改建",
    "Remove ${resources_desc} promised by ${card}": "移除因“${card}”效果放置的${resources_desc}",
    "Remove 1 <GRAIN> from  fields": "从农田上移除1<GRAIN>",
    "Remove 1 <GRAIN> from a field": "从1块农田上移除1<GRAIN>",
    "Remove 1 crop from a field": "从一块田上移除1个作物",
    "Remove 1<GRAIN> from a field": "从1块农田上移除1<GRAIN>",
    "Remove 1<VEGETABLE> from a field": "从一块田中移除1<VEGETABLE>",
    "Renovate": "翻新",
    "Renovate to clay": "翻新至砖土",
    "Renovate to stone": "翻新至石造",
    "Renovating to clay only costs you exactly 1 <CLAY> and 1 <REED>. Each clay room only costs you 3 <CLAY> and 2 <REED> to build.": "翻新至砖土时你只需花费正好1<CLAY>和1<REED>。建造每个砖土房间时你只需花费正好3<CLAY>和2<REED>。",
    "Renovating to stone costs you 2 <STONE> less. During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each other player living in a stone house.": "翻新到石造时，你少花费2<STONE>。游戏结束计分时，每有一个其他玩家住在石造房屋内，你获得1点奖励<SCORE>。",
    "Renovation": "翻新",
    "Renovation Company": "翻新公司",
    "Renovation Materials": "翻新材料",
    "Renovation Preparer": "翻新计划员",
    "Reorganize animals": "重新安置动物",
    "Report a bug": "报告错误",
    "Report a new bug": "报告新的错误",
    "Reseller": "中间商",
    "Resource Analyzer": "资源分析师",
    "Resource Hoarder": "资源囤积者",
    "Resource Market": "资源市场",
    "Resource Recycler": "资源回收商",
    "Restart turn": "重新开始回合",
    "Retail Dealer": "零售商人",
    "Retraining": "重新培训",
    "Retraining Effect": "“重新培训”的效果",
    "Return ${card}": "归还“${card}”",
    "Return Farm Hand stable": "归还“雇农”畜棚",
    "Return Farm Hand stable or pass": "归还“雇农”畜棚或跳过",
    "Return Farm Hand stable to your supply": "归还“雇农”畜棚到你的供应堆",
    "Return Fireplace": "归还1个火炉",
    "Return Fireplace or": "归还火炉或",
    "Return Fireplace/ Cooking Hearth": "归还火炉/灶台",
    "Return Fireplace/ Cooking Hearth or": "归还火炉/灶台或",
    "Return a person to your home": "将一名家庭成员放回你的家中",
    "Return child at home": "将儿童放回家中",
    "Return one built stable to your supply": "归还一个已建造的畜棚到你的供应堆",
    "Return or Cook 1 Wild Boar": "归还或烹饪1个野猪",
    "Return stables to your supply": "将畜棚归还到你的供应堆中",
    "Return the Clay/Stone Oven": "归还砖土/石造烤炉",
    "Return the Pottery": "归还陶器工坊",
    "Riparian Builder": "沿河建造者",
    "Riverine Shepherd": "河边牧羊人",
    "Roastmaster": "烘烤大师",
    "Rock Beater": "采石工",
    "Rock Garden": "岩石庭院",
    "Rocky Terrain": "岩石地形",
    "Rod Collection": "钓竿收藏",
    "Roll-Over Plow": "翻转犁",
    "Rolling Pin": "擀面杖",
    "Roman Pot": "罗马锅",
    "Roof Ballaster": "屋顶铺砟工",
    "Roof Examiner": "屋顶质检员",
    "Roof Ladder": "屋顶梯子",
    "Ropemaker": "制绳者",
    "Roughcaster": "泥灰匠",
    "Round ": "轮次 ",
    "Round 13 or Before": "第13轮或之前",
    "Royal Wood": "王室木材",
    "Rustic": "乡下人",
    "Sack Cart": "推运车",
    "Saddler": "鞍匠",
    "Salter": "制盐者",
    "Sample Stable Maker": "简易畜棚制造者",
    "Scales": "天平",
    "Schnapps Distiller": "烈酒蒸馏员",
    "Schnapps Distillery": "烈酒厂",
    "Scholar": "学者",
    "Scoring": "计分",
    "Scrap Collector": "拾荒者",
    "Scullery": "餐具间",
    "Sculptor": "雕刻家",
    "Sculpture": "雕塑",
    "Sculpture Course": "雕塑课程",
    "Scythe": "长柄镰刀",
    "Scythe Worker": "小麦收割工",
    "Seasonal Worker": "季节工",
    "Seatmate": "邻座乘客",
    "Seaweed Fertilizer": "海藻肥",
    "Second Spouse": "第二任配偶",
    "Second player": "第二位玩家",
    "Seducer": "诱惑者",
    "Seed Almanac": "种子历书",
    "Seed Pellets": "颗粒种子",
    "Seed Researcher": "种子研究员",
    "Seed Seller": "种子销售员",
    "Seed Servant": "种子雇工",
    "Seed Trader": "种子商人",
    "Select ${nb} different goods to get (Collector)": "选择获得${nb}个不同货物(“收集者”)",
    "Select 1 card in your hand": "从你的手牌中选择1张卡牌",
    "Select 3 occupations in your hand": "从你手牌中选出3张职业卡牌",
    "Select 3 occupations in your hand. Select one of them randomly, which you can play immediately without paying an occupation cost.": "从你手牌中选出3张职业卡牌。随机从中选择一张，你可以立即打出它，无需支付职业花费。",
    "Select a field to discard all crops (Roll-Over Plow)": "选择一块农田来丢弃所有的作物(“翻转犁”)",
    "Select a field with exactly 3 <GRAIN> (Land Consolidation)": "选择一个正好有3<GRAIN>的农田(“农地整理”)",
    "Select a future round space, subtract the number of the current round from it, and place this many <FOOD> on that space. At the start of that round, you get the <FOOD>.": "选择一个后续轮的轮次格，以该格的轮次减去当前轮次，将数量等于计算结果的<FOOD>放置在该格上。在该轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>。",
    "Select exactly 1 stable.": "选择正好1个畜棚。",
    "Select exactly one field.": "选择正好一块农田。",
    "Select field (Changeover)": "选择农田(“转换”)",
    "Select field (Craft Brewery)": "选择农田(“啤酒精酿”)",
    "Select field (Crudité)": "选择农田(“生蔬菜”)",
    "Select field (Silage)": "选择农田(“青贮饲料”)",
    "Select field(s) (Straw Manure)": "选择农田(“秸秆肥”)",
    "Select fields (GameProvider)": "选择农田(“野味提供者”)",
    "Select the giving and receiving field (Clearing Spade)": "选择给出和接收的农田(“铲子”)",
    "Select the number of unused farmyard spaces you want to hide (Hide Farmer)": "选择你想要隐藏的未使用的农场格子数(“兽皮农夫”)",
    "Select up to 2 different goods to buy (Trade Teacher)": "选择购买最多2种不同的货物(“贸易教师”)",
    "Sequestrator": "查封者",
    "Shaving Horse": "刨工台",
    "Shearer": "织布者",
    "Shed Builder": "棚屋建造者",
    "Sheep": "羊",
    "Sheep Agent": "羊代理商",
    "Sheep Inspector": "绵羊检查员",
    "Sheep Keeper": "羊群管理员",
    "Sheep Market": "羊市",
    "Sheep Provider": "羊供应商",
    "Sheep Rug": "羊皮毯",
    "Sheep Walker": "牧羊人",
    "Sheep Well": "羊井",
    "Sheep Whisperer": "召羊人",
    "Shelter": "栖息处",
    "Shepherd's Crook": "牧羊杖",
    "Shepherd's Whistle": "牧羊哨",
    "Shifting Cultivation": "游耕",
    "Shifting Cultivator": "轮换耕种者",
    "Shifting Cultivator's effect": "“轮换耕种者”的效果",
    "Shoreforester": "海岸护林员",
    "Shovel Bearer": "持铲者",
    "Show form": "显示表单",
    "Show hand cards": "显示手牌",
    "Show help tour.": "显示帮助概览。",
    "Show major improvements": "显示主要发展",
    "Show possible exchanges": "显示可能的交换",
    "Show scoring details.": "显示计分详情。",
    "Show scoring helpsheet.": "显示计分提示表。",
    "Side Job": "兼职",
    "Silage": "青贮饲料",
    "Silokeeper": "筒仓管理员",
    "Simple Oven": "简易烤炉",
    "Site Manager": "站点管理员",
    "Size of cards": "卡牌大小",
    "Size of central board(s)": "主版图大小",
    "Size of player board(s)": "玩家面板大小",
    "Skillful Renovator": "高明翻新员",
    "Skimmer Plow": "小前犁",
    "Skip field and breeding phase": "跳过收割和繁殖步骤",
    "Sleeping Corner": "墙角睡床",
    "Sleight of Hand": "迅捷手法",
    "Slurry": "泥浆",
    "Slurry Spreader": "泥浆传播者",
    "Small Animal Breeder": "小动物饲养员",
    "Small Basket": "小篮子",
    "Small Greenhouse": "小型温室",
    "Small Greenhouse effect": "“小型温室”效果",
    "Small Potter's Oven": "小型陶制烤炉",
    "Small Trader": "小商人",
    "Small-scale Farmer": "小户农家",
    "Smuggler": "走私者",
    "Social Benefits": "社会福利",
    "Soil Scientist": "土壤学家",
    "Soldier": "士兵",
    "Sour Dough": "酸面团",
    "Sow": "播种",
    "Sow / Replace sow": "播种/代替播种",
    "Sower": "播种者",
    "Sowing Director": "播种主管",
    "Sowing Master": "播种大师",
    "Special Food": "特殊食物",
    "Speed of animation when a card is played": "打出卡牌时动画速度",
    "Spice Trader": "香料商人",
    "Spin Doctor": "话题引导者",
    "Stable": "畜棚",
    "Stable Architect": "畜棚建筑师",
    "Stable Cleaner": "畜棚清洁工",
    "Stable Manure": "厩肥",
    "Stable Master": "畜棚大师",
    "Stable Milker": "畜棚拼奶工",
    "Stable Planner": "畜棚规划师",
    "Stable Sergeant": "畜棚巡逻者",
    "Stable Tree": "畜棚树",
    "Stable Yard": "牲口棚栏",
    "Stablehand": "畜棚工人",
    "Stables": "畜棚",
    "Stagehand": "舞台管理者",
    "Stall Holder": "摊贩",
    "Stallwright": "畜厩工匠",
    "Start of harvest phase": "收成开始",
    "Starting position in first round": "第一轮起始位置",
    "Starting round n°${round}": "开始第${round}轮",
    "Starts under a Cooking Hearth": "起始位于灶台底下",
    "Starts under a Fireplace": "起始位于火炉底下",
    "Steam Machine": "蒸气机",
    "Steam Plow": "蒸汽犁",
    "Stew": "乱炖",
    "Still in Wooden House": "仍然住在木造房屋",
    "Stock Protector": "库存保护者",
    "Stockman": "畜牧业者",
    "Stockyard": "牲畜围场",
    "Stone Axe": "石斧",
    "Stone Buyer": "石材采购员",
    "Stone Cart": "石材车",
    "Stone Carver": "石雕工",
    "Stone Clearing": "除石",
    "Stone Company": "石材公司",
    "Stone Custodian": "石材看管人",
    "Stone House Reconstruction": "石造房屋重建",
    "Stone Importer": "石材进口商",
    "Stone Oven": "石造烤炉",
    "Stone Sculptor": "石雕师",
    "Stone Tongs": "采石钳",
    "Stone Weir": "石堰",
    "Stone house rooms": "石造房间",
    "Stonecutter": "切石工",
    "Storage Barn": "存储仓库",
    "Store of Experience": "经验丰富",
    "Storehouse Keeper": "仓库管理员",
    "Storehouse Steward": "仓库管事",
    "Storeroom": "储藏室",
    "Stork Nest effect": "鹳鸟巢效果",
    "Stork's Nest": "鹳鸟巢",
    "Straw Hat": "草帽",
    "Straw Manure": "秸秆肥",
    "Straw-Thatched Roof": "茅草屋顶",
    "Strawberry Patch": "草莓圃",
    "Studio": "工作室",
    "Studio Boat": "工作室船",
    "Sugar Baker": "糖果师",
    "Summer House": "避暑房屋",
    "Sundial": "日晷",
    "Supply Boat": "补给船",
    "Swagman": "流浪汉",
    "Sweep": "清扫者",
    "Swimming Class": "游泳课程",
    "Swing Plow": "摆杆步犁",
    "Syrup Tap": "糖浆龙头",
    "Take ${resources_desc} from ${action_space}": "从${action_space}拿取${resources_desc}",
    "Take 1 fence from": "拿取1个栅栏从",
    "Take 1<VEGETABLE> from one of your fields": "从你的一个农田上拿取1<VEGETABLE>",
    "Take your choice of 1 reed or 1 stone as well as 1 food": "自选拿取1个芦苇或1个石材，然后拿取1个食物",
    "Task Artisan": "任务工匠",
    "Tasting": "品尝",
    "Tax Collector": "收税者",
    "Tea House": "茶馆",
    "Tea Time": "下午茶时间",
    "Teacher's Desk": "讲台",
    "Telegram": "电报",
    "That field is not eligible.": "该农田不符合条件。",
    "The 17th Century Was Not an Easy Time to be a Farmer. Players begin the game with two family members and can grow their families over the course of the game. This allows them more actions but remember you have to grow more food to feed your family as it grows! Feeding your family is a special kind of challenge and players will plant grain and vegetables while supplementing their food supply with sheep, wild boar and cattle. Guide your family to wealth, health and prosperity and you will win the game.": "十七世纪对农民来说并非易事。玩家从游戏中开始拥有两个家庭成员，并可以在游戏过程中壮大家庭。这为玩家带来了更多的行动，但请记住，在家庭壮大时，你还需要种植更多食物来养活家人！喂养家庭是一种特殊的挑战，玩家将种植谷物和蔬菜，同时通过驯养山羊、野猪和牛来补充食物供应。引导你的家庭走向富裕、健康和繁荣，你将赢得游戏。",
    "The first time after you play this card that you have 5 <PIG> on your farm, you immediately get 3 bonus <SCORE>.": "你打出本卡牌后，第一次你的农场有5<PIG>时，你立刻获得3点奖励<SCORE>。",
    "The next time you take animals from an accumulation space and accommodate all of them on your farm, you get 1 bonus <SCORE> for each of these animals.": "下一次你从一个累积格上拿取动物并将它们全部圈养在你的农场时，你获得等于这些动物数量的奖励<SCORE>。",
    "The number after the / in your food reserve is a reminder of how much food the player currently needs for the next harvest.": "在你供应堆中的食物中的“/”后面显示的数字表明玩家下次收成时需要多少食物。",
    "The number of rooms in your house does not matter for this effect.": "本效果并不需要考虑你的房间数量。",
    "The other icon (with mixed card types) brings up your hand of Occupations and Minor Improvements. It will not appear if you are in Beginner Mode, or if you have customized the setting to move it elsewhere.": "另一个图标(混合的卡牌类型)会显示你手牌中的职业卡牌和次级发展卡牌。如果你处于新手规则模式，或者你已自定义设置以将其移至其他位置，则不会出现该信息。",
    "These controls will clear all, decrease, increase, or maximize a specific animal type in each of your pastures/stables/rooms.": "这些控制将清除、减少、增加或最大化每个牧场/畜棚/房间中的特定种类的动物。",
    "These player panels contain a lot of useful information!": "这些玩家面板包含了许多有用的信息！",
    "Thick Forest": "密林",
    "Third player": "第三位玩家",
    "This card can hold 1 animal for each pasture you have, even different types. After the breeding phase of each harvest, you get 1 <FOOD> for each unused spot on this card.": "本卡牌可以容纳等于你牧场数量的动物，即使它们是不同种类的动物。在每次收成的繁殖步骤后，本卡牌上每有一个未使用的位置，你获得1<FOOD>。",
    "This card can hold a number of <PIG> equal to the number of completed feeding phases.": "本卡牌可以容纳等于已完成的供养步骤数量的<PIG>。",
    "This card can hold a number of <SHEEP> equal to the number of completed feeding phases.": "本卡牌可以容纳和已完成的供养步骤数量相等的<SHEEP>。",
    "This card can hold up to 1 <SHEEP>, 1 <PIG>, and 1 <CATTLE>.": "本卡牌可以容纳最多1<SHEEP>、1<PIG>和1<CATTLE>。",
    "This card can hold up to 3 animals of the same type. (It is not considered a pasture).": "本卡牌可以容纳最多3个相同种类的动物。__(本卡牌不视为牧场。)__",
    "This card can only be played via a __Major Improvement__ action. It provides room for one person. You may no longer renovate.": "本卡牌只能通过__“主要发展”__行动打出。本卡牌为一个家庭成员提供房间。你不能再翻新了。",
    "This card is a __1 <WOOD>__ accumulation space for you only. Each time the newly revealed action space card is a __Quarry__ accumulation space, you must discard all <WOOD> from this card.": "本卡牌是1个只有你能使用的__“1<WOOD>”__累积格。每次新揭示的行动格卡牌是__“采石场”__累积格时，你必须丢弃本卡牌上所有的<WOOD>。",
    "This card is a field on which you can only sow and harvest wood as you would grain. Each time you harvest the last <WOOD> from this card, you also get 1 <VEGETABLE>.": "本卡牌是1块只能种植<WOOD>的农田。在本卡牌上，<WOOD>能像<GRAIN>一样被播种和收成。每当你从本卡牌上收获了最后一个<WOOD>时，你还获得1<VEGETABLE>。",
    "This card is a field that can only grow vegetables.": "本卡牌视作1块农田，但只能种植蔬菜。",
    "This card is a field that can only grow vegetables. Each time you harvest the last <VEGETABLE> from this card, you can plow 1 field.": "本卡牌是1块农田，但只能种植<VEGETABLE>。每当你从本卡牌上收获了最后一个<VEGETABLE>时，你可以犁1块田。",
    "This card is a field that can only grow vegetables. You can immediately turn each <VEGETABLE> you harvested from this card into 4 <FOOD>.": "本卡牌是1个只能种植<VEGETABLE>的农田。你可以立即将从本卡牌收成的每个<VEGETABLE>转化为4<FOOD>。",
    "This card is a field that you can sow in, an occupation, and the __Fireplace__ major improvement with all of its effects. You can play it only via a __Minor Improvement__ action.": "本卡牌是1个你可以播种的农田，也是一张职业卡牌和1张没有效果的__“火炉”__主要发展。你只能通过__“次要发展”__行动打出本卡牌。",
    "This card is a field. During the field phase of each harvest, if you harvest at least 1 good from this card, you also get 1 <FOOD>.": "本卡牌是1块农田。在每次收成的收割步骤期间，如果你从本卡牌上收获了至少1个货物，你还获得1<FOOD>。",
    "This card is a field. Each time you remove the last <GRAIN> or <VEGETABLE> from this card, you can immediately sow <VEGETABLE> or <GRAIN> on this card, respectively.": "本卡牌是1块农田。每当你从本卡牌上移除了最后一个<GRAIN>或<VEGETABLE>时，你可以立即相应地在本卡牌上播种<VEGETABLE>或<GRAIN>。",
    "This card is an action space for all. A player who uses it gets 1 building resource of each type they already have. If another player uses it, they must first pay you 1 <FOOD>.": "本卡牌是一个所有玩家都能使用的行动格。使用它的玩家每已有一种建造资源，获得1个该种类的建造资源。如果其他玩家使用它，其必须先支付给你1<FOOD>。",
    "This card is an action space for all. A player who uses it immediately gets 1 <FOOD>. Immediately before the returning home phase, they can use an unoccupied action space with the person from this card.": "本卡牌是一个所有玩家都能使用的行动格。使用的玩家立即获得1<FOOD>。在回家阶段之前，该玩家可以立即将本卡牌上的家庭成员移动到1个未被占据的行动格上。",
    "This card is an action space for all. If another player uses it, they get 3 <WOOD> and must give you 1 <WOOD> from the general supply. If you use it, you get 4 <WOOD>.": "本卡牌是一个所有玩家都能使用的行动格。如果另一位玩家使用本卡牌，其获得3<WOOD>且必须从公共供应堆中给予你1<WOOD>。如果你使用本卡牌，你获得4<WOOD>。",
    "This card is an action space for you only. If each other player has more rooms than you, it provides the __Day Laborer__, __Building Rooms__, and __Major Improvement__ actions (all three).": "本卡牌是1个只有你能使用的行动格。如果其他每个玩家拥有的房间都比你多，本卡牌提供__“临时工”__、__“建造房间”__和__“主要发展”__行动__(共计三个)__。",
    "This card is an action space for you only. In rounds 3-5, it provides a __Renovation__ action. In rounds 6-8, it provides your choice of 1 <VEGETABLE>, <PIG>, or <CATTLE>.": "本卡牌是1个只有你能使用的行动格。在第3至第5轮中，本卡牌提供1次__“翻新”__行动。在第6至第8轮中，本卡牌提供给你选择1<VEGETABLE>、1<PIG>或1<CATTLE>。",
    "This card is an action space for you only. When you use it for the 1st/2nd/3rd/4th time, you get 1 <BEGGING> marker and 6/7/8/9 different good of your choice.": "本卡牌是1个只有你能使用的行动格。当你第1/2/3/4次使用本卡牌时，你获得1<BEGGING>标志并选择获得6/7/8/9个不同货物。",
    "This card is an action space for you only. When you use it, you get 3 <GRAIN>. You can build the __Stone Oven__ major improvement even when taking a __Minor Improvement__ action.": "本卡牌是1个只有你能使用的行动格。当你使用此行动格时，你获得3<GRAIN>。你在执行__“次要发展”__行动时，可以建造__“石造烤炉”__主要发展。",
    "This card provides room for 1 person.": "本卡牌为1名家庭成员提供居住空间。",
    "This card provides room for one person, but only until the returning home phase of round 9. If, by then, there is no room elsewhere for that person, remove it from play.": "直到第9轮的回家阶段之前，本卡牌为一个家庭成员提供房间。如果在那时，没有其他房间各纳该家庭成员，将该家庭成员从游戏中移除。",
    "This is an action space for all. A player who uses it can exchange 5/7/9 <WOOD> for 8 <WOOD> and 2/4/7 <FOOD>. When another player uses it, they must first pay you 1 <FOOD>.": "这是一个所有玩家都能使用的行动格。使用它的玩家可以用5/7/9<WOOD>交换8<WOOD>和2/4/7<FOOD>。当其他玩家使用它时，他们必须先支付给你1<FOOD>。",
    "This is an action space for all. A player who uses it gets 3 bonus <SCORE>. If another player uses it, they must first pay you 1 <GRAIN>.": "本卡牌是一个所有玩家均可以使用的行动格。使用它的玩家获得3点奖励<SCORE>。如果其他玩家使用它，其必须先支付给你1<GRAIN>。",
    "This is the central board where you take your actions. It consists of these parts:": "这是你执行行动的中央版图。它由以下几个部分组成：",
    "This is your personal farmyard board. Here you can build rooms, build fences, build stables, or plow fields.": "这是你的个人农场版图。在这里你可以建造房间、建造栅栏、建造畜棚或犁田。",
    "Three-Field Rotation": "三田轮作制",
    "Thresher": "打谷者",
    "Threshing Board": "打谷板",
    "Throwing Axe": "飞斧",
    "Thunderbolt": "雷电",
    "Timber Shingle Maker": "木瓦制造者",
    "Tinsmith Master": "锡匠大师",
    "Toggle help/safe mode.": "切换帮助/安全模式。",
    "Toolbox": "工具箱",
    "Top section: resources and food in personal supply.": "顶部部分：个人供应堆中的资源和食物。",
    "Total": "总分",
    "Town Hall": "市政厅",
    "Tracked card n°1": "追踪卡牌n°1",
    "Tracked card n°10": "追踪卡牌n°10",
    "Tracked card n°11": "追踪卡牌n°11",
    "Tracked card n°12": "追踪卡牌n°12",
    "Tracked card n°13": "追踪卡牌n°13",
    "Tracked card n°14": "追踪卡牌n°14",
    "Tracked card n°2": "追踪卡牌n°2",
    "Tracked card n°3": "追踪卡牌n°3",
    "Tracked card n°4": "追踪卡牌n°4",
    "Tracked card n°5": "追踪卡牌n°5",
    "Tracked card n°6": "追踪卡牌n°6",
    "Tracked card n°7": "追踪卡牌n°7",
    "Tracked card n°8": "追踪卡牌n°8",
    "Tracked card n°9": "追踪卡牌n°9",
    "Trade Teacher": "贸易教师",
    "Transactor": "办理人",
    "Trap Builder": "陷阱建造者",
    "Traveling Players": "卖艺",
    "Tree Cutter": "砍木人",
    "Tree Farm Joiner": "林场伐木工",
    "Tree Guard": "树木守卫",
    "Tree Inspector": "树木检查员",
    "Treegardener": "树木园丁",
    "Treegardener's effect": "“树木园丁”的效果",
    "Trellis": "棚架",
    "Trellises": "格棚",
    "Trident": "三叉戟",
    "Trimmer": "整理者",
    "Trout Pool": "鳟鱼池",
    "Trowel": "泥铲",
    "Truffle Searcher": "松露收集者",
    "Truffle Slicer": "松露切片器",
    "Tumbrel": "肥料车",
    "Turnip Farmer": "萝卜种植者",
    "Turnwrest Plow": "翻转双向犁",
    "Tutor": "家庭教师",
    "Twibil": "双刃丁字锄",
    "Twin Researcher": "双胞胎研究员",
    "UPDATED: At any time, if you have a grain field with exactly 3 sown <GRAIN>, you can exchange the <GRAIN> on the field for 1 <VEGETABLE> on the field.": "在任何时候，如果你有一个正好已播种的有3<GRAIN>的谷物农田，你可以将该农田上的3<GRAIN>交换为该农田上的1<VEGETABLE>。",
    "UPDATED: Each time before you use the action space above the most recent round 1-14 action space, you get 2 <CLAY>.": "每当你使用最后放置在轮次格上卡牌上方的行动格卡牌之前，你获得2<CLAY>。",
    "UPDATED: Each time you use an animal accumulation space, you get an additional 1 <PIG> if you occupy a Round 1-14 action space which is immediately to the left or right of that accumulation space.": "你每次使用动物累积格时，如果你已占据该累积格上方或下方紧靠的行动格，你还获得1<PIG>。",
    "UPDATED: In the returning home phase of each round, place 1 <WOOD> on this card. Each time after you build a Fireplace, Cooking Hearth, or oven, move up to 4 <WOOD> from this card to your supply.": "在每轮的回家阶段中，在本卡牌上放置1<WOOD>。每次你建造火炉、灶台或烤炉前，将最多4<WOOD>从本卡牌上移至你的供应堆。",
    "UPDATED: Reveal the action space card for round 14. Only you can use it until round 14 starts.": "将第14轮的行动卡牌正面朝上放置在你面前。直到它被放置在游戏版图上为止，只有你才能使用它。",
    "UPDATED: When you play this card, you immediately get 2 <WOOD>. Each time after you build at least one new room, you can build or play a number of improvements equal to the number of new rooms you built, paying up to 1 <WOOD> less for each such improvement.": "当你打出本卡牌时，立即获得2<WOOD>。你建造每个新房间后，你可以建造或打出1个发展且<WOOD>花费减1。",
    "Uncaring Parents": "冷漠的父母",
    "Undo last step": "取消上一步",
    "Unused spaces": "未使用的农场格子",
    "Up to two times: Immediately spend any 2/3/4 building resources for 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> from the general supply.": "最多两次：立即花费任意2/3/4个建造资源，从公共供应堆获得1<SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>。",
    "Up until all other farmyard spaces are used, you cannot use the unused spaces that are orthogonally adjacent to your house (not even to build rooms).": "直到所有其他农场格子都被使用为止，你不能使用和你房屋相邻的未使用的空地(甚至不能用来建造房间)。",
    "Upholstery": "家具衬垫",
    "Upscale Lifestyle": "高档生活",
    "Urgent Wish for Children": "渴望增加家庭成员",
    "Use ${action_space}": "使用“${action_space}”",
    "Use ${action_space} (${position})": "使用“${action_space}”(${position})",
    "Use top ${resources_desc} goods from ${card}": "从“${card}”中使用最顶上的${resources_desc}货物",
    "Usufructuary": "用益物权人",
    "Value Assets": "有价资产",
    "Various oven improvements allow you to turn your grain into even more food": "各种烤炉发展卡牌能让你将谷物转化为更多食物",
    "Vegetable Seeds": "蔬菜种子",
    "Vegetable Slicer": "蔬菜刨",
    "Vegetable Vendor": "蔬菜小贩",
    "Vegetables": "蔬菜",
    "Veggie Lover": "素食爱好者",
    "Village Peasant": "乡村农民",
    "Visionary": "预言家",
    "Wage": "报酬",
    "Walking Boots": "步行靴",
    "Wall Builder": "泥水师傅",
    "Want to play with same configuration ? Here is the seed of your game ${seed}": "想要以同样的设定再次游玩吗？这是你本局游戏的种子 ${seed}",
    "Want to play with same configuration ? Here is the seed of your game : <code>${seed}</code>": "想要以同样的设定再次游玩吗？这是你本局游戏的种子：<code>${seed}</code>",
    "Wares Salesman": "百货推销员",
    "Water Gully": "排水渠",
    "Water Worker": "水上工人",
    "Waterlily Pond": "睡莲池",
    "Weakling": "弱者",
    "Wealthy Man": "阔佬",
    "Welcome to Agricola on BGA. I'm here to give you a tour of the interface, to make sure you'll enjoy your games to the fullest.": "欢迎来到BGA上的《农场主》。我将在此为你介绍界面，确保你能充分享受游戏。",
    "Well": "井",
    "Western Quarry": "西采石场",
    "Whale Oil": "鲸油",
    "Wheel Plow": "轮式犁",
    "When you build your 1st and 2nd stable, you get 1 <GRAIN>. When you build your 3rd and 4th stable, you get 1 <VEGETABLE>. (This does not apply to stables you have already built.)": "当你建造你的第1个和第2个畜棚时，你获得1个<GRAIN>。当你建造你的第3个和第4个畜棚时，你获得1个<VEGETABLE>。__(本效果不适用于你已建造的畜棚。)__",
    "When you build your 2nd/3rd/4th stable, you immediately get 1 <CATTLE>/<PIG>/<SHEEP>, even if built on the same turn (but not retroactively).": "当你建造你的第2/3/4个畜棚时，你立即获得1<CATTLE>/<PIG>/<SHEEP>，即使是在同一回合建造__(不追溯)__。",
    "When you encounter a bug, please refresh your page to see if the bug goes away. Knowing whether or not a bug is persisting through refresh or not will help us find and fix it, so please include that in the bug report!": "当你遇到错误时，请刷新页面以查看错误是否已消失。知道错误是否通过刷新仍存在会帮助我们找到并修复它，因此请在错误报告中包含这一信息！",
    "When you live in a clay or stone house, you can pay 1 <GRAIN> and 2 <FOOD>. If you do, for the rest of the game, this card provides room for exactly one person.": "如果你住在砖土或石造房屋时，你可以支付1<GRAIN>和2<FOOD>。如果你这么做，本卡牌为正好1名家庭成员提供房间。",
    "When you play this card and at the end of each work phase in which the __Forest__, __Clay Pit__, and __Reed Bank__ accumulation spaces are all occupied, you get 1 <GRAIN>.": "当你打出本卡牌和每个__“森林”__、__“黏土坑”__和__“芦苇池”__累积格都被占据的工作阶段结束时，你获得1<GRAIN>。",
    "When you play this card and at the start of each feeding phase, you can take a __Bake Bread__ action.": "在打出本卡牌和每个供养步骤开始时，你可以执行一次__“烤面包”__行动。",
    "When you play this card and each time 1 <REED> is placed on an empty __Reed Bank__ accumulation space in the preparation phase, you get 1 <WOOD>.": "当你打出本卡牌和每次准备阶段在空的__“芦苇池”__累积格上放置1<REED>时，你获得1<WOOD>。",
    "When you play this card and each time a stone accumulation space appears on a round space in the preparation phase, you get 1 <WOOD> and a __Minor Improvement__ action.": "当你打出本卡牌和每次在准备阶段中有石材累积格出现在轮次格上时，你获得1<WOOD>和一个__“次要发展”__行动。",
    "When you play this card and each time after you use a __Lessons__ action space or the __Clay Pit__ accumulation space, you get 1 <CLAY>.": "当你打出本卡牌时和每当你使用一个__“职业训练”__行动格或__“黏土坑”__累积格后，你获得1<CLAY>。",
    "When you play this card and each time before you use the most recent action space card, you get 1 building resource of your choice and 1 <FOOD>.": "当你打出本卡牌时，以及在你每次使用最近放置的行动格卡牌前，你获得任意1个建造资源和1<FOOD>。",
    "When you play this card and each time you build a major improvement, you get 1 <PIG>.": "当你打出本卡牌时以及每次你建造主要发展时，你获得1<PIG>。",
    "When you play this card as your first occupation, you immediately get 1 <FOOD> for every other occupation in play (by any player), up to a maximum of 7 <FOOD>.": "当你将本卡牌作为你的第一张职业卡牌打出时，场上每有一张(任意玩家的)其他职业卡牌，你立即获得1<FOOD>__(最多7<FOOD>)__。",
    "When you play this card in a 1-/2-/3-/4- player game, you immediately get 2 <GRAIN>/3 <CLAY>/2 <REED>/2 <SHEEP>.": "在1/2/3/4人游戏中，当你打出本卡牌时，立即获得2<GRAIN>/3<CLAY>/2<REED>/2<SHEEP>。",
    "When you play this card in round 5 or later, you can immediately pay 1 <STONE>, 1 <GRAIN>, 1 <VEGETABLE>, and 1 <SHEEP> to take a __Family Growth Even without Room__ action.": "当你在第5轮或之后打出本卡牌时，你可以立刻支付1<STONE>、1<GRAIN>、1<VEGETABLE>和1<SHEEP>来执行一个__“无需空房间的家庭增长”__行动。",
    "When you play this card paying <GRAIN>/<REED> for it, you immediately get 1 <VEGETABLE>/4 <WOOD>.": "当你打出本卡牌并为此支付<GRAIN>/<REED>时，立即获得1<VEGETABLE>/4<WOOD>。",
    "When you play this card, all other players get 1 <FOOD> each.": "当你打出本卡牌时，所有其他玩家各获得1<FOOD>。",
    "When you play this card, each player (including you) can choose to get 2 <SHEEP> or 2 <FOOD>; you also get 1 <CATTLE>.": "当你打出本卡牌时，每位玩家__(包括你自己)__可以选择获得2<SHEEP>或2<FOOD>；你还获得1<CATTLE>。",
    "When you play this card, if the number of completed harvests is equal to the number of occupations you played, you immediately get 1 <FOOD>, 1 <GRAIN>, and 1 <VEGETABLE>.": "当你打出本卡牌时，如果已完成的收成次数和你打出的职业卡牌数量相等，你立刻获得1<FOOD>、1<GRAIN>和1<VEGETABLE>。",
    "When you play this card, if you have 1/2/3/4 major improvements, you immediately get 2/3/4/5 <REED>.": "当你打出本卡牌时，如果你有1/2/3/4个主要发展，你立即获得2/3/4/5<REED>。",
    "When you play this card, if you have at least 1/3/4 <SHEEP>, you immediately get 2/3/4 <FOOD>. The same applies if you have at least 1/2/3 <CATTLE>.": "当你打出本卡牌时，如果你至少拥有1/3/4<SHEEP>，你立刻获得2/3/4<FOOD>。当你至少拥有1/2/3<CATTLE>时，获得同样效果。",
    "When you play this card, if you have at least 2/4/5 unplanted field tiles, you immediately get 1/2/3 <VEGETABLE>.": "当你打出本卡牌时，如果你有至少2/4/5块未播种的农田板块，立即获得1/2/3<VEGETABLE>。",
    "When you play this card, if you have exactly 2/3/4/5 rooms, you immediately get 1 <VEGETABLE>/<FOOD>/<GRAIN>/<VEGETABLE>.": "当你打出本卡牌时，如果你正好有2/3/4/5个房间，你立刻获得1<VEGETABLE>/<FOOD>/<GRAIN>/<VEGETABLE>。",
    "When you play this card, if you live in a clay house with exactly 2 rooms, you immediately get 3 <CLAY>, 2 <REED> and 2 <STONE>.": "当你打出本卡牌时，如果你住在砖土房屋，且有正好2个房间时，立即获得3<CLAY>、2<REED>和2<STONE>。",
    "When you play this card, if you would score the maximum 4 points in 3 scoring categories (including fenced stables), you can extend your house by 1 room at no cost.": "当你打出本卡牌时，如果你将要在3个计分项目中__(包括牧场内畜棚)__都得最多的4分，你可以免费将自己的房屋扩建1个房间。",
    "When you play this card, immediately build a major improvement. When paying its cost, you can replace up to 1 building resource of each type with 1 <FOOD> each.": "当你打出本卡牌时，立即建造1个主要发展。当支付该主要发展的费用时，每种建造资源中，你都可以用1<FOOD>来代替最多1个建造资源。",
    "When you play this card, immediately build the __Basketmaker's Workshop__ major improvement for 1 <STONE> and 1 <REED>.": "当你打出本卡牌时，立即用1<STONE>和1<REED>，建造__“制篮工坊”__主要发展。",
    "When you play this card, immediately carry out the field phase of the harvest. Afterwards, you get a __Major or Minor Improvement__ action.": "当你打出本卡牌时，立即执行收成的收割步骤。然后你获得一次__“主要或次要发展”__行动。",
    "When you play this card, immediately get 1 <WOOD>. Once you live in a stone house, at the start of each round, you can build exactly 1 stable for 1 <WOOD>.": "当你打出本卡牌时，立即获得1<WOOD>。一旦你住进石造房屋，在每轮开始时，你可以支付1<WOOD>来建造正好1个畜棚。",
    "When you play this card, immediately pay an amount of <FOOD> equal to the number of complete rounds left to play to take a __Family Growth Even without Room__ action.": "当你打出本卡牌时，立即支付等于剩余完整轮次数量的<FOOD>来执行1次__“无需空房间的家庭增长”__行动。",
    "When you play this card, immediately place (up to) 5 fences from your supply on it. When you build fences, fences taken from this card cost you nothing.": "当你打出本卡牌时，立即从你的供应堆中放置__(最多)__5个栅栏到本卡牌上。当你建造栅栏时，从本卡牌上拿取的栅栏无需花费。",
    "When you play this card, immediately place 6 <WOOD> on it. Immediately after each time you play a card from your hand, including this one, you get 1 <WOOD> from this card.": "当你打出本卡牌时，立即在本卡牌上放置6<WOOD>。你每次打出1张手牌后，包括本卡牌，立即从本卡牌上获得1<WOOD>。<br><br><WOOD><WOOD><WOOD><WOOD><WOOD><WOOD>",
    "When you play this card, immediately play the field phase of the harvest on your farmyard only.": "当你打出本卡牌时，立即只在你的农场中执行收成的收割步骤。",
    "When you play this card, immediately take a __Renovation__ action. Afterward, you can take a __Build Fences__ action. (Both actions require their usual cost.)": "当你打出本卡牌时，立即执行一次__“翻新”__行动。然后，你可以执行一次__“建造栅栏”__行动。__(这两个行动都需要支付通常的花费。)__",
    "When you play this card, pay 1 <FOOD> for each remaining harvest to immediately get 1 <CATTLE> and 1 <PIG>.": "当你打出本卡牌时，支付与剩余收成次数相同数量的食物来立即获得1<CATTLE>和1<PIG>。",
    "When you play this card, you can choose to buy 1 <GRAIN> for 1 <FOOD>, or 1 <VEGETABLE> for 3 <FOOD>. This card is a field.": "当你打出本卡牌时，你可以选择花费1<FOOD>购买1<GRAIN>，或者花费3<FOOD>购买1<VEGETABLE>。本卡牌是1块农田。",
    "When you play this card, you can exchange any number of <FOOD> for 1 bonus <SCORE> each, up to the number of completed harvests.": "当你打出本卡牌时，你可以用任意数量的<FOOD>交换奖励<SCORE>，每个<FOOD>交换1点奖励<SCORE>，最多不超过已完成的收成次数。",
    "When you play this card, you can immediately build exactly 1 stable for 1 <WOOD>. Exactly one of your unfenced stables can hold up to 3 animals of one type.": "当你打出本卡牌时，你可以立即用1<WOOD>建造正好1个畜棚。 你的正好1个牧场外畜棚可容纳1种动物正好最多3只。",
    "When you play this card, you can immediately buy exactly 1 <VEGETABLE> for 3 <FOOD>. At any time, you can discard 1 <VEGETABLE> on top of another <VEGETABLE> in a field to get 4 <FOOD>.": "当你打出本卡牌时，可以立即用3<FOOD>购买正好1<VEGETABLE>。在任何时候，你可以丢弃农田中1<VEGETABLE>上的另1<VEGETABLE>来获得4<FOOD>。",
    "When you play this card, you can immediately buy exactly 2 <STONE> for 1 <FOOD>. From the next round on, once per round, you can buy 1 <STONE> for 2 <FOOD>.": "当你打出本卡牌时，你可以立即用1<FOOD>购买正好2<STONE>。从下一轮开始，每轮仅限一次，你可以用2<FOOD>购买1<STONE>。",
    "When you play this card, you can immediately exchange 0/1/3 <CLAY> for 1/2/3 <GRAIN>. This card is a field.": "当你打出本卡牌时，你可以立刻用0/1/3<CLAY>交换1/2/3<GRAIN>。本卡牌是1块农田。",
    "When you play this card, you can immediately exchange up to 4 building resources for an equal number of other building resources.": "当你打出本卡牌时，你可以立即用最多4个建造资源交换相同数量的其他建造资源。",
    "When you play this card, you can immediately move the first person (unless it is on the __Meeting Place__ action space) you placed this work phase to this card. If you do, immediately afterward, you can place another person.": "当你打出本卡牌时，你可以立即将你在本工作阶段放置的第1名家庭成员__(除非该家庭成员在“广场”行动格上)__移动到本卡牌上。如果你这么做，然后你可以立即放置另一名家庭成员。",
    "When you play this card, you can immediately pay 1 <FOOD> to get 1 <STONE> for each room you have.": "当你打出本卡牌时，你可以立即支付1<FOOD>，如果你这么做，获得等同于你房间数量的<STONE>。",
    "When you play this card, you can immediately plow 1 field, which needs not be adjacent to another field.": "当你打出本卡牌时，你可以立即犁1块田，该农田可以不与另一块农田相邻。",
    "When you play this card, you can immediately plow up to 2 fields.": "当你打出本卡牌时，你可以立即犁至多2块田。",
    "When you play this card, you can immediately return up to 3 <STABLE> from your farmyard board to your supply and get 3 <WOOD> for each.": "当你打出本卡牌时，你可以立即从你的农场版图上将3<STABLE>归还到你的供应堆中，每归还一个<STABLE>获得3<WOOD>。",
    "When you play this card, you can immediately take a __Bake Bread__ action.": "当你打出本卡牌时，你可以立即执行一次__“烤面包”__行动。",
    "When you play this card, you can immediately turn as many building resources into food as you have people:": "当你打出本卡牌时，你可以立即将数量等于你家庭成员数量的建造资源转化为<FOOD>：",
    "When you play this card, you can pay 2 <FOOD> to get 1 <SHEEP>, 1 <PIG>, and 1 <CATTLE>, but only if you can accommodate all three animals on your farm.": "当你打出本卡牌时，你可以支付2<FOOD>来获得1<SHEEP>、1<PIG>，和1<CATTLE>，但你的农场必须能圈养这三个动物。",
    "When you play this card, you get 1 <FOOD>. Each time you pay an occupation cost, you can pay 1 building resource of your choice in place of (up to) 2 <FOOD>.": "当你打出本卡牌时，你获得1<FOOD>。每当你支付职业花费时，你可以支付任意1个建造资源来代替__(最多)__2<FOOD>。",
    "When you play this card, you get 1 bonus <SCORE> for each complete stage left to play. You may not play any more occupations.": "当你打出本卡牌时，距离游戏结束每有一个未进行的完整时期，获得1点奖励<SCORE>。你不能再打出任何职业卡牌。",
    "When you play this card, you get 2 <WOOD> and you can immediately build the __Clay Oven__ or __Stone Oven__ major improvement. Either way, it only costs you 1 <CLAY> and 1 <STONE>.": "当你打出本卡牌时，你获得2<WOOD>并且你可以立刻建造__“砖土烤炉”__或__“石造烤炉”__主要发展。无论哪种，它只花费你1<CLAY>和1<STONE>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <CLAY>. Each time any player (including you) uses the __Pig Market__ accumulation space, you immediately get 2 <CLAY>.": "当你打出本卡牌时，你立刻获得1<CLAY>。每当任何玩家__(包括你)__使用__“猪市”__累积格，你立刻获得2<CLAY>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <CLAY>. You can use <CLAY> instead of <WOOD> to build fences.": "当你打出本卡牌时，立即获得1<CLAY>。当你建造栅栏时，可以支付<WOOD>或<CLAY>__(支付时可以混搭)__。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD> for each completed round left to play. At any time, you can exchange 1 <SHEEP> plus 1 <PIG> for 1 <CATTLE>.": "当你打出本卡牌时，距离游戏结束每有1个未进行的完整轮次，立即获得1<FOOD>。在任何时候，你可以用1<SHEEP>加上1<PIG>交换1<CATTLE>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>.": "当你打出本卡牌时，你立刻获得1<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>. Each time after you use an animal accumulation space with your 1st/2nd/3rd/4th/5th person, you get 1/1/2/2/3 <WOOD>.": "当你打出本卡牌时，你立即获得1<FOOD>。你每次用自己的第1个/第2个/第3个/第4个/第5个家庭成员使用动物累积格后，你获得1/1/2/2/3<WOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>. Each time you renovate, you can also build a stable without paying <WOOD>.": "当你打出本卡牌时，立即获得1<FOOD>。你每次翻新时，还可以不支付<WOOD>建造一个畜棚。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>. Each time you use the __Day Laborer__ action space, you can exchange 1 building resource for another building resource.": "当你打出本卡牌时，立即获得1<FOOD>。你每次使用__“临时工”__行动格后，你可以用1个建造资源交换1个不同的建造资源。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>. For each <VEGETABLE> you take from a field in the field phase of a harvest, you also get 1 <FOOD>.": "当你打出本卡牌时，你立刻获得1<FOOD>。在收成的收割步骤中，你每从农田拿取1<VEGETABLE>，你还获得1<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>. For each occupation you play, you get an additional __Bake Bread__ action.": "当你打出本卡牌时，立即获得1<FOOD>。你每打出一张职业卡牌，可以额外执行一次__“烤面包”__行动。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN> and, at the start of this returning home phase, an amount of <FOOD> equal to the number of occupied Round 1-14 action spaces.": "当你打出本卡牌时，立即获得1<GRAIN>，且在本轮的回家阶段开始时，获得与被占据的行动格卡牌数量相等的<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN> for every 2 completed rounds.": "当你打出本卡牌时，每有2个已完成的轮次，你立即获得1<GRAIN>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN>. At the end of each harvest, you can buy exactly 1 <VEGETABLE> for 2 <FOOD>.": "当你打出本卡牌时，立即获得1<GRAIN>。在每次收成结束时，你可以用2<FOOD>购买正好1<VEGETABLE>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN>. Each time you get a __Minor Improvement__ action, you can take a __Bake Bread__ action instead.": "当你打出本卡牌时，立即获得1<GRAIN>。你每次获得__“次要发展”__行动时，你可以改为执行__“烤面包”__行动。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN>. Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you get 1 additional <GRAIN>.": "当你打出本卡牌时，立即获得1<GRAIN>。你每次使用__“谷物种子”__行动格时，你额外获得1<GRAIN>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN>. In the field phase of each harvest, you can harvest 1 additional <GRAIN> from each of your grain fields.": "当你打出本卡牌时，立即获得1<GRAIN>。在每次收成的收割步骤中，你可以从你的每个谷物农田上额外收获1<GRAIN>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN>. This card can hold 1 animal of any type for each <GRAIN> in your supply.": "当你打出本卡牌时，立即获得1<GRAIN>。你供应堆中的每个<GRAIN>可以容纳1个任意种类的动物。__(这些动物算作圈养在你农场内)__。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <PIG>. You can hold 1 <PIG> on each of your unplanted field tiles.": "当你打出本卡牌时，你立即获得1<PIG>。你的每个未播种的农田板块都能容纳1<PIG>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <PIG>. Your <PIG> breed at the end of round 12 (if there is room for the new <PIG>).": "当你打出本卡牌时，立即获得1<PIG>。你的<PIG>将在第12轮结束时繁殖一次__(如果当时你有空间容纳新的<PIG>)__。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <REED> and 1 <FOOD>. At any time, you can turn 1 <REED> into 2 <FOOD>.": "当你打出本卡牌时，你立即获得1<REED>和1<FOOD>。在任何时候，你可以将1<REED>转化成2<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <SHEEP>. In the feeding phase of each harvest, you can exchange exactly 1 <VEGETABLE> for 1 animal of a type you already have.": "当你出本卡牌时，立即获得1<SHEEP>。在每次收成的供养步骤中，你可以用正好1<VEGETABLE>交换任意1个你已拥有种类的动物。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <SHEEP>. You can keep 1 <SHEEP> on this card for each occupation in front of you.": "当你打出本卡牌时，你立刻获得1<SHEEP>。你可以在你面前的每张职业卡牌上各容纳1<SHEEP>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <STONE>. You can build any of the major improvements in the bottom row of the supply board even when taking a __Minor Improvement__ action.": "当你打出本卡牌时，你立即获得1<STONE>。你在执行__“次要发展”__行动时，可以建造供应堆板块底下一行的任意主要发展。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> and 1 <CLAY>. During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each pasture you have holding the maximum number of animals.": "当你打出本卡牌时，你立刻获得1<WOOD>和1<CLAY>。游戏结束计分时，你拥有几个容纳最多动物的牧场，就获得多少奖励<SCORE>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> and 1 <CLAY>. Each time after you renovate, you get a number of <WOOD> equal to the number of people you placed that round.": "当你出本卡牌时，立即获得1<WOOD>和1<CLAY>。在你每次翻新后，你获得等于你该轮放置了的家庭成员数量的<WOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> and 1 <REED>. Each time you decline a __Minor/Major Improvement__ action, you get 1 <FOOD>/<VEGETABLE> instead.": "当你打出本卡牌时，你立刻获得1<WOOD>和1<REED>。每当你拒绝一个__“次要/主要发展”__行动时，你改为获得1<FOOD>/<VEGETABLE>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> and 1 <REED>. Each time you pay an occupation cost, you can use <FOOD> from the __Traveling Players__ accumulation space.": "当你打出本卡牌时，你立刻获得1<WOOD> 和1<REED> 。每当你支付职业花费时，你可以使用__“卖艺”__累积格上的<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> and 2 <CLAY>. Each time after you use __Grain Seeds__ or __Vegetable Seeds__ action space, you get 1 <CLAY>.": "当你打出本卡牌时，立即获得1<WOOD>和2<CLAY>。你每次使用__“谷物种子”__或__“蔬菜种子”__行动格后，获得1<CLAY>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> for each improvement in front of you.": "当你打出本卡牌时，你面前每有一个发展，你立刻获得1<WOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD>. After each work phase, if you have more <STONE> than <CLAY> in your supply, you get 1 <WOOD>.": "当你打出本卡牌时，你立刻获得1<WOOD>。在每个工作阶段结束后，如果你供应堆中的<STONE>比<CLAY>更多，你获得1<WOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD>. Each time after you use the __Grain Utilization__ or __Cultivation__ action space, you get 2 <FOOD>.": "当你打出本卡牌时，你立即获得1<WOOD>。你每次使用__“播种”__行动的行动格后，你获得2<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD>. Each time you play an occupation after this one, you get 1 <WOOD> for each <FOOD> paid as occupation cost.": "当你打出本卡牌时，立即获得1<WOOD>。在打出本卡牌后，你每次打出职业卡牌时，每支付1个作为职业花费的<FOOD>，你获得1<WOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD>. In the field phase of each harvest, you can use this card to exchange exactly 1 <WOOD> and 1 <FOOD> for 1 bonus <SCORE>.": "当你打出本卡牌时，立即获得1<WOOD>。在每次收成的收割步骤中，你可以使用本卡牌来用正好1<WOOD>和1<FOOD>交换1点奖励<SCORE>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 bonus <SCORE> for each complete round left to play. You may no longer renovate your house.": "当你打出本卡牌时，距离游戏结束每有1个未进行的完整轮次，立即获得1点奖励<SCORE>。直到游戏结束之前，你都无法翻新房屋。",
    "When you play this card, you immediately get 1 building resource of your choice and, once all people have been placed this round, you can place a person from your supply.": "当你打出本卡牌时，你立即获得任意1个建造资源，并且在本轮所有家庭成员都放置完毕后，你可以从你的供应堆放置一个家庭成员。",
    "When you play this card, you immediately get 1 good of each of the following types, if you have at least 2 of that good in your supply already: <FOOD>, <GRAIN>, <VEGETABLE>, <REED>, <WOOD>.": "当你打出本卡牌时，如果你的供应堆中有至少2个以下种类的货物，你可以立刻获得1个该类货物：<FOOD>、<GRAIN>、<VEGETABLE>、<REED>、<WOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <CATTLE>.": "当你打出本卡牌时，立即获得2<CATTLE>。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <CLAY>. At any time, but only once per round, you can buy 2 <CLAY> for 2 <FOOD>.": "当你打出本卡牌时，你立即获得2<CLAY>。在任何时候但每轮仅限一次，你可以用2<FOOD>购买2<CLAY>。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <CLAY>. At any time, you can turn <CLAY> into <STONE>: you get 1 <STONE> for 2 <CLAY>, and 2 <STONE> for 3 <CLAY>.": "当你打出本卡牌时，立即获得2<CLAY>。在任何时候，你可以将2/3<CLAY>转化成1/2<STONE>。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <FOOD>. Each time after you take an unconditional __Sow__ action, you get 1 <FOOD> for each stable you have.": "当你打出本卡牌时，你立刻获得2<FOOD>。每当你执行一个无条件的__“播种”__行动后，你获得等于你拥有的畜棚数量的<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <FOOD>. Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space, you can also take a __Bake Bread__ action.": "当你打出本卡牌时，立即获得2<FOOD>。你每次使用__“犁田”__或__“耕种”__行动格时，你还可以执行1次__“烤面包”__行动 。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <FOOD>. In the feeding phase of each harvest, you can turn 2/3/4 <GRAIN> into 3/6/9 <FOOD>.": "当你打出本卡牌时，你立即获得2<FOOD>。在每次收成的供养步骤中，你可以将2/3/4<GRAIN>转换成3/6/9<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <STONE>. Each time another player renovates to stone or builds a stone room, you get 1 <STONE>.": "当你打出本卡牌时，你立即获得2<STONE>。每有其他玩家翻新到石造或建造石造房间时，你获得1<STONE>。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <WOOD>. Each improvement costs you up to 2 <WOOD> less, if you pay 1 <FOOD> instead.": "当你打出本卡牌时，你立即获得2<WOOD>。对于每个发展的花费，你可以支付1<FOOD>来少支付最多2<WOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <WOOD>. Each time before another player takes at least 5 <WOOD> from an accumulation space, they must first pay you 1 <FOOD>.": "当你打出本卡牌时，你立刻获得2<WOOD>。每当其他玩家从一个累积格上拿取至少5<WOOD>前，他们必须先支付给你1<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 3 <CLAY>. Immediately after, you can renovate without paying any building resources.": "当你打出本卡牌时，你立即获得3<CLAY>。然后，你可以立即翻新，无需支付建造资源。",
    "When you play this card, you immediately get 3 <FOOD>. For each <VEGETABLE> you get from your fields during the field phase of the harvest, you get 1 additional <FOOD>.": "当你打出本卡牌时，立即获得3<FOOD>。你在收成的收割步骤中，从你的农田里每获得1<VEGETABLE>，还获得1<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 5 <FOOD>. At the end of each round that does not end with a harvest, you must pay 1 <FOOD>, or else take a <BEGGING> marker.": "当你打出本卡牌时，你立刻获得5<FOOD>。在每个不以收成结束的轮次结束时，你必须支付1<FOOD>，或者拿取1<BEGGING>标志。",
    "When you play this card, you immediately get 5 <FOOD>. Each time before you get a __Bake Bread__ action, you can build the __Clay Oven__ or __stone Oven__ major improvement.": "当你打出本卡牌时，立即获得5<FOOD>。你每次获得__“烤面包”__行动前，你可以建造__“砖土烤炉”__或__“石造烤炉”__主要发展。",
    "When you play this card, you immediately get 6 <FOOD>. You may no longer use the action spaces of rounds 12 to 14.": "当你打出本卡牌时，你立即获得6<FOOD>。你将无法使用第12轮至14轮的行动格。",
    "When you play this card, you immediately get a __Major Improvement__ action to build a Fireplace. Each time you use the __Hollow__ accumulation space, you also get 1 <FOOD>.": "当你打出本卡牌时，你立刻获得一个用于建造火炉的__“主要发展”__行动。每当你使用__“泥坑”__累积格时，你还获得1<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get your choice of 1 <WOOD> or 1 <GRAIN>. Instead of just 1 animal total, you can keep any 1 animal in each room of your house.": "当你打出本卡牌时，你立即选择获得1<WOOD>或1<GRAIN>。<br>将全部房间仅限一只宠物改为你可以在每个房间放置1只任意种类的动物作为宠物。",
    "When you play this card, you must immediately take 1 <BEGGING> marker. At the start of each harvest, you can play 1 occupation without paying an occupation cost.": "当你打出本卡牌时，你必须立即拿取1<BEGGING>标志。在每次收成开始时，你可以打出1张职业卡牌，且无需支付职业花费。",
    "When you play this card, you must skip the next harvest. (You also do not have to feed your family that harvest.)": "当你打出本卡牌时，你必须跳过下次收成__(且在该收成中你无需供养你的家庭成员)__。",
    "When you play this card, you remove exactly 3 <STABLE> in your supply from play to build a pasture covering 2 farmyard spaces. You only need to pay a total of 2 <WOOD> for fences": "当你打出本卡牌时，将你供应堆中正好3<STABLE>从游戏中移除，来建造一个覆盖2个农场格子的牧场。你只需要为这些栅栏支付总计2<WOOD>。",
    "When you renovate to stone, you can place up to 1 <WOOD> from your supply in each of your rooms. During scoring, each such <WOOD> is worth 1 bonus <SCORE>.": "当你翻新至石造时，你可以从你的供应堆拿取<WOOD>，在你的每个房间上放置最多1<WOOD>。游戏结束计分时，每个此类<WOOD>价值1点奖励<SCORE>。",
    "Whenever you obtain animals, you must immediately accomodate them in your farm, otherwise they will be discarded (or cooked if you have the proper improvement.)": "每当你获得动物时，你必须立即把它们圈养在你的农场版图上，否则他们就会被丢弃(或者如果你有合适的发展卡牌可以将它们烹饪成食物。)",
    "Where are all the cards?": "所有卡牌在哪里？",
    "Whisky Distiller": "威士忌制酒师",
    "Wholesale Market": "批发市场",
    "Wholesaler": "批发商",
    "Wild Greens": "野生绿植",
    "Wild boar": "野猪",
    "Wildlife Reserve": "禁猎区",
    "Winnowing Fan": "簸箕",
    "Winter Caretaker": "冬季看管员",
    "Wish for Children": "希望增加家庭成员",
    "Witches' Dance Floor": "女巫的舞池",
    "Wolf": "狼",
    "Wood Barterer": "木材贩子",
    "Wood Carrier": "背木工",
    "Wood Cart": "木材车",
    "Wood Collector": "木材收集者",
    "Wood Cutter": "伐木工",
    "Wood Expert": "木材专家",
    "Wood Field": "木田",
    "Wood Harvester": "木材收成者",
    "Wood Palisades": "木栅栏",
    "Wood Pile": "木柴堆",
    "Wood Rake": "木耙",
    "Wood Saw": "长伐木锯",
    "Wood Slide Hammer": "木制滑锤",
    "Wood Worker": "木材工人",
    "Wood Workshop": "木材工坊",
    "Wood in Your Supply >= Current Round": "你供应堆的木材≥目前的轮数",
    "Wood rooms cost you 2 <WOOD> less. Your 3rd and 4th stable each cost you 1 <WOOD> less. Your 13th to 15th fence each cost you nothing.": "木造房间少花费你2<WOOD>。你的第3和第4个畜棚都少花费你1<WOOD>。你的第13到第15个栅栏都无需任何花费。",
    "Wood rooms now cost you 1 <REED>, and additionally 5 <WOOD> through round 5, 4 <WOOD>  in rounds 6 and 7, and 3 <WOOD>  in round 8 and later.": "从现在起，在第1到5轮中/第6和7轮中/第8轮及之后，木造房间的花费为1<REED>以及5/4/3<WOOD>。",
    "Woodcraft": "木工技术",
    "Wooden House": "木造房屋",
    "Wooden Hut Extender": "木屋扩充",
    "Wooden Shed": "木棚",
    "Wooden Whey Bucket": "木制乳清桶",
    "Wooden rooms only cost you 2 <WOOD> and 2 <REED> each.": "每个木造房间只需花费2<WOOD>和2<REED>。",
    "Wool Blankets": "羊毛毯",
    "Woolgrower": "畜羊者",
    "Work Certificate": "工作证",
    "Work Permit": "工作许可",
    "Working Gloves": "工作手套",
    "Workshop Assistant": "工坊助手",
    "Writing Boards": "书写板",
    "Writing Chamber": "写作室",
    "Writing Desk": "写字台",
    "You": "你",
    "You are allowed to fence a stable or divide an existing pasture in several smaller ones by building fences on the fence spaces inside the pasture.": "你可以在用栅栏将一个畜棚围住，获奖以恶搞现有的牧场通过在内部建造栅栏，分隔出数个小牧场。",
    "You are cooking your animals": "你正在烹饪你的动物",
    "You are not allowed to renovate your house twice in a single action.": "你一次行动中不能翻新房屋2次。",
    "You can build 1 major improvement": "你可以建造1个主要发展",
    "You can build any number of fences, paying 1 wood for each new fence you build.": "你可以建造任意数量的栅栏，每建造一个新栅栏，你支付1个木材。",
    "You can build as many rooms and/or stables as you want. You are allowed to only build rooms or only build stables.": "你可以建造任意数量的房间和/或畜棚。你可以只建造房间或只建造畜棚。",
    "You can build the Joinery when taking a __Minor Improvement__ action. If you use the Joinery (or an upgrade thereof) during the harvest, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 field.": "你执行__“次要发展”__行动时，可以建造木工坊。如果你在收成期间使用木工坊或其升级，你可以支付1<FOOD>来犁1块田。",
    "You can build the __Joinery__ and __Well__ major improvement even when taking a __Minor Improvement__ action, or you can build both with a single __Major Improvement__ action.": "你执行__“次要发展”__行动时，可以建造__“木工坊”__和__“井”__主要发展，或在1次__“主要发展”__行动中同时建造__“木工坊”__和__“井”__。",
    "You can build the major improvements __Joinery__, __Pottery__, and __Basketmaker's Workshop__ even when taking a __Minor Improvement__ action. They each cost you 1 <STONE> less.": "你执行“次要发展”行动时，可以建造__“木工坊”__、__“陶器工坊”__和__“制篮工坊”__主要发展。它们的每个的花费减少1<STONE>。",
    "You can consider the __Lessons__ action spaces not occupied. You can replace each <FOOD> that an occupation costs with <WOOD>.": "你可以将__“职业训练”__行动格视为未被占据。你可以用<WOOD>代替职业花费中的<FOOD>。",
    "You can either build 1 major improvement or play 1 minor improvement": "你可以建造1个主要发展，或打出1张次要发展",
    "You can hold 1 additional animal in each pasture without a stable. Each time you sow in a field, you can place 1 additional crop of the respective type in that field.": "你可以在每个没有畜棚的牧场中额外容纳1个动物。每当你在1块农田播种，你可以在该农田额外放置1个对应作物。",
    "You can immediately build a <BAKE>-improvement by paying its cost. Each time another player uses the __Grain Seeds__ action space, you can take a __Bake Bread__ action.": "你可以支付一个<BAKE>发展的花费，立即建造该发展。每当其他玩家使用__“谷物种子”__行动格时，你可以执行1次__“烤面包”__行动。",
    "You can immediately build a stable at no cost, but only if you place it in a pasture covering exactly 1 farmyard space.": "你可以立即免费建造一个畜棚，但前提是你把它放置在一个正好覆盖1个农场格子的牧场上。",
    "You can immediately build up to 3 stables at no cost. (You must pay the cost of this card though.)": "你可以立即免费建造最多3个畜棚。__(但你必须支付本卡牌的花费。)__",
    "You can immediately choose to either get 1 <REED> or exchange 1 <REED> for 1 <CATTLE>.": "你可以立刻选择获得1<REED>或者用1<REED>交换1<CATTLE>。",
    "You can immediately plow 1 field such that it completes a \"zigzag\" pattern.": "你可以立即犁1块能完成“之”字形图案的田：<br><FIELD><FIELD><EMPTY><br><EMPTY><FIELD><FIELD>",
    "You can immediately sow in exactly 1 field.": "你可以立即在正好1个农田上播种。",
    "You can immediately take a __Build Fences__ action, during which you do not have to pay <WOOD> for fences that you build next to field tiles.": "你可以立即进行1个 __“建造栅栏” __行动，如果建造的是农田板块边的栅栏，你无需支付该栅栏的<WOOD> 。",
    "You can immediately take a __Renovation__ action.": "你可以立即执行1个__“翻新”__行动。",
    "You can keep 1 <SHEEP> on this card for each occupation card in front of you (including this one), unless it is already able to hold animals.": "你面前的每张职业卡牌__(包括本卡牌)__上可以容纳1<SHEEP>，除非其已经能够容纳动物。",
    "You can keep 1 additional animal (of the same type) in each of your unfenced stables, and 2 additional animals (of the same type) in each pasture with stable.": "你可以在自己的每个牧场外畜棚中额外安置1个__(相同种类的)__动物，并在每个有畜棚的牧场中额外安置2个__(相同种类的)__动物。",
    "You can keep 2 sheep on the border between each pair of orthogonally adjacent rooms.": "你可以在每对竖直或水平相邻的房间中间的边线处容纳2<SHEEP>。",
    "You can no longer play this card when any player (including you) has 5 or more cards in front of them.": "当任意玩家__(包括你自己)__面前有5张或更多卡牌时，你无法再打出本卡牌。",
    "You can only build fences if you renovate first. You are not allowed to renovate twice in a single action.": "你必须先翻新才能再修建栅栏。你一次行动中不能连续翻新房屋2次。",
    "You can only build one stable per farmyard space.": "你只能在一个农场格子上建造一个畜棚。",
    "You can only plant <STONE> on this card. Plant as though it were 3 fields, but it is considered 1 field. Sow and harvest <STONE> on this card as you would vegetables.": "你可以将本卡牌当做3个只能种植<STONE>的农田，但只能视为1个农田。在本卡牌上，<STONE>能像蔬菜一样被播种和收成。",
    "You can only play this card if there are more complete rounds left to play than you have unused farmyard spaces.": "只有在剩余完整轮次数大于你拥有的未使用农场格子数时，你才可以打出本卡牌。",
    "You can only play this card if you have at least as many pasture spaces as the number of completed rounds. If you do, you get a number of <FOOD> equal to the current round.": "你只能在拥有至少等于已完成轮次数的牧场格子时打出本卡牌。如果你这么做，你获得等于目前轮数的<FOOD>。",
    "You can only play this card if you have less than 7 <SHEEP>. Once this game, when you have 7 <SHEEP> on your farm, you immediately get 3 bonus <SCORE> and 2 <FOOD>.": "你只能在你拥有少于7<SHEEP>时打出本卡牌。本局游戏限一次，当你的农场上拥有7<SHEEP>时，你立刻获得3点奖励<SCORE>和2<FOOD>。",
    "You can only use this action space to grow your family if you currently have more rooms than people, regardless of whether these people are still at home or on action spaces.": "你只能在房间数大于家庭成员数时才能使用此行动格，家庭成员所处位置无关。",
    "You can place a(nother) person on the first non-accumulating action space used in each work phase, if there is only 1 person, including newborns, on that space. (There can never be two people on __Meeting Place__.)": "在每个工作阶段，你都可以在第一个由任意玩家__(包括你自己)__使用的非累积行动格中放置一个(不同的)家庭成员，只要该格中只有一个家庭成员。__(“广场”中永远不能有2个家庭成员。)__",
    "You can place exactly two people immediately after one another if at least one of them uses the __Sheep Market__, __Pig Market__, or __Cattle Market__ accumulation space.": "你可以连续放置正好2名家庭成员执行行动，但其中至少1人使用__“羊市”__、__“猪市”__或__“牛市”__累积格。",
    "You can plant <WOOD> on this card as though it were 2 fields, but it is considered 1 field. Sow and harvest <WOOD> on this card as you would <GRAIN>.": "你可以将本卡牌当做2个只能种植<WOOD>的农田，但只视为1个农田。在本卡牌上，<WOOD>能像<GRAIN>一样被播种和收成。",
    "You can play exactly one minor improvement from your hand": "你可以从手牌中打出正好一张次要发展",
    "You can play this card at the start of the work phase of round 1 without placing a person. (This card has no effect other than counting as a played occupation.)": "在第1轮的工作阶段开始时，你可以打出本卡牌，无需放置家庭成员。<br>__(本卡牌没有效果，仅算作一张打出的职业卡牌。)__",
    "You can plow one field": "你可以犁一块田",
    "You can plow one field and then immediately sow grain or vegetables in all of your empty fields, including the one you just plowed": "你可以犁一块田然后立即在你所有的闲置农田上播种谷物或蔬菜，包括刚才犁的新农田",
    "You can renovate your wooden house directly to stone without renovating it to clay first.": "当你翻新时，可以直接将木造房间翻新为石造房间，无需先将其翻新为砖土房间。",
    "You can sow crops in pastures covering 1 or 2 farmyard spaces. If you do, these pastures are also considered fields and hold 1 and 2 animals less, respectively.": "你可以在覆盖1或2个农场格子的牧场中播种作物。如果你这么做，这些牧场也视为农田，且分别少容纳1或2个动物。",
    "You can use an action space providing both stone and a different building resource even if it is occupied by another player. Stone rooms cost you 2 <STONE> less each.": "你可以使用一个提供石材和另一种建造资源的行动格，即使该格已被其他玩家占据。每个石造房间少花费你2<STONE>。",
    "You can use any __Wish for Children__ action space even if it is occupied by one other player's person.": "你可以使用任何一个__“增加家庭成员”__行动格，即便该格上已有其他玩家的家庭成员。",
    "You can use any __Wish for Children__ action space, even if it is occupied by another player's person.": "你可以使用任何一个__“增加家庭成员”__行动格，即使该格上已有其他玩家的家庭成员。",
    "You can use the __Urgent Wish for Children__ action space (from round 12-13) even if it is occupied by the first person another player placed.": "你可以使用__“渴望增加家庭成员”__行动格__(在第12或13轮中出现)__，即使该行动格已经被其他玩家在该轮放置的第一名家庭成员占据。",
    "You can use the action space on round space 13 even if it is occupied by one or more people of the players to your immediate left and right.": "你可以使用第13轮的轮次格上的行动格，即使它被你相邻左边和右边玩家的一个或更多家庭成员占据。",
    "You cannot place a person here": "你无法在此处放置家庭成员",
    "You cannot use Farm Hand right now.": "你目前不能使用“雇农”。",
    "You do not have any stables left in reserve for Farm Hand.": "你的供应堆中没有畜棚来用于“雇农”。",
    "You do not have enough %s": "你没有足够的%s",
    "You do not have enough stables in your reserve. Remaining stables: %s": "你的供应堆中没有足够的畜棚。剩余畜棚：%s",
    "You do not need to pay wood for fences that you build on the edge of your farmyard board.": "你无需为你建造在自己农场版图边界上的栅栏支付<WOOD>。",
    "You get 2 <FOOD> and 1 <GRAIN>, which you must sow immediately.": "你获得2<FOOD>和1个必须立即播种的<GRAIN>。",
    "You have already used Farm Hand this game.": "本局游戏你已经用过“雇农”。",
    "You immediately get 1 <CATTLE>. (Effectively, you are exchanging 1 <SHEEP> for 1 <CATTLE>.)": "你立即获得1<CATTLE>。(此卡牌效果等同于用1<SHEEP>交换1<CATTLE>。)",
    "You immediately get 1 <CLAY> for each clay room and for each major improvement you have.": "你每有1个砖土房间或1个主要发展，立即获得1<CLAY>。",
    "You immediately get 1 <CLAY> for each planted field you have.": "你立即获得等同于你已种植农田数量的<CLAY>。",
    "You immediately get 1 <CLAY> for every 2 <CLAY> you already have in your supply.": "你的供应堆每有2<CLAY>，立即获得1<CLAY>。",
    "You immediately get 1 <FOOD> for each grain field you have and 1 <GRAIN> for each vegetable field you have.": "你每拥有一块<GRAIN>农田，你立即获得1<FOOD>。并且你每拥有一块<VEGETABLE>农田，你立即获得1<GRAIN>。",
    "You immediately get 1 <GRAIN> and 1 <VEGETABLE>.": "你立即获得1<GRAIN>和1<VEGETABLE>。",
    "You immediately get 1 <GRAIN>. Each time you build fences, stables, and rooms, or renovate your house, you can replace up to 2 building resources of any type with 1 <GRAIN> each.": "你立即获得1<GRAIN>。你每次建造栅栏、畜棚、房间或翻新你的房屋时，你可以用<GRAIN>代替最多2个任意种类的建造资源，每个<GRAIN>可代替1个建造资源。",
    "You immediately get 1 <PIG> and 1 <CATTLE>. (effectively, you are exchanging 2 <SHEEP> for 1 <PIG> and 1 <CATTLE>.)": "你立即获得1<PIG>和1<CATTLE>。__(此卡牌效果等同于用2<SHEEP>交换1<PIG>和1<CATTLE>。)__",
    "You immediately get 1 <STONE>. As long as you live in a wooden house with exactly 2 rooms, actions spaces—excluding Meeting Place—are not considered occupied for you.": "你立刻获得1个<STONE>。只要你住在有正好2个房间的木造房屋里，除了广场外的行动格对你而言视为未被占据。",
    "You immediately get 1 <VEGETABLE>. (Effectively, you are buying 1 <VEGETABLE> for 2 <FOOD>.)": "你立即获得1<VEGETABLE> 。__(此卡牌效果等同于用2<FOOD>购买1<VEGETABLE>。)__",
    "You immediately get 1 <VEGETABLE>. (Effectively, you are exchanging 1 <GRAIN> for 1 <VEGETABLE>).": "你立即获得1<VEGETABLE>。__(此卡牌效果等同用1<GRAIN>交换1<VEGETABLE>。)__",
    "You immediately get 1 <WOOD> for each occupation you have in front of you.": "你面前每有1张职业卡牌，你立即获得1<WOOD>。",
    "You immediately get 1 <WOOD> for each room you have. If you have more rooms than people, you get 1 additional <WOOD>.": "你每拥有一个房间，你立即获得1<WOOD>。如果你拥有比家庭成员更多的房间，你额外获得1<WOOD>。",
    "You immediately get 1 <WOOD>. Additionally, place 1 <WOOD> on each of the next round spaces, up to the number of fences you built. At the start of these rounds, you get the <WOOD>.": "你立刻获得1<WOOD>。此外，在后续的不超过你建造栅栏数量的轮次格中各放置1<WOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<WOOD>。",
    "You immediately get 1 <WOOD>. After each round that does not end with a harvest, you can breed exactly one type of animal. (This is not considered a breeding phase.)": "你立即获得1<WOOD>。每个不以收成结束的轮次结束后，你可以使正好1种动物进行繁殖。__(这不视为繁殖步骤)__。",
    "You immediately get 1 building resource of each type of which you have 4 or more resources in your supply already.": "你立即获得自己供应堆中已有至少4个的每种建造资源各1个。",
    "You immediately get 2 <FOOD> and 1 additional <FOOD> for each major improvement you have from the bottom row of the supply board.": "你立即获得2<FOOD>，且你每有一个在供应版图最底下一行中的主要发展，额外获得1<FOOD>。",
    "You immediately get 2 <FOOD>. You must immediately place a person from your supply. If you do, in the next returning home phase, you must remove that person from play.": "你立刻获得2<FOOD>。你必须立刻从你的供应堆中放置1个家庭成员。如果你这么做，在下个回家阶段，你必须将该家庭成员从游戏中移除。",
    "You immediately get 2 <WOOD> and 2 <STONE>. During scoring, you get 1 negative point for each <WOOD> and each <STONE> in your supply. You can no longer discard <WOOD> or <STONE>.": "你立即获得2<WOOD>和2<STONE>。游戏结束计分时，你的供应堆中每有一个<WOOD>，获得-1分，并且你的供应堆中每有一个<STONE>，获得-1分。你不能再丢弃<WOOD>和<STONE>。",
    "You immediately get 4 <FOOD>. (Effectively, you are turning 1 <GRAIN> into 4 <FOOD>.)": "你立即获得4<FOOD>。__(此卡牌效果等同于将1<GRAIN>转化为4<FOOD>。)__",
    "You immediately get 5 <CLAY> and a __Renovation__ action. If you take the action, you must pay the renovation cost.": "你立刻获得5<CLAY>和一个__“翻新”__行动。如果你执行该行动，你必须支付翻新费用。",
    "You immediately get a number of <STONE> equal to the number of people you have.": "你立刻获得等于你拥有的家庭成员数量的<STONE>。",
    "You immediately get a number of <WOOD> equal to the number of <STONE> in your supply.": "你立即获得等同于你供应堆中<STONE>数量的<WOOD>。",
    "You immediately get a number of <WOOD> equal to the number of people you have on accumulation spaces.": "你立即获得等于你在累积格上的家庭成员数量的<WOOD>。",
    "You immediately get your choice of 3 <FOOD>, or 1 <FOOD> for each sheep you have. (Keep the sheep.)": "你立即选择获得3<FOOD>或获得与你拥有的羊数量相同的<FOOD>__(保留羊)__。",
    "You may bake bread": "你可以烤面包",
    "You may choose a field to harvest completely (Scythe)": "你可以选择一块农田来收获其中所有作物(“长柄镰刀”)",
    "You may choose fields to put additional crops in (Cow Patty)": "你可以选择农田来额外放置作物(“牛粪饼”)",
    "You may choose fields to put additional crops in (Tinsmith Master)": "你可以选择农田来额外放置作物(“锡匠大师”)",
    "You may choose grain fields not to harvest (Grain Thief)": "你可以选择不收获的谷物农田(“谷物窃贼”)",
    "You may discard grain from one of your fields (Thunderbolt)": "你可以从你的一块农田上丢弃谷物(“雷电”)",
    "You may exchange resources": "你可以交换资源",
    "You may exchange resources before feeding your family": "在供养你的家庭之前，你可以交换资源",
    "You may exchange up to 4 building resources": "你可以交换最多4个建造资源",
    "You may harvest additional good (Stable Manure)": "你可以额外收成货物(“厩肥”)",
    "You may harvest additional grain (Scythe worker)": "你可以额外收获谷物(“小麦收割工”)",
    "You may move your person from Archway to another action space": "你可以将你的家庭成员从“拱门”移动到另一个行动格",
    "You may move your person from Farmland to another action space (Straw Hat)": "你可以将其家庭成员从“犁田”移动到另一个行动格(“草帽”)",
    "You may not skip the family growth only to play a minor improvement.": "你不能不执行家庭增长，只为了打出次要发展卡牌使用此格。",
    "You may notice this section is adapted to be tablet/mobile-friendly (less wide than real components). It is publisher-approved and affected cards will be adapted or omitted.": "你也许会注意到，此部分已调整为适合平板电脑和移动设备使用(比实际组件窄)。这经过出版商批准，受影响的卡牌将被调整或省略。",
    "You may only build a major improvement if you renovate first.": "你必须先翻新才能再建造一个主要发展。",
    "You may only build a major improvement or play a minor improvement if you renovate first.": "你必须先翻新才能建造一个主要发展或打出一张次要发展卡牌。",
    "You may place stables on action spaces (Lazybones)": "你可以在行动格上放置畜棚(“懒骨头”)",
    "You may return a farmer to your home (Sheep Inspector)": "你可以将一名家庭成员放回你的家中(“绵羊检查员”)",
    "You may return one built stable to your supply (Sample Stable Maker)": "你可以归还一个已建造的畜棚到你的供应堆(“简易畜棚制造者”)",
    "You may return stables to your supply (Lumber Pile)": "你可以将畜棚归还到你的供应堆中(“木材堆”)",
    "You may return the Farm Hand stable to your supply (Sample Stable Maker)": "你可以归还“雇农”畜棚到你的供应堆(“简易畜棚制造者”)",
    "You may return up to 2 more stables to your supply (Lumber Pile)": "你可以将最多2个畜棚归还到你的供应堆中(“木材堆”)",
    "You may return up to 3 stables to your supply (Lumber Pile)": "你可以将最多3个畜棚归还到你的供应堆中(“木材堆”)",
    "You may take 1<VEGETABLE> from one of your fields (Lifting machine)": "你可以从其1个农田上拿取1<VEGETABLE>(“起重机”)",
    "You may take one vegetable field (Asparagus knife)": "你可以从农田上拿取一个蔬菜(“芦笋削皮刀”)",
    "You must bake bread": "你必须烤面包",
    "You must choose a place for the Farm Hand stable.": "你必须为“雇农”畜棚选择一个地点。",
    "You must reorganize your animals inside your pastures, rooms and stables": "你必须在你的牧场、房间和畜棚中重新安置你的动物",
    "You no longer need <REED> to renovate or build a room.": "翻新或建造房间时你不再需要<REED>。",
    "You only require 1 <SHEEP> to breed sheep during the breeding phase of a harvest. This card can hold 1 <SHEEP>.": "在收成的繁殖步骤期间，你只需要1<SHEEP>来繁殖<SHEEP>。本卡牌可以容纳1<SHEEP>。",
    "You selected too many stables.": "你选择了太多畜棚。",
    "Young Animal Market": "幼畜市场",
    "Young Farmer": "年幼农夫",
    "Your Person on Day Laborer": "你的家庭成员在临时工上",
    "Your board": "你的农场版图",
    "Your hand": "你的手牌",
    "Your pastures of size 1 can hold up to 3 animals of the same type. (With a stable, they can hold up to 6 animals of the same type.)": "你的大小为1的牧场可以容纳最多3个相同种类的动物。__(如有畜棚，其可以容纳最多6个相同种类的动物。)__",
    "Zigzag Harrow": "之字形耙",
    "[Anytime]": "[在任何时候：]",
    "[Bake bread]": "[烤面包]",
    "[Build 1 major improvement or play 1 minor improvement]": "[1张主要发展<br>或<br>1张次要发展]",
    "[Build 1 major improvement]": "[1张主要发展]",
    "[Build fences]": "[建造栅栏]",
    "[Build rooms]": "[建造房间]",
    "[Harvest]": "[收成：]",
    "[Pay 1]": "[支付1]",
    "[Pay 2]": "[支付2]",
    "[Pay] 1<FOOD>*": "[支付]1<FOOD>*",
    "[Pay] 2<FOOD>": "[支付]2<FOOD>",
    "[Pay] 2<FOOD>*": "[支付]2<FOOD>*",
    "[Plow a field]": "[犁1块田]",
    "[Put 1 <FOOD> on the 5 next turns. At the start of each turn, collect the <FOOD>]": "[在接下来5轮的轮次格上各放置1<FOOD>。在这些轮开始时，你从该轮格子上拿取放置的<FOOD>]",
    "[Renovation]": "[1次翻新]",
    "[Scoring]": "[计分：]",
    "[Sow]": "[播种]",
    "[When you build it, you can Bake immediatly]": "[当你建造这个主要发展时，可以立即执行一次“烤面包”行动。]",
    "[__Bake Bread__ action:]": "[__“烤面包”__行动：]",
    "[and/or]": "[和/或]",
    "[then]": "[然后]",
    "a minor improvement": "一张次要发展",
    "agricola_displayed": "农场主",
    "an occupation": "一张职业卡牌",
    "and/or": "和/或",
    "begging": "乞讨",
    "beggings": "乞讨",
    "cattle": "牛",
    "cattles": "牛",
    "clay": "黏土",
    "clay room": "砖土房间",
    "clay rooms": "砖土房间",
    "dummy": "dummy",
    "fenced stable": "牧场内畜棚",
    "fenced stables": "牧场内畜棚",
    "field": "农田",
    "fields": "农田",
    "food": "食物",
    "gain pigs": "获得野猪",
    "grain": "谷物",
    "grains": "谷物",
    "major": "主要",
    "major improvement": "主要发展",
    "major/minor": "主要/次要",
    "minor": "次要",
    "minor improvement": "次要发展",
    "my face: open this tour if you need it later": "我的脸：如果你以后需要它，请打开这个导览。",
    "occupation": "职业卡牌",
    "or": "或",
    "pasture": "牧场",
    "pastures": "牧场",
    "people": "家庭成员",
    "person": "家庭成员",
    "pig": "野猪",
    "pigs": "野猪",
    "reed": "芦苇",
    "see below": "见下文",
    "settings: this implementation comes with a lot of ways to customize your experience to your needs. Take some time to play with them until you're comfortable": "设置：此工具提供了许多方法来根据你的需要定制你的体验。花点时间调整，直到你觉得舒服为止",
    "sheep": "羊",
    "sheeps": "羊",
    "stone": "石材",
    "stone room": "石造房间",
    "stone rooms": "石造房间",
    "take vegetable from ${source}": "从“${source}”上拿取蔬菜",
    "the star calendar: details of live scores (only if corresponding game option was enabled)": "星标日历：实时分数的详细信息(仅在相应的游戏选项启用时)",
    "the star: a breakdown of the endgame scoring": "星标：终局分数明细",
    "the switch will allow to toggle the safe/help mode: when enabled, clicking will do nothing, and instead will open tooltips on any elements with a question mark on it, making it sure you won't misclick": "按钮会允许切换到安全/帮助模式：当启用时，点击将不会做任何事情，而是会打开具有问号元素的提示框，确保你不会误点击。",
    "unused space": "未使用的农场格子",
    "unused spaces": "未使用的农场格子",
    "vegetable": "蔬菜",
    "vegetables": "蔬菜",
    "wood": "木材",
    "{{ <CHILD> [Growth with room only] }}": "{{ <CHILD> [需要空房间] }}",
    "{{ <CHILD_FREE> [Growth without room] }}": "{{ <CHILD_FREE> [无需空房间] }}"
}